<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">
<!--
  * 000000.xml
  *
  * Aquesta traducció al català de l’OJS (versió 2.2.3) fou realitzada per Judith Rodriguez
  * amb el suport de la revista Athenea Digital i el Departament de Psicologia Social de la
  * Universitat Autònoma de Barcelona.
  * La traducció amplia la tasca previament realitzada per a la UOC i l'IEC incorporant les
  * eines de lectura i l’ajuda.
  *
  * Copyright (c) 2013-2014 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Credits: http://pkp.sfu.ca/wiki/index.php?title=OJS:_Catalan_%28ca_ES%29
  *
  * Index Help Page 
  *
  -->

<topic id="index/topic/000000" locale="ca_ES" title="Ajuda de l'OJS" toc="index/toc/000000" key="index.index">
	<section>
		<![CDATA[<p>El document d'ajuda de l'Open Journal Systems (OJS) ha estat concebut per a ajudar els usuaris/usuàries en els processos de lectura, tramesa, edició i publicació d'articles en revistes d'àmbit acadèmic i d'interès general. Així mateix, aquest document és també un manual que descriu l'abast i el funcionament d'aquest programari de gestió de revistes. El document d'ajuda també proporciona consells per als editors/es pel que fa a les pràctiques més habituals durant el procés de publicació acadèmica. A més de consultar aquest document d'ajuda, els usuaris/usuàries també poden posar-se en contacte amb el tècnic/a de suport de la revista, les dades del qual es mostren a la secció «Contacte» de la pàgina «Sobre la revista».</p><p> L'OJS treballa amb una sèrie de rols o càrrecs designats per a cada funció i tasca necessàries durant el procés editorial (des de l'administrador/a de la revista, que és qui s'encarrega de gestionar-ne els paràmetres de configuració, fins a l'autor/a, que és qui fa la correcció de galerades), per la qual cosa els temes de l'ajuda s'estructuren segons aquests rols i les seves tasques assignades. Així, l'accés als documents queda determinat pel rol de cada usuari/usuària en el sistema, és a dir, que el seu contingut varia segons el rol assignat. Els usuaris/usuàries de l'OJS poden tenir assignat més d'un rol (per exemple, un revisor/a pot ser també autor/a, i un administrador/a de revista també pot ser editor/a). D'altra banda, el contingut de l'ajuda visualitzat per l'usuari/usuària és també contextual, és a dir, que varia segons la ubicació de l'OJS en què aquest estigui treballant. Així doncs, el rol i la ubicació són els factors que determinen els temes que es mostren a l'ajuda, tot i que també és possible navegar a partir d'aquests temes per a trobar-ne de relacionats i explorar qualsevol altre aspecte del sistema.</p><p><em>Cerca</em>. A l'extrem superior dret de la pantalla d'ajuda es mostra un enllaç anomenat «Cerca». L'usuari/usuària només ha d'introduir una paraula clau per a obtenir una llista de tots els temes d'ajuda relacionats. Aquesta llista també inclou una descripció breu de cada element i un enllaç que permet accedir-hi.</p><p><em>Taula de continguts</em>. En fer clic en aquest enllaç es mostra la taula de continguts de l'ajuda.</p><p><em>Puja un nivell</em>. En fer clic en aquest enllaç es puja un nivell en la jerarquia de l'ajuda. Per exemple, si l'usuari/usuària es troba en el tema «Navegador de fitxers» i fa clic a «Puja un nivell», accedeix al tema «Pàgines de gestió».</p>]]>
</section>
</topic>