<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000000.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2014 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Author Submission Process Index 
  *
  * Translation by University of Patras, Library & Information Service
  * Vassilis Barkayannis (barkayannis@upatras.gr),
  * Panos Georgiou (panos@lis.upatras.gr),
  * Giannis Tsakonas (john@lis.upatras.gr),
  * Kiriazis Vasilis (vaskir@lis.upatras.gr),
  * Papaxristopoulos Leonidas (leonidasp@lis.upatras.gr)
  *
  -->

<topic id="submission/topic/000000" locale="el_GR" title="Διαδικασία Υποβολής" toc="index/toc/000000" subtoc="submission/toc/000000" key="submission.index">
	<section>
		<![CDATA[<p>Το περιοδικό παρέχει στους Συγγραφείς την δυνατότητα να φορτώσουν τις υποβολές τους κατευθείαν στον ιστότοπο του περιοδικού. Ανάλογα με τις επιλεγμένες ρυθμίσεις του Διαχειριστή του περιοδικού για το περιοδικό (Οργάνωση, Βήμα 4.1), οι Συγγραφείς μπορεί να έχουν την επιλογή να συνδέονται ως Συγγραφείς ή σαν Αξιολογητές (ώστε να τους ανατεθεί η αξιολόγηση άλλων υποβολών) ή/και ως Αναγνώστες (για να ενημερώνονται για τους Πίνακες Περιεχομένων των νέων τευχών του περιοδικού). Με την ολοκλήρωση της διαδιακασία εγγραφής, ο Συγγραφέας μεταφέρεται κατευθείαν στην Αρχική Σελίδα Χρήστη, η οποία παρεθέτει τους διάφορους ρόλους τους οποίους έχει ο χρήστης στο συγκεκριμένο περιοδικό (π.χ., Συγγραφέας, Αξιολογητής, κλπ.). Πατώντας πάνω στον ρόλο του Συγγραφέα, ο χρήστης οδηγείται στην σελίδα των υποβολών του, όπου υπάρχει μια λίστα τρεχουσών και παλαιότερων υποβολών και όπου μπορεί να ξεκινήσει μια νέα υποβολή στο περιοδικό. Η διαδικασία υποβολής για τους Συγγραφείς χωρίζεται σε πέντε βήματα, σε κάθε ένα από τα οποία παρέχεται και η αντίστοιχη καθοδήγηση. Οι Συγγραφείς δεν χρειάζεται να συμπληρώσουν της πέντε αυτά βήματα σε μια σύνδεση, αλλά μπορούν να επιστρέψουν στην ίδια λίστα οποιαδήποτε άλλη στιγμή και να συνεχίσουν την διαδικασία μέσα από την σχετική λίστα "{translate key="submissions.incomplete"}".</p>]]>	
	</section>
</topic>
