<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000003.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2008 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Author Submission Process - Indexing and Metadata 
  *
  * Translation by University of Patras, Library & Information Service
  * Vassilis Barkayannis (barkayannis@upatras.gr),
  * Panos Georgiou (panos@lis.upatras.gr),
  * Giannis Tsakonas (john@lis.upatras.gr),
  * Kiriazis Vasilis (vaskir@lis.upatras.gr),
  * Papaxristopoulos Leonidas (leonidasp@lis.upatras.gr)
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="submission/topic/000003" locale="el_GR" title="Ευρετηρίαση και Μεταδεδομένα" toc="submission/toc/000000" key="submission.indexingAndMetadata">
	<section>
		<![CDATA[<p>Το σύστημα επιτρέπει στους συγγραφείς να συμμετέχουν στην ευρετηρίαση των υποβολών τους στο περιοδικό. Επίσης το σύστημα αναπαράγει αυτόματα μερικά από τα βασικά στοιχεία μεταδεδομένων (όπως ο τίτλος του περιοδικού, ημερομηνία, URL, κλπ). Τα μεταδεδομένα, ή τα δεδομένα για τα δεδομένα,  αναφέρονται σε ένα αριθμό όρων που περιγράφουν το τεκμήριο ή τα δεδομένα ενός τεύχους. Το περιοδικό χρησιμοποιεί ένα πρωτόκολλο μεταδεδομένων που αναπτύχθηκε και υποστηρίζεται από την πρωτοβουλία Open Archives Initiative (OAI) το οποίο με την σειρά του βασίζεται στο Dublin Core Metadata Initiative. Το πρωτόκολλο (OAI Metadata Harvesting Protocol, OAI-PMH) είναι ένα ανερχόμενο πρότυπο αναζήτησης, και δίνει την δυνατότητα στις ΟΑΙ συμβατές μηχανές αναζήτησης να δημιουργούν ευρετήρια αναζήτησης από πηγές από όλο το κόσμο. Παρ'όλα αυτά το περιεχόμενο του περιοδικού είναι επίσης διαθέσιμο και μέσω του Google καθώς και άλλων γνωστών μηχανών αναζήτησης.</p><p><em>Στοιχεία Μεταδεδομένων</em>. Το σχήμα μεταδεδομένων Dublin Core αποτελείται από 15 στοιχεία μεταδεδομένων που χρησιμοποιούνται για την αναγνώριση και περιγραφή τεκμηρίων. Τα στοιχεία περιλαμβάνουν παραδοσιακούς όρους ευρετηρίασης τεκμηρίων, όπως Συγγραφέας, Τίτλος, Περίληψη, Θέμα, επιτρέποντας παράλληλα και μια πιο λεπτομερή ευρετηρίαση περιλαμβάνοντας στοιχείας όπως Τύπος, Κάλυψη, Χορηγός. Ο Διαχειριστής και Επιμελητής του περιοδικού έχουν επιλέξει τα κατάλληλα στοιχεία μεταδεδομένων για το περιοδικό και παρέχουν παραδείγματα για κάθε στοιχείο για να καθοδηγήσουν κατάλληλα τους Συγγραφείς.</p><p>Όταν εισάγεται η περίλψη, απλές μορφές μορφές HTML μπορούν να χρησιμοποιηθούν για πιο περίπλοκη μορφοποίηση.</p><p><em>Πλεονεκτήματα ευρετηρίασης</em>. Οι Συγγραφείς ενθαρρύνονται να ολοκληρώσουν την ευρετηρίαση της υποβολής τους στο Βήμα 2 της διαδικασίας υποβολής, ενώ θα έχουν πάλι την ευκαιρία να ελέγξουν και να αλλάξουν τα μεταδεδομένα κατά την επιμέλεια της υποβολής. Τα μεταδεδομένα θα ελεγχθούν  ξανά στο στάδιο της Επιμέλειας του κειμένου της υποβολής. Τα μεταδεδομένα για αυτό το περιοδικό, θα "συλλέγονται" από πολλές μηχανές αναζήτησης που δημιουργούν στην πραγματικότητα, ένα ευρετήριο αναζήτησης. Εργασίες με καλή ευρετηρίαση συγκεντρώνουν μεγαλύτερες πιθανότητες να ανευρεθούν από σχετικές αναζητήσεις και συνεπώς να χρησιμοποιηθούν και να αναφερθούν από άλλους συγγραφείς.  </p>]]>	
	</section>
</topic>
