<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">
<!--
  * 000005.xml
  *
  * Aquesta traducció al català de l’OJS (versió 2.2.3) fou realitzada per Judith Rodriguez
  * amb el suport de la revista Athenea Digital i el Departament de Psicologia Social de la
  * Universitat Autònoma de Barcelona.
  * La traducció amplia la tasca previament realitzada per a la UOC i l'IEC incorporant les
  * eines de lectura i l’ajuda.
  *
  * Copyright (c) 2013-2014 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Credits: http://pkp.sfu.ca/wiki/index.php?title=OJS:_Catalan_%28ca_ES%29
  *
  * Management Pages - Sections 
  *
  -->

<topic id="journal/topic/000005" locale="ca_ES" title="Seccions de la revista" toc="journal/toc/000001" key="journal.managementPages.sections">
	<section>
		<![CDATA[<p>L'administrador/a de la revista pot crear diverses seccions per a la revista des de l'apartat corresponent de la pàgina d'administració. Algunes de les seccions més habituals en una revista són les dedicades a articles, ressenyes literàries, notes de recerca, aplicacions clíniques, comentaris, editorial, etc.</p><p>En cas que la revista tingui editors/es de secció, l'administrador/a de la revista pot especificar a quins d'ells se'ls pot assignar la supervisió del procés editorial per a les trameses que s'enviïn a la secció corresponent. (L'editor/a assigna trameses de la cua de trameses {help_topic key="editorial.editorsRole.submissions.unassigned" text="no assignades"} a un dels editors/es de secció com a part del procés editorial.)</p><p>Les diverses seccions d'una revista poden tenir formats o presentacions diferents. L'editor/a s'encarrega de preparar el sumari per a cada número i de dividir-lo en les diverses seccions creades per a la revista. Tingueu en compte que si un número de la revista no inclou cap contingut per a una secció determinada, aquesta secció no es mostra al sumari corresponent.</p><p><em>Com crear una política per a la secció</em>. A l'hora de configurar una secció, l'administrador/a de la revista ha d'introduir una breu declaració de política que passa a estar disponible per als autors/es i els lectors/es a la secció «Polítiques» de la pàgina «Sobre la revista». Aquesta declaració ha de descriure l'àmbit de la secció i el tipus de trameses que s'hi volen rebre. A més, també ha d'explicitar si les trameses rebudes passen per un procés de revisió de persones expertes i d'indexació, si la secció és oberta o bé restringida només a les obres o als editors/es convidats, quina és l'extensió desitjada per als articles, etc.</p>
		<p><em>Com especificar un formulari de revisió</em>. L'administrador/a de la revista pot especificar que s'utilitzi un {help_topic key="journal.managementPages.reviewForms" text="formulari de revisió personalitzat"} en lloc del conjunt de quadres de text predeterminat. El formulari triat en aquest punt esdevé el nou formulari predeterminat, però en cas necessari els editors/es el poden ometre en triar un revisor/a.</p> 
		<p><em>Com indexar els continguts d'una secció</em>. Es recomana indexar els articles d'una secció en cas que puguin esdevenir contribucions interessants a la bibliografia sobre el tema tractat (aquest no és el cas, per exemple, de les seccions dedicades a anunciar esdeveniments o ofertes de feina). L'opció d'indexació permet que els autors/es introdueixin les metadades rellevants per a la indexació de les seves trameses. Una vegada publicat l'article, les seves metadades passen a estar disponibles per als cercadors que s'adeqüen als estàndards del protocol de recopilació de metadades de l'Open Archives Initiative i per a altres serveis d'indexació. Els autors/es dels articles que pertanyen a seccions indexades s'afegeixen a la llista d'autors/es que hi ha a la pàgina de cerca i els seus noms van acompanyats de les eines de lectura seleccionades per l'administrador/a de la revista.</p><p><em>Com activar o desactivar els resums</em>. Hi ha algunes seccions (com ara la de ressenyes literàries) que no necessiten resums i per a les quals, doncs, l'administrador/a de la revista els pot desactivar. En cas de desactivar els resums, aquests no se sol·liciten durant el procés de tramesa d'articles ni es mostren al sumari de la revista.</p><p><em>Com configurar la identificació d'elements</em>. Cal identificar el tipus d'element en presentar-ne les seves metadades als visualitzadors o als sistemes externs (p. ex., per mitjà del recopilador de l'OAI). Així, un element pot ser un article revisat per persones expertes, un article sense referències, un article convidat, etc.</p><p><em>Com restringir els continguts d'una secció</em>. Cal activar la casella «Restriccions» per a les seccions de la revista (com ara els editorials o les entrevistes) que no admeten trameses d'autors/es sense restriccions. Les trameses restringides han de provenir dels editors/es o bé han de ser convidades. Així, només els autors/es que també s'han donat d'alta com a editors/es o editors/es de secció poden enviar trameses a aquestes seccions.</p><p><em>Com amagar el títol d'una secció al sumari</em>. En alguns casos és possible que es vulguin sol·licitar trameses per a una secció i/o organitzar-hi articles publicats, però que es prefereixi que el títol d'aquesta secció no sigui visible per als lectors/es.</p><p><em>Sobre la revista</em>. Pot ser que vulgueu eliminar informació relativa a una secció de la pàgina «Sobre la revista». Aquesta opció és útil si, per exemple, disposeu d'una secció d'errors o d'una secció que només s'actualitza molt de tant en tant.</p>]]>
	</section>
</topic>