<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../topic.dtd">

<!--
  * 000026.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2005 The Public Knowledge Project
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Section Editor's Role Index - Review - Editor Decision
  * Thanks to AePIC Team CILEA.
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="editorial/topic/000026" locale="it_IT" title="Editor Decision" toc="editorial/toc/000006" key="editorial.sectionEditorsRole.review.editorDecision">
	<section>
		<![CDATA[<p>Una volta che ci sono tutte le revisioni, il curatore disezione deve arrivare a una decisione sulla submission. Per assistere il curatore di sezione, la revisione viene autoamticamente collocata nella corrispondenza curatore/autore  (eccetto per quelle parti che i revisori hanno identifico come solo per il curatore di sezione). Il curatore di sezione pu&#x00F2; modificare questi commenti, i quali sono identificati tramite una lettera (e.g., revisore A, etc.). Il curatore di sezione dovrebbe delineare le basi della  decisione all'autore nella corrispondenza curatore/autore (dato che l'autore non pu&#x00F2; vedere la decisione registrata dal curatore). Il curatore di sezione pu&#x00F2; salvare e modificarequesti commenti prima di inviarli per email all'autore. Ogni volta che il curatore di sezione invia una email all'autore sono inviati solo i commenti correnti. L'insieme dei commenti rimane disponibile all'autore e al curatore di sezione nelle loro rispettive pagine del journal per la revisionedi questa submission. Il curatore di sezione pu&#x00F2; inoltre fare l'upload di una versione della submission possibilmente con suggerimenti e commenti.</p><p><i>Registrare la decisione</i>. Il curatore di sezione sceglie una decisione tra Accetta, Accetta revisioni pendenti, Risubmit per Revisione, o rifiuta. Il curatore di sezione pu&#x00F2; fare una decisione iniziale, Accettare revisioni pendenti, e quindi essere rimasto soddisfatto dalla versione dell'autore caricata da quest'ultimo, fare una seconda decisione per accettare. Se il curatore di sezione seleziona accetta, allora il passo successiovo &#x00E8; di designare una versione della submission per passare al Copyedit nella pagina di edit, fra la verisone del curatore e dell'autore. La versione del curatore di default &#x00E8; semplicemente la versione di revisione, e il curatore di sezione pu&#x00F2; fare cambiamenti a questa versione -- reintegrando il nome dell'autore, per esempio -- e caricandolo come idoneo per andanre al copyedit. Se il curatore di sezione seleziona rifiuta, la submission si sposta nella lista Archivi, con il suo stato registrato come rifiutato.</p><p><i>Risubmit per revisione</i>. Il curatore di sezione pu&#x00F2; iniziare un secondo giro di revisioni per la submission. Il curatore di sezione registra Risubmit per  revisione come decisione. Il curatore di sezione quindi manda una email all'autore di questo (dato che l'autore non pu&#x00F2; la decisione) e include un profilo di cosa bisogna fare con la submission prima di rifare il submit per la revisione. Quando l'autore rif&#x00E0; il submit di una versione per la revisione, questa appare sotto versione dell'autore, e il curatore di sezione la designa per resubmission. Questa diventa quindi la versione di revisione per il secondo giro (e dovrebbe seere controllata ancora in anonimato, e se necessario, ricaricata ancora sotto versione di revisione). I revisori dal primo giro saranno ancora in gioco, anche se le loro revisioni e  raccomandazioni saranno state tolte e poste sotto  "rifiutati, Cancellati, e  prime tornate  di questa Submission." Il curatore di sezione pu&#x00F2; attivare la richiesta per ognuno dei revisori dalla prima tornata cliccando suill'icona dell'email sotto richiesta, oppure il curatore di sezione pu&#x00F2; usare Togli revisore e selezionare un altro revisore per la seconda tornata. La corrispondenza curatore/autore  per la prima tornata &#x00E8; inoltre posta in "rifiutati, Cancellati,  tornate precedenti" di questa submission, dove il curatore di sezione pu&#x00F2; revisionarla secondo necessit&#00E0;.</p>]]>	
	</section>
</topic>
