<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000029.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2014 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Section Editor's Role Index - Editing - Proofreading
  * Thanks to AePIC Team CILEA.
  *
  -->

<topic id="editorial/topic/000029" locale="it_IT" title="Correzione di bozze" toc="editorial/toc/000007" key="editorial.sectionEditorsRole.editing.proofreading">
	<section>
		<![CDATA[<p>L'editor, informato dal curatore del layout del completamento delle bozze, seleziona il correttore delle bozze, se non è stato già fatto. Il curatore di sezione quindi invia una email di richiesta all'autore per cominciare il processo di correzione delle bozze. L'autore, completando come convenuto la revisone delle bozze e dei file supplementari, se ce ne sono, invia una email di completamento al correttore delle bozze, in CC al curatore di sezione. Ogni refuso o errore di formattazione viane segnalato dall'autore e dal correttore delle bozze nella box di testo 'Correzioni',  nella pagina della correzione delle bozze (gli autori e i correttori delle bozze non possono segnare direttamente le bozze). Il correttore delle bozze, quando completa la revisione delle stesse e dei file supplementari, se ce ne sono, informa il curatore del layout e l'editor. Il layout editor procede alla correzione delle bozze e dei file supplementari, se ce ne sono. Finalmente, il curatore del layout informa il curatore di sezione che la submission è pronta per essere messa in programma per la pubblicazione. A questo punto, il curatore di sezione può ancora voler revisionare i file, e se soddisfatto, mettere in contributo in programma per la pubblicazione cliccando sul pulsante 'Invia'  (Metti la submission in programmazione) in fondo alla pagina. La submission poi entra nel {help_topic key="publishing.index" text="Processo di pubblicazione"}.</p>]]>	
	</section>
</topic>
