<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000040.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2014 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Layout Editor's Role - Layout
  * Thanks to AePIC Team CILEA.
  *
  -->

<topic id="editorial/topic/000040" locale="it_IT" title="Layout" toc="editorial/toc/000013" key="editorial.layoutEditorsRole.layout">
	<section>
		<![CDATA[<p>La versione di layout della submission &#x00E8; stata preparata dal copyeditor secondo gli standard redazionali della rivista. Il curatore del layout preparer&#x00E0; invece la submission nei formati file e nello stile grafico appropriati per la rivista. Il layout editor avra&#x00E0; bisogno di usare un software per preparare file HTML, PDF, Postscript, etc. (es. Dreamweaver, Front Page, Acrobat).  La rivista pu&#00F2; rendere disponibile un insieme di istruzioni per i layout editor, per aiutarli pe la corretta formattazione dei file per la pubblicazione.</p><p><em>Caricare le bozze</em>. Quando il curatore del layout carica un file nel formato bozza, il sistema identificher&#x00E0; il tipo file basandosi sull'estensione (es. PDF, HTML) e fornirà indicazioni sulla grandezza del file e sul suo nome originale. L'etichetta, che apparir&#00E0; nell'indice della rivista accanto all'articolo pubblicato, comunicher&#x00E0; ai lettori in che tipo di formato &#x00E8; disponibile l'articolo pubblicato. Il curatore del layout ha inoltre la possibilt&#x00E0; di inserire manualmente un'etichetta al file. Il curatore del layout pu&#x00F2; caricare uno o pi&#x00F9; file per ciascun formato di bozza, cancellare file che sono stati caricati, e cancellare informazioni come il nome del file. Nel caricare file HTML, bisogna caricare inseme con i file .htm o .html, le immagini e i fogli di stile.</p><p><em>File supplementari</em>. Se l'autore ha caricato alcuni file supplementari, essi saranno gi&#x00E0; a posto. Sono fatti per essere pubblicati nella rivista nel loro formato originale, a meno che la rivista  non abbia una politica particolare per la loro preparazione (come Figure o illustrazioni). Anche se la politica &#x00E8; quella di pubblicarli nel loro formato originale, il curatore del layout pu&#x00F2; anche voler consultare i file per accertarsi che siano leggibili e vedere se  possono essere resi pi&#x00F9; vicini allo stile e agli standard della rivista. I file supplementari possono essere cancellati, lavorati, e caricati nuovamente dal curatore del layout (nonch&#x00E0; dall'autore, se gli viene richiesto, per esempio per la poca chiarezza del file).</p>]]>	
	</section>
</topic>
