<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../topic.dtd">

<!--
  * 000007.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2005 The Public Knowledge Project
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Section Editor's Role Index - Editing 
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="editorial/topic/000007" locale="it_IT" title="Editing" toc="editorial/toc/000004" subtoc="editorial/toc/000007" key="editorial.sectionEditorsRole.editing">
	<section>
		<![CDATA[
		<p>Il curatore di sezione supervisiona il copyedit, layout e correzione di bozze selezionando e assegnando i membri del team editoriale per controllare la submission attravers ogni fase, e assicurando che la submission si muova lungo il processo in maniera rapida. Il processo inizia quando il curatore di sezione seleziona il copyeditor e richiede il copyedit della submission. Il curatore di sezione potrebbe voler selezionare il curatore del layout e il curatore di bozze allo stesso tempo (a secinda di quanti ruoli distinti sta usando il journal), o attende fino a che la fase precedete &#x00E8; completata.  Per rimpiazzare quelli selezionati, il curatore di sezione semplicemente clicca su seleziona ancora e assegna una nuova persona, che rimpiazzer&#x00E0; l'assegnazione esistente. La fase di Editing &#x00E8; completa quando la submission ha finito la fase di correzione delle bozze, il punto in cui il curatore di sezione la invia  per essere fissata per la pubblicazione. Nota che viste riporta il numero di volte in cui le bozze sono state viste, dopo essere state publicate.</p>
		<p><i>Le submission nel layout che necessitano ulteriore copyedit</i>. Il curatore pu&#x00F2; vedere ad un ulteriore  copyediti della versione di layout, se fosse necessario, scaricando la versione di layout e inviandola come allegato di una email al copyeditor (il quale potrebbe voler contattare l'autore). Una volta che questo ulteriore copyedit &#x00E8; stato completato e la submission ritornata al curatore, il curatore pu&#x00F2; ricaricare il file alla versione di layout.</p>
		<p><i>Cambiando una bozza dopo la submission viene inviata per la programmazione</i>. Una volta che la submission viene inviata per la programmazione, la pagina di editing (insieme con le sue pagine associate riassunto, revisione, e storico) sono inviate agli archivi. il curatore pu&#x00F2; chiedere al curatore del layout, chi avr&#x00E0; tra gli archivi, per modificare le bozze e ricaricarle di nuovo. Questo pu&#x00F2; succedere non solo dopo che la submission &#x00E8; stata inviata per lo scheduling ma anche dopo che la submission &#x00E8; stata pubblicata. Le bozze appena ricaricate appariranno come la versione pubblicata, anche se bisogna essere estremamente cauti nel cambiare le bozze in questa maniera, in modo da preservare l'integrit&#x00E0; del processo di pubblicazione del journal, e il curatore potrebbe voler appore una nota che registra i cambiamenti sull'item pubblicato.</p>
		]]>	
	</section>
</topic>
