<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../topic.dtd">

<!--
  * 000040.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2005 The Public Knowledge Project
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Layout Editor's Role - Layout
  * Thanks to AePIC Team CILEA.
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="editorial/topic/000040" locale="it_IT" title="Layout" toc="editorial/toc/000013" key="editorial.layoutEditorsRole.layout">
	<section>
		<![CDATA[<p>La versione di layout della submission &#x00E8; stata preparata dal copyeditor secondo gli standard del journal. Il curatore del layout disporr&#x00E0; la submission nei formati file e nello stile layout appropriati per il journal. Il curatore del layout avra&#x00E0; bisogno di usare un terzo software per preparare file HTML, PDF, Postscript, etc. (e.g., Dreamweaver, Front Page, Acrobat, etc.).  Nonch&#x00E8;, il journal pu&#00F2; fare un insieme di istruzioni di layout disponibile ai curatori del layout per aiutarli pe la corratta formattazione dei file per la pubblicazione.</p><p><i>Caricare le bozze</i>. Quando il curatore del layout carica un file nel formato bozza, il sistema identificher&#x00E0; tipicamente il tipo file basato sul suo suffisso (e.g., PDF, HTML), nonch&#00E8; fornisce informazioni sulla grandezza del file size e il suo nome originale name. Questa etichetta, che apparir&#00E0; nell'indice del journal insieme con gli item pubblicati, dir&#x00E0; ai lettori in che tipo di formato file &#x00E8; disponibile l'item pubblicato. Il curatore del layout ha inoltre la possibilt&#x00E0; di mettere manualmente una etichetta al file. Il curatore del layout pu&#x00F2; caricare uno o pi&#x00F9; fil formato bozza, cancellare file che sono stati caricati, e cancellare informazioni come il nome del file. Nel caricare file HTML, bisogna caricare inseme con i file .htm o .html le immagini e i fogli di stile.</p><p><i>File supplementari</i>. Se l'autore ha caricato alcuni file supplemeentari, saranno gi&#x00E0; a posto. Sono fatti per essere pubblicati nele journal nel lor oformato file originale, a meno che il journal abbia una politica speciale riguardo la loro preparazione (come con  Figure o illustrazioni). Anche se la politica &#x00E8; quella di pubblicarli nel loro formato originale, il curatore del layout pu&#x00F2; ancora voler consultare i files per accertarsi che siano leggibili e vedere se prontamente possono essere resi pi&#x00F9; conformi allo stile e agli standard del journal. I file supplementari possono essere cancellati, lavorati, e caricati ancora dal curatore del layout (nonch&#x00E0; dall'autore, se richiesto a causa di aspetti del formato del file).</p>]]>	
	</section>
</topic>
