<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000026.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2014 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Section Editor's Role Index - Review - Editor Decision
  * Thanks to AePIC Team CILEA.
  *
  -->

<topic id="editorial/topic/000026" locale="it_IT" title="La decisione dell'editor" toc="editorial/toc/000006" key="editorial.sectionEditorsRole.review.editorDecision">
	<section>
		<![CDATA[<p>Una volta che le revisioni siano state ultimate, l'editor deve arrivare a una decisione sulla proposta. Per aiutare l'editor, la revisione viene automaticamente collocata nella corrispondenza curatore/autore  (eccetto per quelle parti che i revisori hanno identifico come solo per l'editor). L'editor pu&#x00F2; modificare questi commenti, identificati tramite una lettera (es., revisore A, revisore B etc.). L'editor dovrebbe illustrare la decisione all'autore nella corrispondenza curatore/autore (dato che l'autore non pu&#x00F2; vedere direttamente la decisione registrata dal curatore). L'editor pu&#x00F2; salvare e modificarequesti commenti prima di inviarli per email all'autore. Ogni volta che l'editor invia una email all'autore sono inviati solo i commenti correnti. L'insieme dei commenti rimane disponibile all'autore e al curatore di sezione nelle loro rispettive pagine riguardanti la submission. L'editor pu&#x00F2; inoltre fare l'upload di una versione della submission possibilmente con suggerimenti e commenti.</p><p><em>Registrare la decisione</em>. L'editor pu&#x00F2; prendere una decisione iniziale, accettare le modifiche presentate dall'autore. Se l'editor seleziona 'Accetta', allora il passo successiovo &#x00E8; di designare una versione della submission da passare al Copyedit nella pagina di edit, fra la verisone del curatore e dell'autore. La versione del curatore di default &#x00E8; semplicemente la versione di revisione, e l'editor pu&#x00F2; fare cambiamenti a questa versione &mdash; reintegrando il nome dell'autore, per esempio &mdash; e caricandolo come idoneo per andare al copyedit. Se l'editor seleziona 'Rifiuta', la submission si sposta negli Archivi, con il suo stato registrato come rifiutato.</p><p><em>Risubmit per revisione</em>. l'editor pu&#x00F2; iniziare un secondo giro di revisioni per la submission. l'editor registra Risubmit per  revisione come decisione. l'editor quindi manda una email all'autore di questo (dato che l'autore non pu&#x00F2; la decisione) e include un profilo di cosa bisogna fare con la submission prima di rifare il submit per la revisione. Quando l'autore rif&#x00E0; il submit di una versione per la revisione, questa appare sotto versione dell'autore, e l'editor la designa per resubmission. Questa diventa quindi la versione di revisione per il secondo giro (e dovrebbe seere controllata ancora in anonimato, e se necessario, ricaricata ancora sotto versione di revisione). I revisori dal primo giro saranno ancora in gioco, anche se le loro revisioni e  raccomandazioni saranno state tolte e poste sotto  "rifiutati, Cancellati, e  prime tornate  di questa Submission." l'editor pu&#x00F2; attivare la richiesta per ognuno dei revisori dalla prima tornata clicando suill'icona dell'email sotto richiesta, oppure l'editor pu&#x00F2; usare Togli revisore e selezionare un altro revisore per la seconda tornata. La corrispondenza curatore/autore  per la prima tornata &#x00E8; inoltre posta in "rifiutati, Cancellati,  tornate precedenti" di questa submission, dove l'editor pu&#x00F2; revisionarla secondo necessit&#00E0;.</p>]]>	
	</section>
</topic>
