<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000024.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2015 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2015 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Section Editor's Role Index - Review - Review Version 
  * Thanks to AePIC Team CILEA.
  *
  -->

<topic id="editorial/topic/000024" locale="it_IT" title="Versione di revisione" toc="editorial/toc/000006" key="editorial.sectionEditorsRole.review.reviewVersion">
	<section>
		<![CDATA[<p>Il primo compito dell'editor per ogni submission &#x00E8; controllare il testo per accertare se pu&#x00F2; utilizzare la versione originale come versione di revisione o se deve essere caricata una copia modificata. Per vedere il file originale, l'editor clicca sul nome del file.</p><p><em>Assicurare una Peer Review cieca</em>. Si vedano le istruzioni {help_topic key="editorial.sectionEditorsRole.review.blindPeerReview" text="Assicurare una Peer Review cieca"}. L'editor deve anche controllare nella pagina delle submission se esistono file aggiuntivi che debbano essere condivisi con i revisori. Se l'autore ritiene che i file possano essere presentati ai revisori, saranno esaminati; l'editor pu&#x00F2; anche evitare di condividerli con i revisori.</p><p><em>Scegliere la versione di revisione</em>. Il curatore di sezione imposta le versione di revisione, che i revisori vedranno, in due modi: (a) selezione della versione originale, se &#x00E8; idonea, oppure (b) tramite il caricamento di una versione pi&#x00F9; adatta. L'editor pu&#x00F2; apportare piccole modifiche al file originale  usando un programma di wprd processing e salvando il file sul suo PC e quindi caricandolo, usando i bottoni Sfoglia/Carica accanto a 'Versione di revisione'.</p><p><em>Submission preparate inadeguatamente</em>. Se l'autore non ha badato a che la submission aderisca alle linee guida della rivista, comprese le indicazioni per assicurare una blind review, l'editor pu&#x00F2; scegliere di chiedere all'autore di rieffettuare la submission. L'autore quindi pu&#x00F2; rieffettuare la submission della versione migliorata tramite email al'editor stesso, che pu&#x00F2; quindi caricarla come versione di revisione. Il curatore di sezione pu&#x00F2; decidere inoltre che la submission non &#x00E8; idonea per la rivista, informandone di conseguenza l'autore. Andando alla pagina della submission e clicando "Archivia submission" si invia la submission agli archivi.</p>]]>	
	</section>
</topic>
