<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../topic.dtd">

<!--
  * 000035.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2006 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Author's Role Editing - Copyediting 
  * Thanks to AePIC Team CILEA.
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="editorial/topic/000035" locale="it_IT" title="Copyediting" toc="editorial/toc/000011" key="editorial.authorsRole.editing.copyediting">
	<section>
		<![CDATA[<p>The copyeditor prepara il copyedit iniziale della submission lavorando direttamente sul file elettronico della submission, con suggerimenti per migliorare la fludit&#x00E0; del linguaggio e la comunicazione dei significati, e con cambiamenti per assicurarsi che le submission aderisca allo stile e al formato del journal. Il copyeditor carica la copyedited submission e invia una email all'autore e al curatore di sezione indicando che il copyright iniziale &#x00E8; completo. L'autore pu&#00F2; accedere a questa versione nel Passo 2 del copyediting cliccando sul nome del file (per consultare file caricati, l'autore clicca sul nome del file, e apre il file o lo salva sul suo pc e lo apre.)</p><p><i>Revisione di copyedit dell'autore</i>. L'autore revisiona tutti i cambiamenti proposti dal copyeditor e  pu&#x00F2; fare altri o cambiamenti alla submission aderendo alle istruzioni di Copyediting seguite da questo journal. (Questa &#x00E8; l'utima occasione di fare tali cambiamenti, dato che nella correzione delle bozze, possono essere sistemati solo errori tipografici e di formattazione.) L'autore dovrebbe inoltre rispondere ad ogni interrogazione dell'autore (e.g., numero di pagine mancanti, etc.) dal Copyeditor. Una volta finito, l'autore salva file e lo carica nel passo 2 del copyediting, il che lo rende disponibile al Copyeditor.</p><p><i>Revisione Metadati</i>. L'autore dovrebbe anche rivedere i metadati della submission per errori od omissioni. I metadati sono usati per indicizare la submission nella pubblicazione e assisteranno, a secinda di come sono stati indicizzati, i lettori a localizzare gli item. Infine, l'autore clicca sull'icona dell'email sotto complete per informare il copyeditor e il curatore di sezione che la Fase &#x00E8; completata.</p>]]>	
	</section>
</topic>
