<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000035.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2015 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2015 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Author's Role Editing - Copyediting 
  * Thanks to AePIC Team CILEA.
  *
  -->

<topic id="editorial/topic/000035" locale="it_IT" title="Copyediting" toc="editorial/toc/000011" key="editorial.authorsRole.editing.copyediting">
	<section>
		<![CDATA[<p>Il copyeditor prepara la submission lavorando direttamente sul file, con suggerimenti per migliorare la fludit&#x00E0; del linguaggio e lo stile, e con cambiamenti vari, per assicurarsi che le submission aderisca allo stile e al formato della rivista. Il copyeditor carica il file modificato e invia una email all'autore e al curatore di sezione indicando che il copyright iniziale &#x00E8; completo. L'autore pu&#00F2; accedere a questa versione nel Passo 2 del copyediting cliccando sul nome del file.</p><p><em>Copyedit dell'autore</em>. L'autore revisiona tutti i cambiamenti proposti dal copyeditor e  pu&#x00F2; fare altri cambiamenti alla submission seguendo le istruzioni di copyediting della rivista. (Questa &#x00E8; l'utima occasione di fare tali cambiamenti, dato che nella correzione delle bozze, possono essere sistemati solo errori tipografici e di formattazione.) L'autore dovrebbe inoltre rispondere ad ogni richiesta del copyeditor (es., numero di pagine mancanti etc.). Una volta finito, l'autore salva file e lo carica nel passo 2 del copyediting, il che lo rende nuovamente disponibile al Copyeditor.</p><p><em>Revisione Metadati</em>. L'autore dovrebbe anche rivedere i metadati della submission per errori od omissioni. I metadati  usati per indicizzare il contributo una volta pubblicato permetteranno ai lettori, a seconda di come sono stati impostati, di ritrovare gli articoli. Infine, l'autore clicca sull'icona dell'email sotto 'Completato' per informare il copyeditor e l'editor di sezione che questa fase &#x00E8; completata.</p>]]>	
	</section>
</topic>
