<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000007.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2014 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Section Editor's Role Index - Editing 
  * Thanks to AePIC Team CILEA.
  *
  -->

<topic id="editorial/topic/000007" locale="it_IT" title="Editing" toc="editorial/toc/000004" subtoc="editorial/toc/000007" key="editorial.sectionEditorsRole.editing">
	<section>
		<![CDATA[
		<p>Il curatore di sezione supervisiona il copyedit, l'impaginazione e la correzione di bozze selezionando e assegnando i partecipanti al processo e seguendo la proposta attravers ogni fase, assicurando che si muova lungo il processo in maniera rapida. Il processo inizia quando il curatore di sezione seleziona il copyeditor e richiede il copyedit della submission. La fase di Editing &#x00E8; completa quando la submission ha finito la fase di correzione delle bozze, nel momento in cui il curatore la mette in programma per la pubblicazione. Nota che 'Viste', accanto a ciascuna bozza, riporta il numero di volte in cui le bozze sono state visualizzate, dopo essere state publicate.</p>
		<p><em>Submission che necessitano ulteriore copyedit</em>. L'editor pu&#x00F2; voler inviare nuovamente la propsta al copyeditor (il quale potrebbe voler contattare l'autore). Una volta che questo ulteriore copyedit &#x00E8; stato completato e la submission ritornata al curatore, l'editor pu&#x00F2; ricaricare il file alla versione di layout.</p>
		<p><em>Inviare una bozza in programmazione</em>. Una volta che la submission viene inviata per la programmazione, la pagina di editing (insieme con le sue pagine associate riassunto, revisione, e storico) sono inviate agli archivi, da dove comunque può essere recuperata per procedere a ulteriori odifiche. Questo pu&#x00F2; succedere dopo che la submission &#x00E8; stata messa in programmazione ma anche dopo che la submission &#x00E8; stata pubblicata. Le bozze appena ricaricate appariranno come la versione pubblicata, anche se bisogna essere estremamente cauti nel cambiare le bozze in questa maniera, in modo da preservare l'integrit&#x00E0; del processo di pubblicazione della rivista. L'editor potrebbe voler indicare in nota i cambiamenti apportati all'articolo dopo la pubblicazione.</p>
		]]>	
	</section>
</topic>
