<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../topic.dtd">

<!--
  * 000025.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2007 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Section Editor's Role Index - Review - Peer Review 
  * Thanks to AePIC Team CILEA.
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="editorial/topic/000025" locale="it_IT" title="Peer Review" toc="editorial/toc/000006" key="editorial.sectionEditorsRole.review.peerReview">
	<section>
		<![CDATA[<p>Una volta che la versione di revisione &#x00E8; stata selezionata, il curatore di sezione pu&#x00F2; cominciare con il processo Peer Review. il curatore di sezione prima clicca sul bottone "Seleziona revisore" che indirizza il curatore di sezione a un lista di revisori, dei loro interessi e dei loro lavori con il journal. Il curatore di sezione quindi clicca  "Assegna" accanto al nome del revisore che sembra idoneo per l'assegnamento.</p><p><i>Cambiare revisori</i>. Se il curatore di sezione realizza che il nome scelto non &#x00E8; idoneo, pu&#x00F2; usare il pulsante "Togli revisore" per togliere il nome del revisore prima di iniziarela revisione (una volta che il revisore &#x00E8; stato informato con una email, questo pulsante cambia in "Cancella revisore"). Per rimpiazzare un revisore che &#x00E8; stato informato, il curatore di sezione clicca su "Cancella Revisore" che porta a una email di cancellazione da mandare al revisore esistente. Il curatore di sezione quindi clicca su assegna revisore per asseganre un altro revisore, e inviare una email di richiesta a quel revisore. Se un curatore di sezione cancella  revisione ma il revisore ha gi&#x00E0; aggiornato la submission indicando che la revisione &#x00E8; fatta, il curatore di sezione pu&#x00F2; riniziare la revisione mandando una email di richiesta a un nuovo revisore. Una lista di revisori i quali hanno declinato la richiesta di revsione della submission oo sono stati cancellati viene mantenuta sotto  "Rifiutati, Cancellati, e Earlier Rounds di questa submission."</p><p><i>Richiedere e iniziare una Peer Review</i>. Il curatore di sezione clicca sull'icona dell'email sotto richiesta per il revisore che apre un email preparata indirizzata al Revisore. Dopo aver cliccato su Invia, il curatore di sezione avr&#x00E0; inoltre la possibilit&#x00E0; il numero di settimane concesse per il completamento della revisione. Il Manager del Journal imposta il numero di default di settimane nel Setup 2.2. Se un revisore non ha risposto alla richiesta in maniera tempestiva, il curatore di sezione pu&#x00F2; inviare un'altra email di richiesta cliccando sull'icona dell'email sotto richiedi una seconda volta, oppure il curatore di sezione pu&#x00F2; optare di selezionare un sltro revisore (seguendo le procedure in  "Cambiare revisori" di sopra). Il curatore di sezione pu&#x00F2; inoltre cambiare la data di scadenza per revisori singoli per completare la loro revisione cliccando sulla data che appare sotto Scadenza.</p><p><i>Il revisore risponde sul sito web</i>. Tipicamente, il revisore risponde all'invito di revisione tramite il log in nel sito web del journal e informando il curatore di sezione  con una email preparata che la revisione sar&#x00E0; o no presa in carico come richiesto. Se il revisore declina la richiesta, il nome va in "Rifiutati, Cancellati, e Earlier Rounds di questa Submission" e il curatore di sezione sceglie un altro revisore. Se il revisore accetta di condurre la revisione, la data dell'accettazione appare sotto Risposte per quel Revisore. Il manager del Journal  ha l'opzione nel Setup 2.2 di attivare un sollecito automatico da mandare ai revisori che non rispondono pienamente alla richiesta in un certo numero di giorni.</p><p><i>Il revisore risponde tramite email</i>. Se invece di andare al sito web del journal, il revisore invia al curatore di sezione una email rifiutando di fare le revisione, il curatore di sezione va alla pagina di revisione per la submission e clicca sul pulsante cancella revisore associato col revisore. Quando appare l'email di cacella revisore, Il curatore di sezione pu&#x00E8; modificare la formulazione dell'email, lungo le linee di "...magari la prossima volta sarai in grado di fare una revisione per noi,"  e quindi la invia al revisore invitato. Questo toglier&#x00E0; il nome del revisore dall fase di Peer Review (e lo mette nella pagina con rufiutati, Cancellati &amp; Previous Rounds). Il curatore di sezione pu&#x00F2; allora selezionare un altro revisore.</p><p><i>il revisore completa la revisione online</i>. Il revisore completa la revisione inserendo i commenti nella revisione (basati sulle linne guida del revisore inserite nel Setup 2.2 dal Manager del Journal) e selezionando una raccomandazione (da un menu a tendina: Accetta, Accetta con revisioni, Risubmit per revisione, Risubmit altrove, rifiuta, vedi commenti). Il revisore pu&#x00F2; optare di caricare file, sia se una versione annotata della submission o altre informazioni relative, le quali il curatore di sezione decider&#x00E0; se le vedr&#x00E0; l'autore, usando l'opzione "l'Autore pu&@x00F2; vedere". Il Manager del Journal ha l'opzione nel Setup 2.2 di attivare una email autoamtica di sollecito da mandare ai revisori che non completano in un certo numero di giorni  della scadenza. Il curatore di sezione pu&#x00F2; inoltre mandare una eamil di sollecitoby using l'icona email sptto richiesta per il revisore, e modificare il contenuto per rispecchiare i bisogni della revisione.</p><p><i>Il revisore completa la revisione via email</i>. Se il manager del Journal ha selezionato "Processo di revisione Allegato Email" nel Setup 2.2, allora il revisore ricever&#x00E0; la submission come un allegato email con la richiesta di revisione, insiemecon le lineeguida del revisore. Il revisore &#x00E8; chiamato a mandare una email al curatoe di sezione indicando la volont&#x00E0;, o no, di fare la revisione. Se disposto, il revisore segue con una email contente la revisione della submission e una raccomandazione. Il curatore di sezione allora inserisce nella pagina della revisione della submission i commenti del revisore, usando il riquadro di revisione e registrando la raccomandazione del revisore, sotto il nome del revisore.</p>]]>	
	</section>
</topic>
