<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../topic.dtd">

<!--
  * 000031.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2006 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Reviewer's Role Index - Review
  * Thanks to AePIC Team CILEA.
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="editorial/topic/000031" locale="it_IT" title="Review" toc="editorial/toc/000008" key="editorial.reviewersRole.review">
	<section>
		<![CDATA[<p>Il processo di revisione &#x00E8; diviso in sei fasi, intese per condurre il revisore attraverso il processo di revisione.</p><p><i>Passo 1</i><br />Il revisore deve prima indicare al curatore di sezione se si prenderanno carico della revisione. La decisione dovrebbe essere prese dopo aver revisionato l'abstract della submission  e forse guardando la submission, cliccando sul nome del file nel passo 3 (a seconda dei permessi del journal, il file potrebbe non essere disponibile prima che il revisore accetti di revisionarlo).</p><p><i>Se non si &#x00E8; in grado di fare la revisione</i>. Il revisore che non &#x00E8; in grado di fare la revisione clicca su "Non sono in grado di fare la revisione" la qual cosa conduce ad una email standard per il curatore di sezione, il quale iil revisore pu&#00F2; rivedere per indicare, se desiderato, perch&#x00E8; non &#x00E8; possibile fare la revisione (e.g., tempo, conflitto di interessi, mancanza di esperienza, etc.).</p><p><i>Se in grado di fare la revisione</i>. Il revisoreche &#x00E8; in grado di fare la revisione clicca su "posso fare la revisione" che conduce ad una email standard per il curatore di sezione, e che indicher&#x00E0; al curatore di sezione e all'autore che la revisone &#x00E8; in corso.</p><p><i>Passo 2</i><br />Le linee guida del revisore sono state preparate dai curatori del journal per assicurarsi che la revisione sia  il pi&#x00F9; affidabile possibile per loro e per l'autore.</p><p><i>Passo 3</i><br />L'autore ha caricato la submission come un file, che il revisore pu&#x00F2; scaricare sul suo pc dal sito web del journal cliccando sul nome del file. Il file pu&#x00F2; essere aperto o salvato sul computer e aperto, usando programmi disponibli come Word o Acrobat. Pu&#x00F2; essere stampato o letto sullo schermo. I file supplementari si riferiscono a materiali che l'autore pu&#x00F2; aver caricato in aggiunta alla submission, come insiemi di dati, strumenti di ricercas, o testi originali.</p><p><i>Passo 4</i><br />Il revisore prepara una revisione della submission, seguendo le linee guida per il revisore del journal, sia su un programma di trattamento di testi e quindi incollandolo nel riquadro di testo di revisione, oppure inserendolo direttamente nel riquadro di testo di revisione, che si reggiunge cliccando sull'icona revisione. Il revisore pu&#00F2; inserire il tesot tutto in una volta, oppure in parti, salvandolo ogni volta. In questa maniera, il revisore pu&#x00F2; indicare nel riquadro di testo di revisione se tutte o parti della revisione non debbano esser condivise con l'autore. Seguendo le restrizioni del revisore, se ce ne sono, il curatore di sezione ha la possibilt&#x00E0; di mostrare tutte  o parti della revisione all'autore.</p><p><i>Passo 5</i><br />Il revisore inoltre ha la possibilt&#x00E0; di, in aggiunta all'inseimento di una revisione, di caricare file da vedere per il curatore di sezione e/o the autore. Questi file possono essere una versione del revisore annotata della submission oppure alcuni dati importanti dati o altri materiali che assisteranno il curatore e/o l'autore. Sar&#x00E0; a discrezione del curatore se questi file saranno mostrati autore, ma il revisore pu&#x00F2; certamente fare commenti su questo nella revisione (Passo 4).</p><p><i>Passo 6</i><br />Il revisore deve selezionare una raccomandazione per la submission fra le seguenti opzioni: Accetta, Accetta con revisioni, Risubmit per revisione, Risubmit altrove, Rifiuta, Vedi commenti. Quando il revisore clicca su "Fai la submit della revisione al curatore," questo conduce ad una email preparata per il curatore di sezione, oltre ch&#x00E8; rendere bisibile al curatore la raccomandazione, revisione e ogni file caricato. L'email pu&#x00F2; essere modificata dal revisore prima di inviarla.</p>]]>	
	</section>
</topic>
