<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE email_texts SYSTEM "../../../../../lib/pkp/dtd/emailTemplateData.dtd">
<!--
  * emailTemplateData.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2009 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Localized email templates XML file.
  *
  * $Id$
  -->
<email_texts locale="es_ES">
	<email_text key="DOAJ_EMAIL_REP">
		<subject>Presentación de información DOAJ de la Revista</subject>
		<body>Estimando Sonja, 

Este correo es para notificarle nuestro interés de incluir {$journalName} en DOAJ.  Para incrementar la velocidad del proceso de revisión nos gustaría proveerle de la siguiente información sobre la revista.

Acceso Abierto (no cobrar por el acceso a los lectores ni a sus institucines) (si/no): {$isOpenAccess}

Título de la revista: {$journalName}

Título alternativo de la revista (usar este si la revista tinee un segundo nombre muy conocido): {$altTitle}

URL: {$journalURL}

¿Cobra a los autores por publicar? (si/no): {$hasAuthorFee}

¿Tiene una url (enlace) a una página de información para los autores? (URL): {$infoURL}
 
Evaluación de expertos o control editorial (si/no): {$isPeerReviewed}

Revista de investigación que publica principalmente resultados originales de inestigaciones o  original results of research or visiones generales de investigaciones (si/no): {$isOriginalResearch}

Comunidad académica/escolar como el principal grupo objetivo (si/no): {$isAcademic}

Activa (si/no): {$isActive}

Existe en formato impreso (si/no): {$hasPrintedForm}

Embargo (si la versión impresa se publica antes que la online) (si/no): {$hasEmbargo}

Acceso al texto completo todo el año: {$accessFrom}

Volumen (primer volumen accesible con el texto completo): {$firstVolume}

Número (primer número accesible con el texto completo): {$firstIssue}

ISSN (SOLO rellena esto si la revista tiene ISSN): {$issn}

EISSN (SOLO rellena esto si la revista tiene EISSN): {$eissn}

Editor: {$publisherName}

País: {$country}

Idiomas: {$languages}

Palabras clave (de tres a cinco palabras que describban el concepto principal de la revista): {$keywords}

Persona de contacto (nombre de una persona de contacto, podría ser el editor): {$contactName}

E-mail de contacto (el e-mail de la persona de contacto): {$contactEmail}

Frecuéncia de publicación anual: {$frequency}

Número de artículos por número: {$articlesPerIssue}

Por favor, tenga en cuenta que DOAJ sólo incluye títulos a la altura de sus definiciones y criterios de selección (http://www.doaj.org/articles/about#definitions).

Qué no incluirá DOAJ:
	- Boletines que principalmente informen sobre una institución. 
	- Revistas que cobren alguna tasa de acceso o suscripción.
	- Revistas en periodo de embargo.

Muchísimas gracias! 
Sinceramente,
{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Esta plantilla de correo se usa para mandar un email al contacto de DOAJ, para incluir la revista en sus archivos.</description>
	</email_text>
</email_texts>