<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../topic.dtd">

<!--
  * 000006.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2009 John Willinsky
  * Weiterverbreitung nach GNU GPL v2. Die vollständigen Bedingungen für die Weiterverbreitung dieser Datei finden Sie unter docs/COPYING.
  
  * Version, erstellt durch die Freie Universität Berlin, Redaktionen Querelles-Net und Forum Qualitative Sozialforschung (FQS).
  * Nutzer/innen-Schaltfläche - Lesewerkzeuge. 
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="user/topic/000006" locale="de_DE" title="Lesewerkzeuge" toc="user/toc/000000" key="user.readingTools">
	<section>
		<![CDATA[<p>Zeitschriften, die dieses System verwenden, können verschiedene Lesewerkzeuge für die in den Rubriken veröffentlichten Beiträge zur Verfügung stellen. Lesewerkzeuge sollen erfahrene Leser/innen und Noviz/innen unterstützen, indem sie einen Kontext zum Verstehen, Bewerten und Verwenden der gerade gelesenen Arbeiten eröffnen. Für viele akademische Disziplinen wurden Lesewerkzeuge entwickelt, und die Zeitschriftenverwalter/innen können aus diesen Sets auswählen, sie aktualisieren und ändern, um die Leseumgebung der Zeitschrift zu verbessern. Mithilfe der Lesewerkzeuge  können Lesende relevante Foren besuchen, Kontakt zu Autor/innen aufnehmen oder den Beitrag mit anderen Interessierten teilen.</p><p><i>Wie funktionieren die Lesewerkzeuge?</i>. Die Lesewerkzeuge  sollen einen Kontext für den spezifischen Beitrag eröffnen, dem sie zugeordnet sind. Sie öffnen sich in einem Rahmen rechts von dem gerade gelesenen Beitrag. Zunächst geben sie Lesenden Zugang zu Indizierungsinformationen, zu einer Druckfassung und zu biografischen Daten der Autorin bzw. des Autors. Es können einzelne Worte im Beitrag (durch Doppelklicken eines Wortes in der HTML-Fassung) gesucht und Mails an die Autor/innen oder andere Leser/innen geschickt werden. Mittels der Lesewerkezeuge können außerdem die Schlagworte des Beitrags in Suchmaschinen von Open-Access-Datenbanken oder anderen Ressourcen recherchiert werden, gruppiert nach Studien, andere Arbeiten der Autorin/des Autors, Presse und Medien, Regierungswebseiten usw., je nachdem, welche Werkzeuge ausgewählt wurden. Leser/innen können auch zu jeder der ausgewählten Ressourcen Hintergrundinformationen abrufen: In jeder Kategorie, gleich ob Studien, Medien usw. werden verschiedene Datenbanken angeboten, die recherchiert oder für die auf deren Startseite zunächst Informationen abgerufen werden können. (Zeitschriftenverwalter/innen können vorhandene Ressourcen bearbeiten oder löschen und neue hinzufügen.)</p>]]>	
	</section>
</topic>
