<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../topic.dtd">

<!--
  * 000003.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2010 John Willinsky
  * Weiterverbreitung nach GNU GPL v2. Die vollständigen Bedingungen für die Weiterverbreitung dieser Datei finden Sie unter docs/COPYING.
  
  * Version, erstellt durch die Freie Universität Berlin, Redaktionen Querelles-Net und Forum Qualitative Sozialforschung (FQS).
  * Nutzer/innen-Schaltfläche - Registrierung &amp; Profil. 
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="user/topic/000003" locale="de_DE" title="Registrierung &amp; Profil" toc="user/toc/000000" key="user.registerAndProfile">
	<section>
		<![CDATA[<p>Die Zeitschriften verwendet für alle Nutzer/innen, die im Begutachtungs- und Publikationsprozess beteiligt sind, ein spezielles Registrierungssystem. Die Richtlinien der Zeitschrift zum Schutz persönlicher Daten finden für alle registrierten Nutzer/innen Anwendung. Jede Nutzerin/jeder Nutzer hat ein eigenes Profil, das bearbeitet oder ergänzt werden kann, nachdem sie oder er sich in die Zeitschrift eingeloggt hat. Der Link zu diesem Profil findet sich in der rechten Navigationsleiste unter "Benutzer/in" (in der Standardversion von OJS) und auf der persönlichen Startseite.</p><p>Allen Nutzer/innen steht eine Mail-Option zur Verfügung, mittels der sie sich über die Inhaltsverzeichnisse neuer Ausgaben informieren lassen können. Für Zeitschriften, die in mehr als einer Sprache betrieben werden, können Gutachter/innen angeben, in welchen Sprachen sie begutachten wollen. </p>]]>	
	</section>

	<section title="Warum registrieren?">
		<![CDATA[<p>Nach Registrierung wird eine persönliche Startseite generiert, die den Zugang zur Zeitschrift vereinfacht. Soll ein Artikel eingereicht werden, ist ohnehin eine Registrierung erforderlich, ebenso im Falle von Redaktionsmitgliedern (z.B. Redakteur/innen, Gutachter/innen, Lektor/innen) einer Zeitschrift.</p><p>Einige Zeitschriften beschränken die Zugangsmöglichkeiten zu Inhalten, wenn keine Registrierung erfolgt ist.</p>]]>
	</section>

	<section title="Richtlinien zum Schutz persönlicher Daten">
		<![CDATA[<p>Die Richtlinien einer Zeitschrift zum Schutz persönlicher Daten gelten für alle registrierten Nutzer/innen. Weitere Informationen hierzu finden sich in "Über uns".</p>]]>
	</section>

	<section title="Wie funktioniert das Registrieren?">
		<![CDATA[<p>Die Registrierung ist möglich, wenn entweder "Einloggen" oder "Registrieren" auf der Serverstartseite oder der Startseite einer Zeitschrift angeklickt wird. Alternativ kann die Zeitschriftenverwalterin/der Zeitschriftenverwalter um Registrierung gebeten werden. Kontaktinformationen finden sich in "Über uns".</p>]]>
	</section>

	<section title="Profil">
		<![CDATA[<p>Mit der Registrierung wird ein Profil erstellt (incl. Benutzer/innennamen und Passwort).  Dieses Profil kann nach Einloggen jederzeit bearbeitet werden.  In der rechten Navigationsleiste findet sich (in der Standardversion von OJS) unter "Benutzer/in" der Link "Mein Profil", nach Anklicken wird es geöffnet. Hier können dann Kontaktinformationen, Begutachtungsinteressen und Rollen bearbeitet werden sowie die E-Mail-Benachrichtigungsoptionen für die Zeitschriften, für die eine Nutzerin/ein Nutzer registriert ist.</p>]]>
	</section>
</topic>
