<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../topic.dtd">

<!--
  * 000007.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2010 John Willinsky
  * Weiterverbreitung nach GNU GPL v2. Die vollständigen Bedingungen für die Weiterverbreitung dieser Datei finden Sie unter docs/COPYING.
  
  * Version, erstellt durch die Freie Universität Berlin, Redaktionen Querelles-Net und Forum Qualitative Sozialforschung (FQS).
  * Nutzer/innen-Schaltfläche - Persönliche Startseite. 
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="user/topic/000007" locale="de_DE" title="Persönliche Startseite" toc="user/toc/000000" key="user.userHome">
	<section>
		<![CDATA[<p>Sobald eine Nutzerin/ein Nutzer eingeloggt ist, erscheint ein Link zur persönlichen Startseite in der Hauptnavigationsleiste. Wird dieser Link angeklickt, werden unterschiedliche Information angezeigt, je nachdem, ob die Nutzerin/der Nutzer sich auf der Startseite einer Zeitschrift oder auf der Serverstartseite bewegt.</p>]]>	
	</section>

	<section title="Informationen in der persönlichen Startseite: Serverebene">
		<![CDATA[<p>Wenn eine Nutzerin/ein Nutzer eingeloggt ist und sich auf der Ebene des Servers bewegt, werden die folgenden Informationen angezeigt:</p><p><i>Meine Zeitschriften</i>. Die Nutzerin/der Nutzer findet eine Liste aller Zeitschriften, für die sie/er registriert ist, zusammen mit Links für die jeweils verfügbaren Rollen (Autor/in, Redakteur/in usw.) auf der Ebene der Einzelzeitschriften. Für Serververwalter/innen finden sich auf dieser Seite auch Links zu den Serververwaltungsseiten.</p><p><i>Mein Konto</i>. Hier finden sich Links, die Änderungen des Kontos betreffen, incl. der Möglichkeit, sich für andere Zeitschriften zu registrieren; außerdem kann das eigene Profil bearbeitet und das Passwort geändert werden, oder die Nutzerin/der Nutzer kann sich ausloggen. </p>]]>
	</section>

	<section title="Informationen in der persönlichen Startseite: Zeitschriftenebene">
		<![CDATA[<p>Wenn Nutzer/innen auf der Ebene einer Zeitschrift eingeloggt sind, werden nur Informationen zu dieser Zeitschrift angezeigt. Zusätzlich steht (im Falle mehrerer Zeitschriften auf einem Server) unter <i>Mein Konto</i> statt des Links, der erlaubt, sich für andere Zeitschriften zu registrieren, der Link "Meine Zeitschriften zeigen" (der zurück auf die Serverebene führt).]]>
	</section>
</topic>
