<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000001.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2015 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2015 John Willinsky
  * Weiterverbreitung nach GNU GPL v2. Die vollständigen Bedingungen für die Weiterverbreitung dieser Datei finden Sie unter docs/COPYING.
  
  * Version, erstellt durch die Freie Universität Berlin, Redaktionen Querelles-Net und Forum Qualitative Sozialforschung (FQS).
  * Nutzer/innen-Schaltfläche - Home
  *
  -->

<topic id="user/topic/000001" locale="de_DE" title="Home" toc="user/toc/000000" key="user.home">
	<section>
		<![CDATA[<p>Es gibt zwei "Homepage"-Varianten: eine für die gesamte installierte OJS-Umgebung, die Webseiten-Homepage, und eine Homepage auf der Ebene einer einzelnen Zeitschrift. Beide enthalten weitgehend gleiche Informationen, unterscheiden sich aber in spezifischen Aspekten.</p>]]>	
	</section>

	<section title="Webseiten-Homepage">
		<![CDATA[<p>Auf der Webseiten-Homepage ist eine Beschreibung der gesamten Webseitenumgebung zugänglich und eine Liste der dort geführten Zeitschriften. Von hier aus können Sie die Zeitschriften-Webseiten erreichen (z.B. die dort verfügbaren Ausgaben und Möglichkeiten, sich für diese Zeitschrift zu registrieren). Die Funktionalitäten der Webseiten-Homepage sind:</p><p><b>Hauptnavigationsleiste</b></p><p><i>Home</i> und <i>Über uns</i> enthalten Informationen zur gesamten Webseite (nicht für einzelne Zeitschriften).</p><p>Über <i>Einloggen</i> können Sie ein eigenes Profil erzeugen, wenn Sie noch nicht registriert sind; siehe {help_topic key="user.registerAndProfile" text="Registrierung und Profil"}. Der Link zum Einloggen wird ersetzt durch einen Link zur persönlichen Startseite, sobald sie registriert sind und sich eingeloggt haben; siehe {help_topic key="user.userHome" text="Persönliche Startseite"}.</p><p>Über den Menüpunkt <i>Registrieren</i> können Sie eine Zeitschrift zu Ihrer persönlichen Startseite hinzufügen.</p><p><i>Suche</i> erlaubt die Suche innerhalb einer einzelnen Zeitschrift oder über die gesamte Webumgebung; siehe {help_topic key="user.searchAndBrowse" text="Suche und Browsen"}.</p><p><b>Rechte Navigationsleiste</b></p><p>Der Link <i>Open Journal Systems</i> führt zur Webseite des Public Knowledge Projects, über die Ressourcen zu OJS und zu verwandter Software zugänglich sind.</p><p>Über den <i>Navigationshilfe</i>-Link kann kontextspezifisch Hilfe abgerufen werden.</p><p>Mittels des Formulars darunter können Sie sich einloggen, wenn sie einen Benutzer/innennamen und ein Passwort habend. Nach dem Einloggen werden Sie zu Ihrer persönlichen Startseite geführt, über die dann eine Liste der Zeitschriften, für die Sie sich registriert haben, Ihr Profil und die Möglichkeit, sich abzumelden, zugänglich sind. </p><p>Unter <i>Sprache</i> können Sie eine der von OJS unterstützten und in der konkreten Zeitschriftenumgebung verfügbaren Sprachen auswählen.</p><p>Das "Suche"-Feld unter <i>Zeitschrifteninhalt</i> ermöglicht das Durchsuchen der Seite mittels einiger definierter Suchvarianten; klicken Sie für erweiterte Suchmöglichkeiten den "Suche"-Link der Hauptnavigationsleiste.</p><p><i>Schriftgröße</i> erlaubt Ihnen schließlich das Verkleinern oder Vergrößern der aktuellen Schriftgröße.</p>]]>
	</section>

<section title="Zeitschriften-Homepage">
		<![CDATA[<p>Die Zeitschriften-Homepage erreichen Sie, indem Sie <i>Zeitschrift anzeigen</i> oder <i>Aktuelle Ausgabe</i> unter dem Zeitschriftennamen von der Webseiten-Homepage aus oder den Namen der Zeitschrift aus Ihrer <i>persönlichen Startseite</i> heraus anklicken. Die Zeitschriften-Homepage ist wie folgt aufgebaut:</p><p><b> Hauptnavigationsleiste </b></p><p><i>Home</i> und <i>Über uns</i> bieten Information zu der spezifischen Zeitschrift.</p><p><i>Einloggen</i> und <i>Registrieren</i> funktionieren wie zuvor beschrieben, führen aber in diesem Fall zu der Zeitschriften-Homepage, nicht zur Webseiten-Homepage.</p><p>Die <i>persönliche Startseite</i> öffnet sich, sobald Sie eingeloggt sind. Hier finden Sie Links zu den Rollen, die Sie im Rahmen dieser Zeitschrift wahrnehmen, und Möglichkeiten zum Verwalten Ihres Accounts.</p>	<p><i>Suche</i> gewährt Zugang zu umfangreichen Suchfunktionalitäten, allerdings nur für die Zeitschrift, die aktuell besucht wird. </p><p><i>Aktuelles</i> führt zum Inhaltsverzeichnis der aktuellen Zeitschriftenausgabe, sofern verfügbar.</p>	<p>Unter <i>Archiv</i> finden Sie, wenn verfügbar, die Namen früherer Ausgaben, deren Inhaltsverzeichnisse gezeigt werden, wenn Sie die Namen anklicken.</p><p><i>Ankündigungen</i> sind dann über die Hauptnavigationsleiste zugänglich, wenn diese Funktion durch die Zeitschriftenadministration aktiviert wurde; durch Anklicken kommen Sie zu der entsprechenden Seite.</p><p><b> Rechte Navigationsleiste </b></p><p> Der Link <i>Open Journal Systems</i> führt zur Webseite des Public Knowledge Projects, über die Ressourcen zu OJS und zu verwandter Software zugänglich sind.</p><p>Über den <i>Navigationshilfe</i>-Link kann wieder kontextspezifisch Hilfe abgerufen werden.</p><p> Mittels des Formulars darunter können Sie sich einloggen, wenn sie einen Benutzer/innennamen und ein Passwort habend. Nach dem Einloggen werden Sie zu Ihrer persönlichen Startseite geführt, über die die Liste der Zeitschriften, für die Sie sich registriert haben, Ihr Profil und die Möglichkeit, sich abzumelden, zugänglich sind.</p><p>Unter <i>Sprache</i> können Sie eine der von OJS unterstützten und in der konkreten Zeitschriftenumgebung verfügbaren Sprachen auswählen.</p><p>Das "Suche"-Feld unter <i>Zeitschrifteninhalt</i> ermöglicht das Durchsuchen der Seite mittels einiger definierter Suchvarianten; klicken Sie für erweiterte Suchmöglichkeiten den "Suche"-Link der Hauptnavigationsleiste.</p><p><i>Schriftgröße</i> erlaubt Ihnen schließlich das Verkleinern oder Vergrößern der aktuellen Schriftgröße.</p><p>Am Ende dieser Leiste finden Sie zusätzliche Informationen für Autor/innen, Leser/innen und Bibliothekar/innen.</p>]]>

</section>
</topic>
