<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000024.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2018 Simon Fraser University
  * Copyright (c) 2003-2018 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Section Editor's Role Index - Review - Review Version 
  *
  -->

<topic id="editorial/topic/000024" locale="ar_IQ" title="نسخة التحكيم" toc="editorial/toc/000006" key="editorial.sectionEditorsRole.review.reviewVersion">
	<section>
		<![CDATA[<p>إن المهمة الأولى لمحرر القسم مع كل طلب نشر هو التحقق من أن النص المقدم في نسخته الأولى صالح ليذهب إلى التحكيم مباشرة، أم يتطلب الأمر رفع نسخة أخرى لذلك. لمعاينة الملف الأصلي، ينقر محرر القسم على اسم الملف المجاور لنسخة التحكيم.</p><p><em>ضمان التحكيم السري المناظر</em>. أنظر التعليمات ذات الصلة {help_topic key="editorial.sectionEditorsRole.review.blindPeerReview" text="ضمان التحكيم السري المناظر"}. على محرر القسم أيضاً الرجوع إلى صفحة التقديم للتأكد من إمكانية إطلاع المحكمين على الملفات التكميلية. لو أراد المؤلف عرض الملفات على المحكمين، يقوم بتأشيرها، لذا فإن بإمكان محرر القسم رفع تلك التأشيرة من أي منها إذا وجد أنها غير مناسبة للعرض للمحكمين.</p><p><em>إنشاء نسخة التحكيم</em>. يحدد محرر القسم النسخة المهيئة للتحكيم عبر، (أ) إختيار النسخة الأصلية، إن كانت ملائمة، أو (ب) رفع نسخة أخرى أكثر ملائمة. قد يختار محرر القسم إصلاح المشاكل الطفيفة في الملف الأصلي مستعملاً برنامج معالجة نصوص مثل: word لإجراء التعديلات المطلوبة، ثم حفظ الملف في حاسبته، ومن ثم تحميله إلى الموقع باستعمال زر استعراض/رفع في صفحة التحكيم.</p><p><em>طلبات النشر غير المستوفية</em>. إذا فشل المؤلف بشكل واضح في ضمان جعل مؤلَّفه بالشكل المنصوص عليه في صفحة إرشادات المؤلف ضمن الموقع، ومن ضمنها ما يتعلق بجعل المؤلَّف قابلاً للتحكيم السري، يمكن لمحرر القسم أن يختار إشعار المؤلف بأن طلبه بحاجة إلى إعادة تقديم. عندها بإمكان المؤلف إعادة تقديم النسخة المحسنة من طلبه عبر البريد الالكتروني مباشرة إلى المحرر، ليقوم الأخير بتحميلها كنسخة التحكيم. كما أنه بإمكان محرر القسم ببساطة أن يعتبر ذلك المؤلَّف غير صالح للنشر في المجلة ويُعلم المؤلف بذلك، عبر الذهاب إلى صفحة طلب النشر والنقر على "حفظ طلب النشر".</p>]]>	
	</section>
</topic>
