<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000044.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2019 Simon Fraser University
  * Copyright (c) 2003-2019 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Ensuring a blind peer review
  *
  -->

<topic id="editorial/topic/000044" locale="ar_IQ" title="ضمان التحكيم السري المناظر" toc="editorial/toc/000001" key="editorial.sectionEditorsRole.review.blindPeerReview">
	<section>
		<![CDATA[<p>لضمان تكاملية التحكيم السري المناظر الذي تجريه هذه المجلة لطلبات النشر فيها، ينبغي بذل كل جهد للحيلولة دون تعرف كل من المحكم والمؤلف أحدهما على الآخر. هذا الأمر يمس كلاً من المؤلفين والمحررين والمحكمين أيضاً (الذين قد يرفعون ملفات إلى الموقع كجزء من عملية التحكيم) عبر التحقق من أن الخطوات الآتية تتم مراعاتها بالنسبة إلى النصوص المطلوب نشرها وخصائص ملفاتها:</p>
		
		<ol>
			<li>قام المؤلفون بحذف أسمائهم من النص مع إبدالها بكلمة "المؤلف" مع السنة عند الإشارة إلى أعماله السابقة في المراجع وتعليقات الهوامش  بدلاً من أسمائهم وعناوين مؤلفاتهم الصريحة.</li>
			
			<li><p>بالنسبة لملفات Microsoft Office، بيانات المؤلف التعريفية تنبغي إزالتها من خصائص الملف.</p>
		
			<p>بالنسبة إلى <strong>Microsoft 2003</strong> والإصدارات السابقة له، وكذلك نسخ <strong>Macintosh</strong> لملفات Word:</p>
			<ul>
				<li>ضمن قائمة ملف إختر: الحفظ باسم &gt؛ أدوات (أو خيارات في Mac) &gt؛ الأمان &gt؛ أزل البيانات الشخصية من خصائص الملف عند الحفظ &gt; حفظ.</li>
			</ul>
			
			<p>بالنسبة إلى <strong>Macintosh Word 2008</strong> (والإصدارات اللاحقة له):</p>
			<ol>
				<li>ضمن قائمة ملف إختر "الخصائص".</li>
				<li>ضمن باب الخلاصة، أزل كل البيانات التعريفية من جميع الحقول.</li>
				<li>إحفظ الملف.</li>
			</ol>
		
			<p>بالنسبة إلى <strong>Microsoft 2007</strong> عند التشغيل في بيئة (Windows):</p>
			<ol>
				<li>أنقر على زر office في الزاوية العليا من نافذة office.</li>
				<li>إختر "تحضير" من قائمة الخيارات.</li>
				<li>إختر "خصائص" من بين خيارات قائمة "تحضير".</li>
				<li>إحذف كل المعلومات من حقول خصائص الملف التي تظهر تحت خيارات القائمة الرئيسية.</li>
				<li>إحفظ الملف وأغلق مقطع خصائص المستند.</li>
			</ol>

			<p>بالنسبة إلى <strong>Microsoft 2010</strong> عند التشغيل في بيئة (Windows):</p>
			<ol>
				<li>ضمن قائمة ملف إختر "التحضير لمشاركة الملف".</li>
				<li>أنقر على إيقونة "التحقق من وجود مشاكل".</li>
				<li>أنقر إيقونة "إفحص المستند".</li>
				<li>أزل التأشير من جميع خانات التأشير ما عدا "خصائص المستند والمعلومات الشخصية".</li>
				<li>شغل فاحص المستند، الذي سيقوم عندها بالبحث في خصائص المستند والإشارة إلى حقول الخصائص التي تتضمن أي معلومات.</li>
				<li>إذا عثر فاحص المستند على بعض الخصائص التي تتضمن معلومات ما، فإنه سيقدم لك خيار "إزالتها جميعاً"، وهو ما ستقوم بالنقر عليه لإزالة البيانات الشخصية من خصائص المستند.</li>
			</ol>
		</li>
		<li><p>بالنسبة إلى ملفات <strong>PDF</strong>:</p>
		<ul>
			<li>مع تلك الملفات، ينبغي رفع أسماء المؤلفين من خصائص المستند وتلك متوضعة ضمن قائمة ملف في القائمة الرئيسية لبرنامج Adobe Acrobat.</li>
		</ul>
	</li>
</ol>

		]]>
	</section>
</topic>
