<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000043.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2018 Simon Fraser University
  * Copyright (c) 2003-2018 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Proofreader's Role - Proofreading
  *
  -->

<topic id="editorial/topic/000043" locale="ar_IQ" title="القراءة التصحيحية" toc="editorial/toc/000014" key="editorial.proofreadersRole.proofreading">
	<section>
		<![CDATA[<p>بعد النقر على عنوان المؤلَّف في قائمة طلبات النشر، سيكون مصحح القراءة قادراً على الاطلاع على الألواح الطباعية وإرشادات القراءة التصحيحية التي يحتاجها. سيكون قادراً أيضاً على التواصل مع المؤلف أو عنوان المراسلة الأساسي لطلب النشر، إضافة إلى المحرر والمصمم الطباعي. في هذه المرحلة، يمكن الوقوف على الأخطاء الطباعية والتنسيقية فقط عبر اتباع الخطوات الأتية:</p><p><em>مراجعة إرشادات القراءة التصحيحية.</em> على مصحح القراءة الرجوع دوماً إلى معايير عمل المجلة المتعلقة بمهمته عبر النقر على "إرشادات القراءة التصحيحية" عند نهاية لوحة القراءة التصحيحية.</p><p><em>معاينة صيغ الملفات.</em> يمكن لمصحح القراءة الوصول إلى الألواح الطباعية للمؤلَّف عبر النقر على "معاينة للتصحيح" بجانب كل تنسيق للوح الطباعي تحت مقطع التصميم الطباعي، وكذلك يمكنه الوصول إلى الملفات التكميلية (إن وجدت) عبر النقر على الروابط المتعلقة بها تحت "الملفات التكميلية". الألواح الطباعية تتوفر عادة بصيغ PDF أو HTML، ولذلك يتعذر تعديلها مباشرة. أما الملفات التكميلية فتكون عادةً متاحة بصيغها الأصلية، ويمكن أحياناً تعديلها بشكل مباشر.</p><p><em>مراجعة تصحيحات قراءة المؤلف.</em> تكون لمصحح القراءة خبرة في معايير المجلة، وعليه مراجعة التصحيحات المذكورة من قبل الملف ليتمكن من إسداء النصح للمصمم الطباعي (مثل: تجاهل الأخطاء المعلَّمة، والتي لا تعتبر أخطاء تنسيقية حسب معايير المجلة). عبر النقر على  "تصحيحات القراءة التصحيحية" سيكون مصحح القراءة مطلعاً على التصحيحات المقترحة من قبل المؤلف.</p><p><em>تقديم التصحيحات المطلوبة.</em> على مصحح القراءة الآن النقر على إيقونة "تصحيحات القراءة التصحيحية" وإدراج تصحيحاته المفصلة، كما هو منصوص عليها في إرشادات مصحح القراءة. وبمجرد حفظها، ستكون متاحة للمصمم الطباعي.</p><p><em>الإشعار بإكمال القراءة التصحيحية.</em> عند إكمال القراءة التصحيحية، ينقر المصحح على إيقونة البريد الالكتروني تحت "إكمال"، ويرسل البريد الالكتروني الخاص بذلك إلى محرر القسم. بمجرد إرسال هذه الرسالة (أو عوضاً عنها، تجاوزها بدلاً من إلغائها) سينتقل المؤلَّف من القائمة النشطة لمصحح القراءة إلى الأرشيف، ولن يكون بإمكان مصحح القراءة العودة وإجراء تعديلات إضافية.</p>]]>	
	</section>
</topic>
