<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000007.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2019 Simon Fraser University
  * Copyright (c) 2003-2019 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Section Editor's Role Index - Editing 
  *
  -->

<topic id="editorial/topic/000007" locale="ar_IQ" title="التحرير" toc="editorial/toc/000004" subtoc="editorial/toc/000007" key="editorial.sectionEditorsRole.editing">
	<section>
		<![CDATA[<p>يشرف محرر القسم على عملية التدقيق والتصميم الطباعي والقراءة التصحيحية عبر انتخاب أفراد من فريق التحرير وتكليفهم بمتابعة طلب النشر خلال كل مرحلة، وعبر التأكد من تنقله بين المراحل بفترات زمنية مقبولة. تبدأ العملية باختيار محرر القسم للمدقق والطلب منه الشروع بتدقيق طلب النشر. قد يقوم محرر القسم في الوقت نفسه باختيار المصمم الطباعي ومصحح القراءة (إعتماداً على ما هو متوفر في المجلة من تلك الأدوار المتمايزة)، أو الانتظار حتى تكتمل المرحلة السابقة. لتغيير هؤلاء المنتخبين سابقاً، يقوم محرر القسم ببساطة بالنقر على {translate key="common.select"} مجدداً ليعين شخصاً آخر بحيث يستبدل الشخص المكلف الحالي. تنتهي مرحلة التحرير عندما يستكمل طلب النشر مرحلة القراءة التصحيحية، وعندها يجدوله محرر القسم للنشر.</p><p><em>طلبات النشر في مرحلة التصميم الطباعي التي تتطلب المزيد من التدقيق</em>. يمكن للمحرر مراعاة المزيد من التدقيق لنسخة التصميم الطباعي إن تبينت حاجتها إلى ذلك، عبر تنزيل نسخة التصميم الطباعي وإرسالها كمرفق عبر البريد الالكتروني إلى المدقق (الذي قد يحتاج أحياناً إلى التواصل مع المؤلف). بمجرد إكمال ذلك التدقيق الإضافي وعودة المؤلَّف إلى المحرر، يعمد الأخير إلى رفعه بمثابة نسخة التصميم الطباعي.</p><p><em>تعديل اللوح الطباعي بعد جدولة المؤلَّف للنشر</em>. بمجرد جدولة المؤلَّف للنشر، فإن صفحة التحرير (مع متعلقاتها من ملخص وتحكيم وصفحات توثيق أخرى) تُرسل إلى الأرشيف. يمكن للمحرر مطالبة المصمم الطباعي الذي سيكون قادراً على الوصول إلى الأرشيف، بإلغاء الألواح الطباعية ورفعها من جديد. يمكن لذلك أن يحدث أيضاً حتى بعد نشر المؤلَّف. اللوح الطباعي المرفوع آخراً سيظهر على أنه النسخة المنشورة، ورغم ذلك، ينبغي على المرئ توخي الحذر الشديد من تبديل الألواح الطباعية بهذا الشكل، للمحافظة على تكامل وانسجام عملية النشر في المجلة، وقد يتخير المحرر إلحاق ملاحظة للدلالة على التعديل الحاصل في الفقرة المنشورة.</p><p>لمزيد من المعلومات التفصيلية عن عملية التدقيق، أنظر {help_topic key="editorial.sectionEditorsRole.editing.copyediting" text="التدقيق"}.</p><p>لمزيد من المعلومات التفصيلية عن عملية التصميم الطباعي، أنظر {help_topic key="editorial.sectionEditorsRole.editing.layout" text="التصميم الطباعي"}.</p><p>لمزيد من المعلومات التفصيلية عن عملية القراءة التصحيحية وجدولة النشر، أنظر {help_topic key="editorial.sectionEditorsRole.editing.proofreading" text="القراءة التصحيحة"}.</p>]]>	
	</section>
</topic>
