<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000040.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2018 Simon Fraser University
  * Copyright (c) 2003-2018 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Layout Editor's Role - Layout
  *
  -->

<topic id="editorial/topic/000040" locale="ar_IQ" title="التصميم الطباعي" toc="editorial/toc/000013" key="editorial.layoutEditorsRole.layout">
	<section>
		<![CDATA[<p>تم تحضير نسخة التصميم الطباعي للمؤلَّف من قبل المصمم الطباعي وفقاً لمعايير المجلة. سيقوم المصمم الطباعي بوضع ملف المؤلَّف بالصيغ التي تناسب النشر في المجلة. يحتاج المصمم الطباعي لإنجاز ذلك الاستعانة ببرامج خارجية ليحصل منها على ملفات بصيغ HTML، PDF، Postscript... إلخ. (مثل: Dreamweaver، Front Page، Acrobat). يمكن لرئيس تحرير المجلة إيجاد جملة من التوجيهات المتعلقة بالتصميم والإخراج الطباعي للمساعدة في إظهار منشورات المجلة بالشكل المفترض به أن يكون.</p><p><em>رفع الألواح الطباعية إلى الموقع</em>. عندما يقوم المصمم الطباعي برفع ملف لتنسيق اللوح الطباعي، سيتعرف النظام تلقائياً على صيغة الملف استناداً إلى إمتداده (أي: PDF، HTML)، فضلاً عن توفير معلومات عن حجم الملف واسمه الأصلي. ذلك سيوفر للقراء لاحقاً إمكانية معرفة ماهية الملفات الخاصة بالمؤلفات المنشورة في إصدارات المجلة والمندرجة في جدول المحتويات لكل إصدار. يمكن للمصمم الطباعي أيضاً التحكم في تلك المعلومات وتعديلها يدوياً. يمكن للمصمم الطباعي رفع أكثر من ملف تنسيقي للوح الطباعي، أو حذف الملفات المرفوعة سابقاً أو تعديل بعض المعلومات الأخرى مثل اسم الملف. عند رفع ملفات بصيغة HTML، لا بد أيضاً من رفع الصور وملفات الأنماط مع الملف الرئيسي الذي يكون عادة بامتداد .htm أو .html.</p><p><em>الملفات التكميلية</em>. إذا قام المؤلف برفع أي ملفات تكميلية، فإنها ستكون جاهزة في محلها أيضاً. سيتم نشرها في المجلة بصيغ ملفاتها الأصلية، ما لم يكن للمجلة سياسة خاصة تتعلق بتحضير تلك الملفات للنشر (كما هو معتاد للأشكال والرسومات). حتى لو كانت سياسة المجلة هي نشر تلك الملفات بصيغتها الأصلية، قد يرغب المصمم الطباعي في الاطلاع عليها للتأكد من صلاحيتها وأهليتها للظهور حسب معايير المجلة وأنماطها. يمكن إنشاء، تعديل، تبديل أو حتى حذف تلك الملفات من قبل المصمم الطباعي (فضلاً عن المؤلف إذا تطلب الأمر إعتباراً لمعايير التنسيق ومتطلبات عمل المجلة).</p>]]>	
	</section>
</topic>
