<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000027.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2019 Simon Fraser University
  * Copyright (c) 2003-2019 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Section Editor's Role Index - Editing - Copyediting
  *
  -->

<topic id="editorial/topic/000027" locale="ar_IQ" title="التدقيق" toc="editorial/toc/000007" key="editorial.sectionEditorsRole.editing.copyediting">
	<section>
		<![CDATA[<p>بمجرد انتخاب المدقق واستلامه لرسالة التماس لبدء العمل، سيقوم المدقق بالعمل مباشرة على طلب النشر مؤشراً التعديلات المقترحة وفقاً لتعليمات التدقيق الخاصة بالمجلة. في الخطوة 1، التدقيق الأولي، سيقوم المدقق بمراجعة المؤلَّف ورفع نسخة التدقيق الأولى، بينما النسخة المعدلة من المؤلَّف تذهب إلى الخطوة 2، نسخة تدقيق المؤلف. عندها يرسل المدقق رسالة "إكمال" إلى المؤلف مع نسخة كربونية منها إلى محرر القسم يطلب فيها الشروع بالخطوة 2. بعد أن يقوم المؤلف بالاطلاع على تلك التعديلات وإجرائها، والإجابة على الاستعلامات إن وجدت، ورفع الملف المنقح إلى الخطوة 2، ينشئ المدقق نسخة نظيفة مدققة في الخطوة 3، التدقيق النهائي. وهذه الأخيرة تُرسل إلى المصمم الطباعي وتكون بمثابة نسخة التصميم الطباعي. قبل أن يبدأ المصمم الطباعي عمله عليها، قد يرغب المحرر بمعاينتها للتأكد من توافقها مع معايير المجلة.</p><p><em>المحرر يُمضي عملية التدقيق</em>. خلال التدقيق الأولي، قد يثير المدقق ملاحظاته عن استعلامات المحرر (المتعلقة بأنماط المجلة، على سبيل المثال)، ذاكراً إياها في رسالته إلى المؤلف ومحرر القسم عند إكمال الخطوة 1. على محرر القسم التعريج على تلك الملاحظات عبر النقر على اسم الملف في الخطوة 2، وإرسال إجاباته عنها مباشرة إلى المدقق (عبر النقر على إيقونة البريد الالكتروني تحت الالتماس). هذا سيجنبنا رفع ملف آخر على ملف المؤلف الذي أجاب به تنقيحات التدقيق الأولي.</p><p><em>خيارات التدقيق</em>. إذا دعت الضرورة، (كما لو أن محرر القسم هو من يقوم بعمل المدقق)، يمكن لمحرر القسم رفع نسخة طلب النشر إلى كل من خطوتي التدقيق. عندها، لا بد من توخي الحذر كيلا يتم استبدال ملف سابق رفعه المدقق أو المؤلف.</p>]]>	
	</section>
</topic>
