<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000025.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2018 Simon Fraser University
  * Copyright (c) 2003-2018 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Section Editor's Role Index - Review - Peer Review 
  *
  -->

<topic id="editorial/topic/000025" locale="ar_IQ" title="التحكيم المناظر" toc="editorial/toc/000006" key="editorial.sectionEditorsRole.review.peerReview">
	<section>
		<![CDATA[<p>بمجرد إختيار نسخة التحكيم، يمكن لمحرر القسم البدء بعملية التحكيم المناظر. حيث يقوم بالنقر على زر "إختر محكماً" الذي يوجه محرر القسم إلى قائمة المحكمين المتضمنة لتخصصاتهم وعملهم السابق مع المجلة. يقوم محرر القسم بالنقر على "{translate key="common.assign"}" المجاورة لأسماء المحكمين الذين يبدو أنهم مناسبون للمهمة.</p><p><em>تغيير المحكمين</em>. إذا تبين لمحرر القسم أن أحد الأسماء التي اختارها غير مناسبة، يمكنه استعمال زر "أزل المحكم" لتصفير إختيار ذلك المحكم قبيل الشروع بالتحكيم (بمجرد إشعار المحكم عبر البريد الالكتروني، يتغير ذلك الزر إلى "ألغ التحكيم"). لتغيير محكم سبق وأن تم إشعاره، ينقر محرر القسم على "ألغ التحكيم" الذي يقود إلى رسالة إلغاء تُرسل إلى المحكم المعني. ينقر محرر القسم بعدها على زر اختيار المحكم لتكليف واحد آخر بالمهمة، وإرسال رسالة التماس له بذلك. إذا قام محرر القسم بإلغاء مهمة أحد المحكمين رغم كون ذلك المحكم قد أشر بأنه قد أكمل مهمته، يمكن لمحرر القسم إعادة بدء التحكيم عبر إرسال إلتماس التحكيم إلى محكم آخر. قائمة المحكمين الذين رفضوا تقييم طلبات النشر أو ألغيت مهماتهم يتم الاحتفاظ بها ضمن "الاعتذارات، الإلغاءات، والجولات الأولى لطلب النشر هذا".</p><p><em>إلتماس التحكيم المناظر والشروع به</em>. ينقر محرر القسم على إيقونة البريد الالكتروني تحت التماس المحكم، والتي تفتح له رسالة بريدية محضرة معنونة إلى المحكم. وبعد النقر على زر إرسال، تبقى لمحرر القسم فرصة تعديل عدد الأسابيع الممنوحة للمحكم لإكمال مهمته. يضبط رئيس تحرير المجلة العدد الافتراضي لتلك الأسابيع عند الخطوة 2.2 من تهيئة المجلة. إذا لم يستجب المحكم لذلك الالتماس في مدة مقبولة، يمكن لمحرر القسم إرسال رسالة تذكير له عبر النقر على رابط "إرسال تذكير"، أو بإمكان محرر القسم إختيارياً تكليف محكم آخر (عبر اتباع الخطوات المبينة أعلاه ضمن "تغيير المحكمين"). يمكن لمحرر القسم أيضاً تعديل تأريخ الاستيجاب المطلوب من محكمين معينين عبر النقر على التأريخ الظاهر تحت كلمة الموعد.</p><p><em>يستجيب المحكم عبر الموقع</em>. عادة، يستجيب المحكم لدعوة التحكيم عبر دخول موقع المجلة لإشعار محرر القسم عبر رسالة بريدية محضرة بقبوله لمهمة التحكيم أو رفضها. فيما لو رفض التماس التحكيم، يذهب اسمه إلى قائمة "الاعتذارات، الإلغاءات، والجولات الأولى لطلب النشر هذا" ويقوم عندها محرر القسم باختيار محكم آخر. أما إذا وافق المحكم على تولي المهمة، يظهر تأريخ القبول تحت استجابة ذلك المحكم. يملك رئيس تحرير المجلة في خطوة التهيئة 2.2 خيار تفعيل التذكير الآلي المعنون إلى المحكمين الذين لا يستجيبون لطلبات التحكيم خلال عدد معين من الأيام.</p><p><em>يستجيب المحكم عبر البريد الالكتروني</em>. بدلاً من الذهاب إلى موقع المجلة، قد يرسل المحكم رسالة عبر البريد الالكتروني إلى محرر القسم مبيناً قبوله أو رفضه لمهمة التحكيم، يمكن لمحرر القسم تأشير ذلك أيضاً عبر الذهاب إلى صفحة التحكيم وإختيار إما "سيقوم بالتحكيم" أو "غير قادر على التحكيم" تحت إدخال المحرر. الإختيار الأول سيتيح للمحكم الوصول إلى طلب النشر عبر الإنترنت، أما الإختيار الثاني فسيرفع اسم المحكم من مرحلة التحكيم المناظر (ويضعه في صفحة الاعتذارات، الإلغاءات، والجولات الأولى لطلب النشر هذا). وعندها بإمكان محرر القسم إختيار محكم آخر.</p><p><em>يكمل المحكم مهمته عبر الإنترنت</em>. ينهي المحكم مهمته عبر إدخال ملاحظاته على المؤلَّف (مستنداً إلى إرشادات المحكم التي سبق وأن تم إدخالها في الموقع خلال الخطوة 2.2 من تهيئة المجلة التي قام بها رئيس التحرير) واختيار التوصية التي يراها مناسبة (من قائمة منسدلة تتضمن: قبول، قبول مع تنقيحات، إعادة التقديم للتحكيم، إعادة التقديم في مكان آخر، رفض، أنظر الملاحظات). قد يقوم المحكم أيضاً برفع ملفات، قد تكون نسخة معلمة من المؤلَّف أو فيها معلومات إضافية ذات صلة، حيث سيقرر محرر القسم فيما لو كان بإمكان المؤلف مشاهدتها مستعملاً "إسمح للمؤلف بمعاينة الملف". لرئيس تحرير المجلة خلال خطوة التهيئة 2.2 خيار تفعيل التذكير الآلي للمحكمين الذين لا يكملون التحكيم خلال عدد معين من الأيام بعد موعد الاستيجاب. يمكن لمحرر القسم أيضاً إرسال رسالة تذكير للمحكم مستعملاً إيقونة البريد الالكتروني تحت إلتماس لذلك المحكم، ومن ثم تعديل محتوى الرسالة ليتناسب مع متطلبات المحكم وموعده.</p><p><em>يكمل المحكم مهمته عبر البريد الالكتروني</em>. إذا اختار رئيس تحرير المجلة "عملية التحكيم عبر مرفقات البريد الالكتروني" خلال الخطوة 2.2، من تهيئة المجلة، وعندها سيستلم المحكم طلب النشر كمرفق رسالة بريد الكتروني مع التماس التحكيم، فضلاً عن إرشادات التحكيم. يُطلب من المحكم إشعار محرر القسم عبر البريد الالكتروني بقبوله لمهمة التحكيم أو رفضها. وفي حالة قبولها، يتبعها المحكم برسالة أخرى تتضمن تنقيحات المؤلَّف وتوصياته بشأنه. يُدخل بعدها محرر القسم في صفحة التحكيم تلك الملاحظات مستعملاً خانة التحكيم تحت اسم المحكم المعني.</p>]]>	
	</section>
</topic>
