<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000026.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2018 Simon Fraser University
  * Copyright (c) 2003-2018 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Section Editor's Role Index - Review - Editor Decision
  *
  -->

<topic id="editorial/topic/000026" locale="ar_IQ" title="قرار المحرر" toc="editorial/toc/000006" key="editorial.sectionEditorsRole.review.editorDecision">
	<section>
		<![CDATA[<p>بمجرد تثبيت جميع التحكيمات، على محرر القسم اتخاذ القرار بشأن طلب التقديم.</p><p><em>تسجيل القرار</em>. يختار محرر القسم قراراً من بين: قبول النشر، لا بد من التنقيح، إعادة التقديم لغرض التحكيم، أو رفض النشر.</p><p>على محرر القسم إيجاز الأسس التي اعتمدها لاتخاذ قراره للمؤلف وذلك بالتواصل بينه وبين المؤلف، (لأن الأخير لا يمكنه الاطلاع على نص القرار الذي يسجله المحرر). يمكن لمحرر القسم أيضاً رفع نسخة من المؤلَّف المطلوب نشره مع مقرحات وتعليقات. أخيراً، على محرر القسم مراسلة المؤلف عبر البريد الالكتروني مستعملاً الإشعار الخاص بذلك عبر إيقونة البريد الالكتروني تحت قرار المحرر. يمكن تضمين تلك الرسالة ملاحظات المحكم عبر النقر على (استيراد التنقيحات) المتوضعة أعلى سطر موضوع الرسالة. لطفاً، خذ بنظر الاعتبار أن الملاحظات المؤشرة من قبل المحكم على أنها للمحرر حصراً لن يتم استيرادها إلى متن الرسالة.</p><p>يمكن لمحرر القسم اتخاذ قرار أولي مثل: (التنقيحات مطلوبة)، ومن ثم وبعد الاقتناع بنسخة أخرى يرفعها المؤلف إلى الموقع، يتخذ قراراً ثانياً بقبول النشر.</p><p>إذا اختار محرر القسم قبول النشر، فإن الخطوة الآتية تكون إعداد نسخة أخرى من المؤلَّف لتذهب إلى التدقيق عبر صفحة التحرير، تستخلص من النسخة الأنسب التي لدى المؤلف أو المحرر. أو ببساطة، تعتبر النسخة الافتراضية عند المحرر هي نسخة التحكيم، ثم يقوم محرر القسم بالتعديل عليها؛ - مستعيداً اسم المؤلف، على سبيل المثال - ومن ثم رفعها لتكون مهيئة لدخول مرحلة التدقيق.</p><p>إذا اختار محرر القسم رفض النشر، ينتقل طلب النشر إلى محفوظات الأرشيف، مع تأشير موقفه بالرفض.</p><p><em>إعادة التقديم للتحكيم</em>. يمكن لمحرر القسم الشروع بجولة تحكيم ثانية لطلب نشر معين عبر اتخاذ قرار: إعادة التقديم. عند ذلك يُعلَم المؤلف بهذا القرار عبر البريد الالكتروني (نظراً لكون المؤلف غير قادر على معرفة قرار المحرر) مع تضمين المتطلبات الواجب اتخاذها قبل إعادة تقديم طلب النشر للتحكيم مجدداً. عندما يقوم المؤلف بإعادة رفع مؤلَّفه للتحكيم، يظهر بشكل نسخة المؤلف، ويقوم محرر القسم بتأهيلها لدخول التحكيم. عند ذلك تصير نسخة التحكيم للجولة 2 (ويجب تدقيقها مجدداً من حيث وجود أسماء مستعارة، ولو تطلب الأمر، رفعها مجدداً). المحكمون من الجولة الأولى سيكونون في محلهم، رغم أن تحكيمهم وملاحظاتهم ستتم إزالتها ووضعها ضمن "الاعتذارات، الإلغاءات والجولات السابقة لطلب النشر هذا". يمكن لمحرر القسم تفعيل الالتماس لتولي مهمة التحكيم من كل محكم في الجولة السابقة على حدة عبر النقر على إيقونة البريد الالكتروني تحت عبارة إلتماس، أو قد يختار محرر القسم تصفير ذلك التحكيم نهائياً وانتخاب محرر آخر للجولة الثانية. يتم وضع المراسلات بين المحرر والمؤلف خلال الجولة الأولى ضمن مجموعة "الاعتذارات، الإلغاءات والجولات السابقة لطلب النشر هذا" ليتمكن محرر القسم من الرجوع إليها كلما دعته الحاجة إلى ذلك.</p>]]>	
	</section>
</topic>
