<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000019.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2018 Simon Fraser University
  * Copyright (c) 2003-2018 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Editor's Role Submission Summary - Submission Management
  *
  -->

<topic id="editorial/topic/000019" locale="ar_IQ" title="إدارة طلب النشر" toc="editorial/toc/000003" key="editorial.editorsRole.submissionSummary.submissionManagement">
	<section>
		<![CDATA[<p>عدة أمور من متعلقات إدارة طلبات النشر يمكن إجراؤها من صفحة الملخص.</p><p><em>طلب النشر</em><br />تحت طلب النشر، يمكن للمحرر مراسلة المؤلف أو معاينة نسخة المؤلَّف الأصلية وملفاته التكميلية، كذلك التأكد من كون المؤلَّف منضوياً في القسم الصحيح من المجلة ومراجعة ملاحظات المؤلف.</p><p>قبل تكليف محرر القسم بإدارة عملية التحكيم لطلب النشر، على المحرر النقر على اسم ملف طلب النشر لفتحه والتأكد من صلاحية النص فيه للتحكيم من قبل المجلة وأنه موضوع في القسم الصحيح منها.</p><p><em>رسوم المؤلف</em><br />إن كانت المجلة تتقبل دفع المبالغ عبر الإنترنت، يمكن لمدير التحرير تأشير رسوم المؤلف على أنها مدفوعة أو مخفضة. الرسوم المؤشرة على هذا الأساس هنا، ستظهر أيضاً في سجلات الدفع الخاصة بالمجلة.</p><p><em>المحررون</em><br />لينتقل طلب النشر إلى مرحلة التحكيم، على المحرر تعيين محرر القسم من قائمة الأفراد لذلك الدور ليقوم بالإشراف على عملية التحكيم. إن كانت المجلة لا تستعمل محرري الأقسام، يمكن للمحرر النقر على "أضفني"، ومن ثم يقوم بنفسه بمتابعة عملية التحكيم. يمكن تعيين أكثر من محرر قسم للتكفل بطلب نشر واحد، كما يمكن تكليفهم إما بعملية التحكيم أو التحرير أو كليهما. هذا الإجراء سيقوم بإرسال رسالة آلية إلى محرر القسم تتضمن إشعاراً بالمهمة.</p><p><em>الحالة</em><br />صفحة ملخص طلب النشر تتابع دوماً حالة الطلب خلال عملية التحكيم والتحرير والنشر. لو تم في أي مرحلة إعتبار طلب النشر غير ملائماً للمجلة، يمكن أرشفته هنا.</p><p>إن كان طلب النشر غير مناسب للمجلة بشكل واضح، يمكن للمحرر النقر على رابط حفظ الطلب، وعندها يتم إنشاء رسالة إلى المؤلف تُعلمه بأن طلبه لن يتم إرساله إلى التحكيم. بمجرد إرسال تلك الرسالة، يذهب الطلب إلى الأرشيف. يمكن لمحرر القسم أيضاً اتخاذ تلك الخطوة حسب الحاجة.</p>]]>	
	</section>
</topic>
