<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000036.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2019 Simon Fraser University
  * Copyright (c) 2003-2019 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Review Forms
  *
  -->

<topic id="journal/topic/000036" locale="ar_IQ" title="نماذج التحكيم" toc="journal/toc/000001" key="journal.managementPages.reviewForms">
	<section>
		<![CDATA[<p>إفتراضياً، يسمح نظام المجلات المفتوحة للمحكمين بإدخال ما يريدون الوقوف عليه من رأي لمؤلف معين عبر نموذج بسيط مكون من خانتين: الأولى للمحرر فقط، والثانية للمحرر والمؤلف معاً. يمكن لرئيس تحرير المجلة توسيع هذه الطريقة عبر صناعة نماذج تحكيم مخصصة.</p>
		<p>يمكن لرئيس التحرير تخصيص نموذج تحكيم معين لأحد أقسام المجلة ليكون بمثابة نموذج التحكيم الإفتراضي له، وإذا كان هناك أكثر من نموذج تحكيم متاح للاستعمال، يمكن للمحرر أيضاً تخطي النموذج الإفتراضي عندما يقوم بتعيين محكم لطلب نشر معين.</p>
		
		<p><strong>التحكيمات المغلقة:</strong> أي عدد من نماذج التحكيم يمكن إنشاؤها؛ مع ذلك، التعديل عليها أو حذفها يمكن إجراؤه فقط قبل إتاحة النموذج للاستعمال (على الأخص، عندما يعين المحرر طلب النشر لأحد المحكمين ويطالبه باستعمال نموذج محدد). بمجرد إتاحة النموذج للاستعمال، سيصير مغلقاً؛ هذا يحدث لضمان وجود سجل تحكيم دائم. نموذج التحكيم المستعمل يمكن تعطيله وبذلك سيُرفع من قائمة النماذج المتاحة للاستعمال؛ كما أنه بالإمكان صناعة نسخة منه عبر استعمال إجراء النسخ. كلا الإجرائين موضحان أدناه.</p>]]>	
	</section>
	<section title="إنشاء نموذج التحكيم">
		<![CDATA[<p>لإنشاء نموذج تحكيم مخصص، على رئيس التحرير النقر على رابط نماذج التحكيم من صفحة إدارة المجلة، ومن ثم النقر على رابط إنشاء نموذج تحكيم في نهاية الصفحة. ينبغي هنا تسمية النموذج ومنحه وصفاً. عند النقر على زر الحفظ، سيعود الموقع برئيس التحرير إلى صفحة نماذج التحكيم الرئيسية حيث سيكون النموذج الجديد متوضعاً هناك.</p>]]>
	</section>
	<section title="إدارة نماذج التحكيم">
		<![CDATA[<p>الآن، سيكون لرئيس التحرير عدد من الخيارات المتاحة عبر صفحة نماذج التحكيم ولكل عملية تحكيم:</p>
		
		<p><strong>التعديل:</strong> النقر على رابط التعديل يتيح لرئيس تحرير المجلة تغيير عنوان النموذج ووصفه. كما أنه سيكون قادراً على توسيع النموذج عبر النقر على إضافة فقرات النموذج؛ الصفحة الناتجة ستعرض كل فقرات النموذج (حقول النص وأزرار التخيير والقوائم المنسدلة وخانات الإختيار... إلخ.) والتي أضيفت سابقاً إلى النموذج، ولتسمح بإضافة المزيد منها عبر النقر على إنشاء فقرة أخرى. عند إنشاء الفقرة الجديدة، يمكن لرئيس التحرير إدراج وصف لها، ويمكنه جعل الفقرة إلزامية للمحكم. كذلك يمكن إجراء تعديلات على الفقرات أو حذفها حتى يُغلق النموذج جراء استعماله. أخيراً، سيكون رئيس التحرير قادراً على معاينته عبر النقر على زر معاينة النموذج لمعرفة الطريقة التي سيظهر بها للمحكم. خيار التعديل متاح حتى يبدأ أحد المحكمين باستعمال النموذج، وفي هذه الحالة سيصير مغلقاً.</p>
			<p><strong>التفعيل/التعطيل:</strong> النقر على تفعيل النموذج سيجعله متاحاً ضمن قائمة النماذج التي من الممكن إختيارها بمثابة النموذج الإفتراضي في أحد أقسام المجلة (هذا ما يمكن إجراؤه في تلك الأقسام عبر صفحة إدارة المجلة)، كما أنه سيكون متاحاً لاختياره كنموذج تحكيم عند تعيين طلب النشر لأحد المحكمين. تعطيل النموذج يزيله من تلك الأماكن، لكنه لا يحذفه من الموقع.</p>
			<p><strong>النسخ:</strong> إجراء النسخ يمكن رئيس التحرير من الحصول على نسخة كاملة من نموذج تحكيم آخر، أي الحصول على نسختين من نفس النموذج في المجلة، ولذلك على رئيس التحرير تعديل تسمية النموذج الجديد لتمييزه عن النموذج المنسوخ منه، وبطبيعة الحال، بإمكانه تعديل فقراته حسب الحاجة.</p>
			<p>بإمكان رئيس التحرير أيضاً نسخ أحد فقرات نموذج معين إلى نموذج آخر طالماً كان قابلاً للتعديل (غير مغلق). للقيام بذلك، ينبغي النقر على اسم النموذج الذي يتضمن الفقرة المراد نسخها، ثم النقر على فقرات النموذج، واختيار الفقرات المطلوب نسخها عبر تأشير خانات الاختيار التي على يسار أسمائها (أو عوضاً عن ذلك، النقر على زر إختيار الكل لاختيارها جميعاً)؛ ثم اختيار النموذج المراد نسخ الفقرات إليه من القائمة المنسدلة، ومن ثم النقر على نسخ لإجراء العملية. لطفاً لاحظ أن الفقرات المنسوخة لا يزال بالإمكان حذفها طالما لم يُستعمل النموذج بعد، كما أن نسخ الفقرات غير متاح من النماذج المغلقة سابقاً. 
			<p><strong>المعاينة:</strong> رابط المعاينة يتيح لرئيس تحرير المجلة مشاهدة شكل النموذج بعين المحكم.</p>
			<p><strong>الحذف:</strong> يظهر رابط الحذف فقط للنماذج غير المغلقة. النقر عليه يؤدي إلى سؤال الموقع لرئيس التحرير عن رغبته في حذف النموذج فعلياً أو لا.</p>
			<p>صفحة نماذج التحكيم تدرج أيضاً عدد التحكيمات التي يجري الآن العمل بها لكل نموذج، فضلاً عن عدد التحكيمات المنجزة نهائياً لكل منها.</p>]]>
	</section>
</topic>
