<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000028.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2018 Simon Fraser University
  * Copyright (c) 2003-2018 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Management Pages - Reading Tools - Contexts
  *
  -->

<topic id="journal/topic/000028" locale="ar_IQ" title="السياقات" toc="journal/toc/000005" key="journal.managementPages.readingTools.contexts">
	<section>
		<![CDATA[<p>كل مجموعة من أدوات القراءة مصنعة من أدوات منفردة (مثل: الدراسات المماثلة، منتديات الإنترنت... إلخ.) مع كون كل أداة متضمنة لقواعد بيانات ذات صلة مجموعة في سياق معين. قواعد البيانات هذه والسياقات المنتظمة فيها قابلة للإنشاء والتعديل والحذف.</p><p><em>البيانات الوصفية لفقرات السياق</em>. بإمكان رئيس التحرير تبديل عنوان الأداة، كما أنها تتضمن خياراً يحدد فيما لو أن الكلمات المفتاحية للمؤلف (الحالة الإفتراضية) أو اسم المؤلف (مثلما في حالة استعماله مع أعمال المؤلف الأخرى) أو عبارات الفهرسة الجغرافية هي المستعملة عند البحث في قاعدة البيانات. وهناك خيار آخر مستعمل مع العبارات المعرفة التي تسمح للقارئ باختيار عبارة البحث عبر النقر المزدوج على أي كلمة ضمن نص الفقرة التي تتم قراءتها في المجلة. يمكن لرؤساء تحرير المجلات استعمال هذه الخيارات لبناء أدوات القراءة الخاصة بهم.</p><p><em>تعديل عملية البحث لكل أداة</em>. باستعمال عملية البحث، يمكن لرئيس التحرير تعديل أو حذف عنوان رابط كل قاعدة بيانات متعلقة بالأداة المعنية، فضلاً عن إعادة ترتيب قواعد البيانات الظاهرة في الأداة. لكل قاعدة بيانات، يوجد رابط يُقدم للقارئ يتيح له معرفة المزيد عن قاعدة البيانات المعنية، ورابط آخر يسمح بإجراء عملية البحث. هناك نوعان من عمليات البحث التي بالإمكان تهيئتها؛ بحث بطريقة GET، والذي إن لم يعطِ ثماره، يمكن دعم بحث آخر بطريقة POST.</p>]]>
	</section>
	<section title="عمليات البحث بطريقة GET">
		<![CDATA[<p>أجرِ البحث وأنظر إلى نتائجه من الروابط، مثل روابط Google، فعلى سبيل المثال، البحث عن كلمة "FOOBAR" يعطي الرابط </p><p><samp class="code">http://www.google.ca/search?hl=en&q=FOOBAR&meta=</samp></p><p>أبدل عبارة البحث، FOOBAR، مع المتغير &#123;$formKeywords&#125;. عندما يصادف نظام المجلات المفتوحة هذا المتغير، سيقوم باستبداله بالقيمة المناسبة من البيانات الوصفية للفقرة المعنية. هذا يعطينا نتيجة البحث الآتية</p><p><samp class="code">http://www.google.ca/search?hl=en&q=&#123;$formKeywords&#125;&meta=</samp></p><p>مع ذلك، وبما أن العوامل الأخرى غير ضرورية في هذه الحالة، يمكننا استعمال رابط مبسط مثل:</p><p><samp class="code">http://www.google.ca/search?q=&#123;$formKeywords&#125;</samp></p><p>لعبارة البحث.</p>]]>
	</section>
	<section title="عمليات البحث بطريقة POST">
		<![CDATA[<p>بالنسبة لنماذج POST، الأمور أكثر تعقيداً. مرة أخرى، أنظر موقع Google، يمكنك معاينة مصدر الصفحة وملاحظة <samp class="code">&lt;form action="/search" ...&gt;</samp>، الذي يعطينا رابط أساسي مبدئي مثل <samp class="code">http://www.google.com/search</samp>. عندها يمكنك النظر لكل من <samp class="code">&lt;input ...&gt;</samp> و<samp class="code">&lt;select ... &gt;</samp> العناصر في النموذج، وإضافتها بمثابة <samp class="code">name=value</samp> أزواج مفصولة بواسطة <samp class="code">&</samp> إلى نهاية الرابط. العنصر المحدد لمربع النص المخصص لإدخال المستخدم لعبارة البحث (في حالة Google، يسمى <samp class="code">q</samp>) ينبغي مرة أخرى أن تكون له قيمة &#123 ;$formKeywords&#125;، والتي سيتم استبدالها بالقيمة الصحيحة.</p><p>أو بطريقة أسهل نسبياً، لنماذج POST، عبر نسخ مصدر HTML إلى ملف، وتعديل <samp class="code">method=post</samp> إلى <samp class="code">method=get</samp> في الحقل الصحيح للنموذج، وتعديل القيمة في النموذج <samp class="code">action=</samp> بحيث تصير رابط كامل، مثل: <samp class="code">http://www.google.com/search</samp> بدلاً من مجرد <samp class="code">/search</samp>. يمكنك عندها معاينة الملف HTML المعدل بواسطة مستعرض الإنترنت واستعمال طريقة GET الموصوفة أعلاه لتكوين الرابط.</p><p>بما أن بعض محركات البحث لا تدعم استعلامات GET، لذا فإن وجدت أن الطريقة أعلاه غير عاملة، بإمكانك إدخال بيانات نموذج POST في حقل "Search post data". إذا كان المثال المعطى أعلاه يتطلب وضع البيانات، فإنك ستقوم بإدخال <samp class="code">http://www.google.com/search</samp> لرابط البحث و <samp class="code">q=&#123;$formKeywords&#125;</samp> للبيانات الموضوعة.</p><p>تأكد من فحصك للروابط للتحقق من كونها صحيحة، عبر استبدال &#123;$formKeywords&#125; بعبارة من الرابط وفحصها لمعرفة أنها ستعطي نتيجة البحث المطلوبة والمتوقعة. لاحظ أنه مع نماذج POST قد لا يكون ذلك ممكناً دوماً إعتماداً على الموقع. بالنسبة للروابط التي لا تمتلك محركات بحث مناسبة، هناك إمكانية لاستعمال محرك البحث Google وتقنينه للعمل ضمن الموقع حصراً. بإمكانك استعمال استعلام مثل <samp class="code">site:mysite.com FOOBAR</samp> في Google للبحث عن عبارة "FOOBAR" حصرياً ضمن mysite.com. هذا ما هو دارج حالياً في عدة مواقع.</p>]]>
	</section>
</topic>
