<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000035.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2019 Simon Fraser University
  * Copyright (c) 2003-2019 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Payments 
  *
  -->

<topic id="journal/topic/000035" locale="ar_IQ" title="الدفع المالي" toc="journal/toc/000001" key="journal.managementPages.payments">
	<section>
		<![CDATA[<p>من صفحة إدارة المجلة، يمكن لرئيس التحرير تمكين وحدة الدفع المالي لقبول مدفوعات الرسوم والاشتراكات، إما عبر PayPal أو عبر التسجيل اليدوي. وحدة الدفع المالي تتابع تسديد المستخدمين لما عليهم من مستحقات مالية كما تقوم بعرض معلومات عن تلك الرسوم في صفحة (عن المجلة). فضلاً عن ذلك، تمكين هذه الوحدة يعني تمكين المشتركين في المجلة من تجديد إشتراكاتهم وبيانات العضوية لهم من صفحة المستخدم الرئيسية.</p><p>وحدة دفع الرسوم تنقسم إلى ثلاثة أقسام فرعية: خيارات دفع الرسوم، طرق الدفع، والسجلات.</p>]]>
</section>
<section title="خيارات دفع الرسوم">
<![CDATA[<p>أول خطوة لتهيئة وحدة الدفع المالي تكون عبر تفعيل كل الخيارات المطلوبة ضمن صفحة خيارات دفع الرسوم.</p><p><em>الخيارات العامة</em><br />يمكن تفعيل وحدة الدفع المالي أو تعطيلها عبر الخيارات العامة، ويمكن اختيار العملة أيضاً. لطفاً، لاحظ أن اختيار العملة هنا ينبغي أن يتماثل مع عملة الاشتراكات، إذا كانت الاشتراكات مفعلة أيضاً.</p><p><em>رسوم المؤلف</em><br />يمكن لرئيس التحرير تمكين رسوم منفردة لطلب نشر معين، أو لتحكيم سريع، أو لنشر مؤلَّف ضمن مسمى رسوم المؤلف. كذلك، يمكن لرئيس التحرير تعديل مبالغ تلك الرسوم ومسمياتها وأوصافها ولكل منها، كما يمكنه وضع سياسة خصم عامة أيضاً. كل تلك المعلومات ستظهر ضمن صفحة (عن المجلة) في باب (رسوم المؤلف)، كما ستظهر خلال عملية تقديم طلب النشر.</p><p>لو تم تمكينها، ينبغي أن تكون رسوم التقديم مدفوعة من قبل المؤلف قبل إكمال الخطوة 5 من عملية التقديم. سيكون بإمكان المؤلفين المطالبة بخصم، وسيكون متاحاً لهم تقديم الطلب إلى المجلة، مع ذلك، ينبغي مراجعة الطلب من قبل المحرر عبر صفحة الطلبات غير المعينة.</p><p>رسم التحكيم السريع لو تم تمكينه، فهو اختياري ولذلك لن يكون دفعه ملزماً لإكمال عملية تقديم طلب النشر. في حالة دفعه، سيتم تلوين طلب النشر باللون الرمادي ضمن طابور طلبات النشر للدلالة على أنه يتطلب التحكيم السريع.</p><p>إذا تم تمكين رسم النشر، على المؤلف دفع الرسم المطلوب قبل النشر في المجلة. هذا الرسم لا يستوجب الدفع عند تقديم طلب النشر. سيتسلم المؤلف إشعاراً من المحرر عن قبول النشر، وعليه عندها الدخول إلى الموقع ودفع رسم النشر؛ يمكن القيام بذلك من طابور طلبات النشر النشطة للمؤلف. بالنسبة لرسم تقديم طلب النشر، يمكن للمؤلف المطالبة بخصمه أيضاً.</p><p><em>رسوم القراء</em><br />يمكن لرئيس التحرير تمكين رسوم الاشتراكات فضلاً عن رسوم شراء أعداد المجلة.</p><p>إذا تم تمكين رسوم الاشتراكات، يمكن للمشتركين تجديد اشتراكاتهم عبر صفحة المستخدم الرئيسية. لطفاً، لاحظ أن الاشتراكات لا تُجدد تلقائياً بمجرد تسديد رسومها. مدفوعات رسوم الاشتراكات ستظهر على صفحة سجلات المدفوعات مع رابط يؤدي إلى صفحة اشتراك المستخدم المعني، وإنما يكون من مسؤولية رئيس تحرير المجلة أو مدير الاشتراكات تفعيلها يدوياً.</p><p>إذا تم تمكين رسوم شراء المؤلفات، فإن الوصول إلى المحتوى المقيد بالاشتراك سيكون متاحاً على مستوى المؤلفات (بدلاً من كونه على مستوى الإصدارات). على المستخدمين التسجيل في المجلة لشراء المحتوى.</p><p><em>الرسوم العامة</em><br />ضمن الرسوم العامة، يمكن لرئيس التحرير تمكين رسم عضوية رابطة المجلة والهبات إلى المجلة.</p><p>إذا تم تمكين رسم عضوية رابطة المجلة، سيظهر وصف لها على صفحة (عن المجلة)، ضمن باب السياسات. سيكون للمستخدمين المسجلين خيار دفع رسوم العضوية عبر صفحة المستخدم الرئيسية.</p><p>إذا تم تمكين رسم تقديم الهبات للمجلة، سيظهر رابط للهبات على شريط التنقل الأيمن إفتراضياً. النقر على هذا الرابط سيمكن المستخدمين المسجلين من تقديم الهبات إلى المجلة باستعمال أي طريقة دفع يختارها رئيس تحرير المجلة.</p>]]>
	</section>

<section title="خيارات دفع الرسوم">
	<![CDATA[<p>لرئيس التحرير خيار تمكين دفع الرسوم عبر PayPal أو عبر تسجيل الدفع يدوياً في هذه الصفحة. هذا الاختيار سيحدد فيما لو كان المستخدمون سيذهبون إلى صفحة الدفع بواسطة PayPal أو صفحة الدفع اليدوي كلما رغبوا بتسديد مبلغ رسم معين.</p><p><em>دفع الرسوم يدوياً</em><br />إذا تم اختيار هذه الطريقة، على رئيس التحرير أيضاً تضمين تعليمات للمستخدمين ليقوموا بالدفع يدوياً، على سبيل المثال: بمن عليهم الاتصال، أو أين يمكنهم إرسال المبلغ. هذه التعليمات ستظهر على صفحة الدفع اليدوي للرسوم حيثما استوجب دفعها: عند تقديم طلب النشر، مثلاً، أو عند رغبة المستخدم بتجديد اشتراكه أو عضويته.</p><p>عند تمكين دفع الرسوم اليدوي، على المحرر التأشير يدوياً على طلبات النشر وحالات التحكيم السريع ورسوم النشر على أنها مدفوعة أو مخصومة. يمكن إجراء ذلك من صفحة موجز طلب النشر، وستظهر دلالات مناسبة لذلك على صفحة سجلات المدفوعات.</p><p><em>دفع الرسوم عبر PayPal</em><br />إذا تم اختيار هذه الطريقة، على رئيس تحرير المجلة التخير بين تمكينها بشكل تجريبي أو بشكل فعلي للتعامل مع خدمة إشعارات الدفع اللحظية لـ PayPal Instant Payment Notification ومختصرها (IPN)، وعليه إدخال عنوان البريد الالكتروني الصحيح لحساب البائع (المجلة) في النموذج الخاص به.</p><p>ستكون للمستخدمين القدرة على الدخول إلى موقع PayPal ودفع الرسم كلما دعت الحاجة لذلك: عند تقديم طلب النشر، مثلاً. بعد أن يقوم PayPal بمعالجة الدفع، سيُطلب من المستخدم العودة إلى موقع المجلة وستكون المبالغ المدفوعة مضافة تلقائياً إلى سجل المدفوعات.</p>]]> 
</section>

<section title="السجلات">
<![CDATA[<p>صفحة السجلات تتابع دوماً المستخدمين الذين يقومون بالدفع المالي، وأنواع المدفوعات، ووقتها مع التفاصيل الأخرى.</p>]]>
</section>
</topic>
