<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000027.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2018 Simon Fraser University
  * Copyright (c) 2003-2018 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Management Pages - Reading Tools - Versions
  *
  -->

<topic id="journal/topic/000027" locale="ar_IQ" title="مجموعة الفقرات ذات الصلة" toc="journal/toc/000005" key="journal.managementPages.readingTools.versions">
	<section>
		<![CDATA[<p>يمكن لرؤساء التحرير التحقق من أي من مجموعة أدوات القراءة المتعلقة بتخصص علمي معين أو ذات الصلة بمجال بحثي معين فضلاً عن تعديلها أو الإضافة عليها. هذه الأدوات تستعمل قواعد البيانات التي تم اختيارها بسبب صلتها وإمكانية الوصول إليها من قبل كل القراء. نظراً لكون مواقع وروابط قواعد البيانات المذكورة عرضة للتغيير، يحتاج رئيس تحرير المجلة إلى أن يكون قادراً على تعديلها أو حتى حذفها. إن تلك الأدوات مصنفة ضمن فئات (مثل: الدراسات المقاربة، الأطاريح... إلخ.)، مع عدد من قواعد البيانات لكل فئة منها.</p><p><em>سريان أدوات القراءة</em>. هذه الميزة ستتحقق من صحة روابط البحث المستعملة مع كل قاعدة بيانات للعثور على فقرات ذات صلة بالفقرة التي تصاحبها أداة القراءة المعنية (عبر استعمال عبارات المؤلف للفهرسة). إن كان الرابط خاطئاً، يمكن لرئيس التحرير إصلاح الإعدادات عبر إيجاد الرابط الجديد أو تقصي المساعدة من شخص آخر أو حذف قاعدة البيانات من مجموعة أدوات القراءة. بما أن هذه الميزة تعمل خلال كل قاعدة بيانات، فإنها تستغرق وقتاً لإكمالها حيث أن كل قاعدة بيانات ستتطلب التصريح بصحتها أو الوقوف على سبب الإشكال فيها.</p><p><em>البيانات الوصفية لكل مجموعة من أدوات القراءة</em>. البيانات الوصفية لكل مجموعة من الأدوات تتمثل بعنوان الأداة مع وصف موجز لها بحيث تسمح لرئيس التحرير بتعديل تنظيم تلك الأدوات أو إنشاء مجموعات جديدة.</p><p><em>سياقات المجاميع</em>. كل مجموعة من الأدوات تتضمن زمر متعددة أو سياقات أو قواعد بيانات (مثل: الدراسات المماثلة، المنتديات على الإنترنت... إلخ.) مع إحتواء كل سياق على عدد من قواعد البيانات ذات الصلة. يمكن إنشاء قواعد البيانات هذه وتعديلها وحذفها. هذه الزمر يمكن إعادة ترتيبها أيضاً.</p><p><em>تصدير البيانات</em>. إذا قام رئيس تحرير المجلة باستحداث أدواة قراءة إضافية، يمكن تصدير تلك الأدواة إلى مشروع المعرفة العامة للاستفادة منها في المجلات الأخرى ذات التوجه العلمي المماثل.</p>]]>
	</section>
</topic>
