<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000029.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2018 Simon Fraser University
  * Copyright (c) 2003-2018 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Management Pages - Groups
  *
  -->

<topic id="journal/topic/000029" locale="ar_IQ" title="البيانات الإدارية" toc="journal/toc/000001" key="journal.managementPages.groups">
	<section>
		<![CDATA[<p>هناك طريقتان يمكن بواسطتهما لرئيس تحرير المجلة تعريف أفرادها، والتي تظهر ضمن صفحة فريق التحرير في (عن المجلة): باستعمال أدوار التحرير الممنوعة لهم، أو إنشاء عناوين وظيفية مخصصة لكل منهم.</p>]]>
	</section>
	<section title="إنشاء هيئة التحرير باستعمال طريقة توزيع الأدوار">
		<![CDATA[<p>عند استعمال هذا الخيار، فإن معلومات هيئة التحرير في صفحة (عن المجلة) سيتم تحديثها تلقائياً باستعمال تلك الأدوار المسجلة في موقع المجلة. المستخدمون المسجلون بأدوار المحررين، ومحرري الأقسام والمصممين الطباعيين والمدققين ومصححي القراءة ستندرج أسماؤهم هناك.</p>]]>
	</section>
	<section title="إنشاء هيئة التحرير باستعمال طريقة تخصيص العناوين الوظيفية">
		<![CDATA[<p>إذا كان رئيس التحرير يرغب بالمزيد من السيطرة على المعلومات المعروضة في صفحة هيئة التحرير ضمن (عن المجلة)، بإمكانه تمكين هذا الخيار في صفحة البيانات الإدارية (أنظر إدارة المجلة). تمكين هذا الخيار يجعل العناوين الوظيفية المختلفة المنشأة ضمن صفحة البيانات الإدارية هي المستعملة لإنشاء المعلومات العامة عن هيئة التحرير فضلاً عن معلومات الأشخاص الآخرين المرتبطين بالمجلة، لو رُغب بذلك.</p><p>لإنشاء عنوان وظيفي مخصص، ينقر رئيس التحرير على إنشاء عنوان وظيفي، ويدخل اسماً له (مثل: مدير التحرير، محرر القسم، عضو مجلس التحرير... إلخ.)، ثم يقرر فيما لو أن هذا العنوان الوظيفي سيظهر ضمن معلومات هيئة التحرير في (عن المجلة)، أو مجرد ضمن (الأشخاص) في (عن المجلة). يمكن لرئيس التحرير ترتيب عرض هذه العناوين الوظيفية في صفحة البيانات الإدارية الرئيسية عبر استعمال الأسهم العلوية والسفلية، كما بإمكانه حذف تلك العناوين أو تعديلها حسب الحاجة.</p><p>لمعاينة أو إضافة أو حذف المستخدمين من عنوان وظيفي معين، ينقر رئيس التحرير على رابط العضوية المجاور لاسم العنوان الوظيفي. هذا سيعرض قائمة المستخدمين الحاليين لهذا العنوان الوظيفي. يمكن كذلك تغيير ترتيب أفراد العنوان الوظيفي أو حذف الأفراد منه لو تطلب الأمر ذلك. لإضافة عضو جديد، ينقر رئيس التحرير على زر إضافة عضو، ثم يختار مستخدماً من المسجلين في موقع المجلة.</p>]]>
	</section>
</topic>
