<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000025.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2019 Simon Fraser University
  * Copyright (c) 2003-2019 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Subscriptions 
  *
  -->

<topic id="journal/topic/000025" locale="ar_IQ" title="الاشتراكات" toc="journal/toc/000001" key="journal.managementPages.subscriptions">
	<section>
		<![CDATA[<p>نظام المجلات المفتوحة يدعم المجلات التي تعمل بالاشتراك عبر تقديم مكون لإدارة الاشتراكات وكلمة مرور خاصة به لمحتوى المجلة على الإنترنت. يمكن إدارة الاشتراكات لمشتركين منفردين أو لمنظمات ومؤسسات. يمكن للمجلة العاملة بنظام الاشتراك أن توفر مجاناً الوصول إلى محتواها من الإصدارات السابقة عبر أسلوب الوصول المفتوح المؤجل. في إدارة الإصدارات، يقوم المحرر بإتاحة الوصول المفتوح إلى محتويات الإصدار أو إلى مقالات معينة فيه لفترة تتراوح ما بين صفر إلى 24 شهر بعد إطلاق الإصدار للنشر وإتاحته للمشتركين.</p><p>رئيس تحرير المجلة ومدير تحريرها ومحرري الأقسام والمصممين الطباعيين والمدققين ومصححي القراء يتاح لهم الوصول المجاني دوماً إلى محتوى المجلة كما لو أنهم مشتركون فيها.</p><p><em>نشر وحدة الاشتراكات</em>. على رئيس تحرير المجلة الإشارة خلال الخطوة 4.1، إعدادات الوصول والأمان من عملية التهيئة، بأن المجلة ستعمل وفق هذا النظام لإدارة اشتراكاتها، وأن أحد أفرادها سيأخذ دور مدير الاشتراكات فيها ليقوم بإدارة هذه الميزة. هذا الشخص مع عنوان الاتصال به يجب تعريفه على أنه عنوان اتصال الاشتراكات ضمن سياسة الاشتراكات (لطفاً، أنظر التوضيح أدناه).</p>]]>	
	</section>
	
	<section title="أنواع الاشتراكات">
		<![CDATA[<p><em>إعداد أنواع الاشتراكات</em>. أول خطوة لإدارة الاشتراكات هي تحديد أنواعها التي تقدمها المجلة. عادة ما توفر المجلة الاشتراك المنفرد والاشتراك المؤسساتي. بعض المجلات قد تقدم عروضاً خاصة لمنتسبي منظمة معينة أو للطلبة. نظام المجلات المفتوحة سيقدم الدعم للاشتراكات المطبوعة و/أو الاشتراكات عبر الإنترنت. يمكن إنشاء أكثر من نوع من الاشتراكات لتغطية فترات زمنية أطول (12 شهر، 36 شهر). يمكن جعل أحد أنواع الاشتراكات غير منتهي الصلاحية بالنسبة لتلك الاشتراكات الدائمية التي يجب ألا تنتهي صلاحيتها أبداً (مثل المؤسسات الشريكة).</p><p><em>خيارات أنواع الاشتراكات</em>. كل نوع اشتراك يجب تعريفه إما اشتراكاً منفرداً أو اشتراكاً مؤسساتياً. الاشتراكات المنفردة تتطلب من صاحبها الدخول إلى موقع المجلة للتحقق من حالة الاشتراك والوصول إلى المحتوى المطلوب. على العكس من ذلك، المستخدمون المستفيدون من الاشتراك المؤسساتي ليس عليهم الدخول إلى الموقع طالما أن مجال (عنوان) المؤسسة و/أو عناوين IP لها ستستعمل للمصادقة على الاشتراك وإتاحة الوصول إلى المحتوى المطلوب. لكل من الاشتراك المنفرد والمؤسساتي، الخيار "الاشتراكات تتطلب بيانات العضوية" يمكن استعمالها لتحديد اشتراكات الأعضاء فيما لو كانت مجانية للأعضاء أو ذات خصم. عند تمكين هذا الخيار، كل اشتراك في المجلة سيتطلب العضوية فيها كجزء من معلومات الاشتراك. الخيار "لا تجعل نوع الاشتراك هذا متاح للعامة او منظور" يمكن استعماله لتعطيل عرض هذا النوع من الاشتراكات للمستخدمين عند شرائهم الاشتراك فضلاً عن ذكره ضمن باب الاشتراكات في صفحة (عن المجلة). عادة ما تكون أغلب الاشتراكات متاحة ومعروضه للعامة، غير أن هذا الخيار يمكن الاستفادة من وجوده لحجب الاشتراكات المنشأة للمحاسبة الداخلية أو لأفراد المجلة أو لأغراض إدارية أو ما شابه.</p>]]>
	</section>

	<section title="الاشتراكات">
		<![CDATA[<p><em>الاشتراكات المنفردة</em>. بالنسبة للاشتراكات المنفردة، على مدير الاشتراكات أولاً تسجيل المستخدم بصفة قارئ إن لم يكن قد سجل نفسه في الموقع بعد، ثم على صفحة إنشاء الاشتراك، يختار هذا المستخدم كمشترك. مدير اشتراكات المجلة يمكنه بعدها اختيار نوع الاشتراك، تحديد تواريخ الاشتراك ومن ثم إدخال بيانات العضوية أو المرجعية إن وجدت. يمكن لمدير الاشتراكات أيضاً تحديث بيانات الملف التعريفي للمستخدم المشترك وعناوين الاتصال إن تطلب الأمر. كل التعديلات عبر صفحة إنشاء أو تحديث الاشتراكات يتم حفظها مباشرة وتكون على مستوى عموم النظام. أخيراً، قد يختار مدير اشتراكات المجلة "أرسل للمستخدم رسالة بريد الكتروني تتضمن اسم الدخول وتفاصيل الاشتراك" لإعلامه بتعليمات الدخول وتفاصيل الاشتراك.</p><p><em>الاشتراكات المؤسساتية</em>. بالنسبة للاشتراكات المؤسساتية، على مدير الاشتراكات أولاً تسجيل الشخص الذي سيكون عنوان الاتصال لذلك الاشتراك بمثابة قارئ إن لم يكن مسجل في المجلة سلفاً، ومن ثم، وعبر صفحة الاشتراك إختيار ذلك الشخص كعنوان الاتصال للاشتراك. يمكن بعدها اختيار نوع الاشتراك المؤسساتي، تحديد تواريخ الاشتراك، إدخال اسم المؤسسة، عنوان الاتصال البريدي، المجال و/أو مدى عناوين IP، ثم إدخال أي بيانات العضوية أو المرجعية إن وجدت. يمكن لمدير اشتراكات المجلة أيضاً تعديل بيانات الملف التعريفي لعنوان اتصال الاشتراك لو تطلب الأمر. كل التعديلات عبر صفحة إنشاء أو تحديث الاشتراكات يتم حفظها مباشرة وتكون على مستوى عموم النظام. أخيراً، قد يختار مدير اشتراكات المجلة "أرسل للمستخدم رسالة بريد الكتروني تتضمن اسم الدخول وتفاصيل الاشتراك" لإعلام المؤسسة بتعليمات الدخول وتفاصيل الاشتراك. هذه التعليمات تكون مقتصرة على عنوان الاتصال المحدد للاشتراك. لا يتطلب من أفراد المؤسسة المشتركة الدخول إلى الموقع وإنما يحصلون على المصادقة تلقائياً عبر مجال عنوان المؤسسة و/أو مدى عناوين IP لها.</p><p><em>حالة الاشتراك</em>. كل اشتراك يتضمن حقل الحالة الذي يؤشر الوضع الحالي له. ليكون الاشتراك صحيحاً ومتيحاً لصاحبه الوصول إلى المحتوى المطلوب، ينبغي ضبط حالته لتكون "فعال" وأن يكون له تاريخ بدء وانتهاء صحيحين. قد يلجأ مدير الاشتراكات في المجلة إلى استعمال حالة الاشتراك ليحكم قبضته على إدارة الاشتراكات فيها حيث يمكنه تعليق اشتراكٍ ما مؤقتاً؛ مثلاً عندما يتطلع للحصول على معلومات إضافية من المشترك، أو ينتظر قيام المشترك بدفع رسم الاشتراك مالياً.]]>
	</section>

	<section title="سياسات الاشتراكات">
		<![CDATA[<p>ضمن سياسات الاشتراكات، يمكن لمدير الاشتراكات إدراج معلومات الاتصال به والتي ستظهر في (عن المجلة) وكذلك إدخال معلومات إضافية عن الاشتراكات لتظهر في (عن المجلة). أنواع الاشتراكات وهيكلية رسومها ستظهر هناك أيضاً، وكذلك يمكنه ضبط رسائل التذكير المتعلقة بانتهاء صلاحية الاشتراكات وخيارات الوصول المفتوح وتعريف سياسة الأرشفة الذاتية للمؤلف... لتظهر جميعها ضمن (عن المجلة).</p>]]>
	</section>

</topic>
