<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000000.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2015 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2015 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Introduktion till OJS Huvuddokument
  *
  -->

<topic id="intro/topic/000000" locale="en_US" title="Introduktion till OJS" toc="index/toc/000000" subtoc="intro/toc/000000" key="intro.index">
	<section>
		<![CDATA[<p>Denna tidskrift använder Open Journal Systems mjukvara för administrerings- och publiceringssupport. OJS är baserad på en öppen källkod och är ett högst flexibelt redaktörsstyrt tidskrifts- och publiceringssystem som kan fritt laddas ner och installeras på en lokal webbserver. Systemet har utvecklats för att reducera den tid och kraft som läggs ner på administrativa uppgifter relaterade till tidskriftshantering samtidigt som det förbättrar kontrollen och effektiviteten i den redaktionella processen.  OJS vill förbättra kvaliteten av tidskriftspubliceringen genom ett antal innovationer, från att göra tidskriftpolicies mer transparanta till att förbättra indexering.</p>]]>	
	</section>
		<section title="Bakgrund">
		<![CDATA[<p><em>OJS är ett webbaserat tidskrifts- och publiceringssystem</em>. OJS täcker alla aspekter av online-publicering, från etablering av tidskriftens webbsida till operativa uppgifter som t ex den process som författare måste förhålla sig till när han/hon skickar in ett manus, oberoende granskning, redigering, publicering, arkivering och indexering af tidskriften. OJS hjälper också till att hålla reda på de olika rollerna eller titlarna i systemet, inklusive att följa upp Redaktörernas, Granskarnas, och Författarnas arbete; informera Läsare och assistera med korrespondens.</p><p><em>OJS är flexibel</em>. En enda installation kan hantera flera tidskrifter. Varje tidskrift har sin egen unika URL samt sin egen 'look-and-feel'. OJS kan göra det möjligt för en ensam redaktör att hantera alla aspekter av en tidskrift och dess webbsida, eller så kan OJS hanteras av ett internationellt team av redaktörer med diverse ansvarsområden för tidskriftens olika sektioner. </p><p><em>OJS möjliggör principen om utvidgad tillgänglighet.</em>. OJS är inte tänkt att bara assistera vid tidskriftspublicering utan ska också visa hur kostnaderna för publicering kan reduceras så pass mycket att open access möjliggörs för läsarna. En serie av artiklar som förespråkar open access ligger fritt tillgängliga på Public Knowledge Projects <a href="http://pkp.sfu.ca/" target="_blank">webbsida </a> under Publications at University of British Columbia. </p><p><em>OJS historik</em>. OJS släpptes i version 1 år 2002 som ett forsknings- och utvecklingsinitiativ från Public Knowledge Project på University of British Columbia, med stöd från H&SS-Forskningsrådet i Kanada, Max Bell Foundation, the Pacific Press Endowment, och MacArthur Foundation. Dess fortsatta utveckling samordnas f n av ett partnerskap mellan UBC's Public Knowledge Project, the Canadian Center for Studies in Publishing och the Simon Fraser University Library. För mer information se <a href="http://pkp.sfu.ca/" target="_blank">Public Knowledge Project @ Simon Fraser University</a> webbsida.</p>]]>	
	</section>
		<section title="Administrativ struktur">
		<![CDATA[<h5>Den redaktionella processen</h5><p>OJS tar manuskript genom fem steg i den redaktionella processen vilka hanteras av en eller flera Redaktörer.</p><ol><li><em>Manuskript i väntan på granskning:</em> Manuskriptet hamnar här och allokeras till en eller flera Redaktörer.</li><li><em>Manuskript under granskning:</em> Manuskript tas igenom oberoende granskning och redaktionellt beslut.</li><li><em>Manusredigering:</em> Manuskript tas genom redigering, layout och korrekturläsning. Manuskriptet schemaläggs för ett häfte för publicering.</li><li><em>Innehållsförteckning:</em> Manuskriptet ordnas för publicering och publiceras.</li></ol><h5>Redaktionella roller</h5>(Tilldelas i Tidskriftshantering)<ul><li><em>Tidskriftsansvarig:</em> Sätter upp tidskriften och etablerar de redaktionella rollerna (Tidskriftsansvarig kan ha fler roller, t ex Redaktör).</li><li><em>Redaktör:</em> Övervakar den redaktionella processen; kan tilldela manuskript till Sektionsredaktörer som tar hand om gransknings- och redigeringsprocessen, schemalägger innehåll och publicerar. </li><li><em>Sektionsredaktörer:</em> Övervakar granskningen av manuskript och eventuellt även redigering.</li><li><em>Manusredaktör:</em> Arbetar med manuskript för att förbättra grammatik, tydlighet, ställer frågor till författaren och säkerställer att manuskriptet noga följer tidskriftens bibliografiska och textuella stil.</li><li><em>Layoutredaktör:</em> Omvandlar redigerade manuskript till korrektur i HTML-, PDF-, och/eller PS-format för publicering.</li><li><em>Korrekturläsare:</em> Läser korrektur för typografiska och formateringsmässiga fel.</li></ul>
<p align="center"><a href="{$baseUrl}/locale/{$locale}/edprocesslarge.png"><img src="{$baseUrl}/locale/{$locale}/edprocess.png" width="480" height="542" border="0" alt="" /></a></p>]]>
	</section>
	<section title="Support">
		<![CDATA[<p>Ett support-forum och bug-rapporteringssystem för tekniska frågor går att komma åt via PKPs <a href="http://forum.pkp.sfu.ca/" target="_blank">webbsida</a>.</p><p>Användare som har frågor eller synpunkter kan kontakta de personer som finns listade på tidskriftens webbsida under Om tidskriften.</p>]]>
	</section>
</topic>
