<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE locale SYSTEM "../../lib/pkp/dtd/locale.dtd">

<!--
  * locale/ca_ES/admin.xml
  *
  * Copyright (c) 2000-2013 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Localization strings.
  -->

<locale name="ca_ES" full_name = "Catalan">
	<message key="admin.hostedJournals">Revistes allotjades</message>
	<message key="admin.settings.journalRedirect">Redirecció a la revista</message>
	<message key="admin.settings.journalRedirectInstructions">Les sol·licituds del lloc principal es redirigiran a aquesta revista. Això pot ser útil, per exemple, si el lloc només allotja una revista.</message>
	<message key="admin.settings.noJournalRedirect">No redireccionis</message>
	<message key="admin.languages.primaryLocaleInstructions">Aquesta serà la llengua predeterminada per al lloc i per a totes les revistes que tingui allotjades.</message>
	<message key="admin.languages.supportedLocalesInstructions">Seleccioneu totes les configuracions regionals que vulgueu que admeti el lloc web. Les configuracions seleccionades estaran disponibles per a totes les revistes allotjades al lloc, i també al menú de selecció de llengües que es mostra a totes les pàgines (noteu que les podeu substituir per a pàgines específiques). Si seleccioneu una única configuració regional, el menú de selecció de llengües no apareixerà i la configuració ampliada de llengües no estarà disponible per a les revistes.</message>
	<message key="admin.languages.confirmUninstall">Esteu segur/a que voleu desinstal·lar aquesta configuració regional? Aquesta acció pot afectar les revistes que actualment utilitzin aquesta configuració regional.</message>
	<message key="admin.languages.installNewLocalesInstructions">Seleccioneu les configuracions regionals addicionals que vulgueu que admeti el sistema. Les revistes allotjades en el lloc web només podran utilitzar les configuracions regionals que hàgiu instal·lat. Per a més informació sobre la compatibilitat amb altres llengües, consulteu la documentació de l’OJS.</message>
	<message key="admin.languages.downloadLocales">Baixa les configuracions regionals</message>
	<message key="admin.languages.downloadFailed">S’ha produït un error en baixar la configuració regional. El missatge o els missatges que es mostren a continuació descriuen aquest error.</message>
	<message key="admin.languages.localeInstalled">S’ha instal·lat la configuració regional "{$locale}".</message>
	<message key="admin.languages.download">Baixa la configuració regional</message>
	<message key="admin.languages.download.cannotOpen">No es pot obrir el descriptor de llengua des del lloc web del PKP.</message>
	<message key="admin.languages.download.cannotModifyRegistry">No es pot afegir la nova configuració regional al fitxer de registre de configuració regional (habitualment, "registry/locales.xml").</message>
	<message key="admin.auth.ojs">Base de dades d’usuaris/usuàries de l’OJS</message>
	<message key="admin.auth.enableSyncProfiles">Habilita la sincronització de perfils d’usuari/usuària (si aquest connector d’autenticació en permet l’ús). La informació dels perfils d’usuari/usuària s’actualitzarà de manera automàtica des de la font remota quan un usuari/usuària iniciï la sessió, i els canvis en el perfil (inclosos els canvis de contrasenya) realitzats des de l’OJS s’actualitzaran de manera automàtica a la font remota. Si no s’activa aquesta opció la informació de perfils de l’OJS es mantindrà separada de la informació de la font remota.</message>
	<message key="admin.auth.enableSyncPasswords">Habilita la modificació de contrasenyes (si aquest connector d’autenticació en permet l’ús). Si s’activa aquesta opció els usuaris/usuàries podran modificar la seva contrasenya des de l’OJS i utilitzar la funció de "contrasenya perduda" per a reinicialitzar la contrasenya en cas que no la recordin. Si no s’activa aquesta opció, les funcions descrites no estaran disponibles per als usuaris/usuàries amb aquesta font d’autenticació.</message>
	<message key="admin.auth.enableCreateUsers">Habilita la creació d’usuaris/usuàries (si aquest connector d’autenticació en permet l’ús). Els usuaris/usuàries creats des de l’OJS amb aquesta font d’autenticació s’afegiran automàticament a la font d’autenticació remota si encara no hi són. A més, si aquesta font d’autenticació és la predeterminada, els comptes de l’OJS creats mitjançant el registre d’usuaris/usuàries també s’afegiran a la font d’autenticació remota.</message>
	<message key="admin.systemVersion">Versió de l’OJS</message>
	<message key="admin.systemConfiguration">Configuració de l’OJS</message>
	<message key="admin.systemConfigurationDescription"><![CDATA[Paràmetres de configuració de l’OJS de <tt>config.inc.php</tt>.]]></message>
	<message key="admin.journals.journalSettings">Configuració de la revista</message>
	<message key="admin.journals.noneCreated">No s’ha creat cap revista.</message>
	<message key="admin.contexts.confirmDelete">Esteu segur/a que voleu suprimir aquesta revista i tots els seus continguts de manera permanent?</message>
	<message key="admin.contexts.create">Crea una revista</message>
	<message key="admin.journals.urlWillBe">L’URL de la revista serà {$sampleUrl}.</message>
	<message key="admin.contexts.form.titleRequired">Heu d’introduir un títol.</message>
	<message key="admin.contexts.form.pathRequired">Heu d’introduir un camí.</message>
	<message key="admin.contexts.form.pathAlphaNumeric">El camí només pot contenir caràcters alfanumèrics, ratlles baixes i guionets, i ha de començar i acabar amb un caràcter alfanumèric.</message>
	<message key="admin.contexts.form.pathExists">Ja hi ha una altra revista que utilitza el camí seleccionat.</message>
	<message key="admin.journals.enableJournalInstructions">Permet que aquesta revista aparegui públicament en el lloc.</message>
	<message key="admin.journals.journalDescription">Descripció de la revista</message>
	<message key="admin.journals.importOJS1">Importa de l’OJS 1</message>
	<message key="admin.journals.importOJS1.success">La importació de la revista ha acabat amb èxit.</message>
	<message key="admin.journals.importOJS1.editMigratedJournal">Edita la revista migrada</message>
	<message key="admin.journals.importOJS1.redirect.desc">Per a redirigir els URL de l’OJS 1 als URL de l’OJS 2 creeu els fitxers PHP següents amb els continguts de fitxer que es mostren a continuació. A continuació podreu desar els fitxers corresponents al camí del sistema de fitxers de l’OJS 1 o bé, per a instal·lacions d’una sola revista, al camí del sistema de fitxers de l’OJS 2.</message>
	<message key="admin.journals.importOJS1.redirect.ojs1root">Desa’ls al camí del sistema de fitxers de l’OJS 1 (p. ex., /var/www/ojs1).</message>
	<message key="admin.journals.importOJS1.redirect.ojs1orojs2root">Desa’ls al camí del sistema de fitxers de l’OJS 1 (p. ex. /var/www/ojs1) o bé, per a instal·lacions d’una sola revista, al camí del sistema de fitxers de l’OJS 2 (p. ex. /var/www/ojs2).</message>
	<message key="admin.journals.importOJS1.conflict.desc">Hi ha comptes d’usuari/usuària amb informació contradictòria. L’OJS 1.x permetia que diversos comptes d’usuari/usuària compartissin una mateixa adreça electrònica, mentre que l’OJS 2.x ja no admet aquesta opció. A la llista que es mostra a continuació, s’ha assignat un compte de correu electrònic temporal al segon compte. Podeu corregir manualment aquesta informació assignant un compte de correu electrònic diferent o bé fusionant els comptes.</message>
	<message key="admin.journals.importOJS1.conflict">{$firstUsername} ({$firstName}) i {$secondUsername} ({$secondName})</message>
	<message key="admin.journals.importOJS1Instructions">Consulteu el document UPGRADE (actualització) distribuït amb l’OJS per a obtenir informació detallada sobre la migració de dades de l’OJS 1 a l’OJS 2.</message>
	<message key="admin.journal.pathImportInstructions">Camí existent de la revista o camí que s’ha de crear (p. ex. "ojs").</message>
	<message key="admin.journal.importPath">Camí de l’OJS 1</message>
	<message key="admin.journal.importPathInstructions">Camí complet del sistema de fitxers local per a la instal·lació de l’OJS 1 (p. ex. "/var/www/ojs").</message>
	<message key="admin.journals.importSubscriptions">Importa les subscripcions</message>
	<message key="admin.journals.transcode">Transcodifica les metadades de l’article a partir d’ISO8859-1</message>
	<message key="admin.journals.redirect">Genera un codi per a mapar els URL de l’OJS 1 amb els URL de l’OJS 2</message>
	<message key="admin.journals.form.importPathRequired">Heu d’introduir el camí d’importació.</message>
	<message key="admin.journals.importErrors">No s’ha pogut fer correctament la importació.</message>
	<message key="admin.mergeUsers">Fusiona els usuaris/usuàries</message>
	<message key="admin.mergeUsers.mergeUser">Fusiona l’usuari/usuària</message>
	<message key="admin.mergeUsers.into.description">Seleccioneu l’usuari al qual vulgueu assignar les característiques de l’usuari/usuària anterior (autories, assignacions d’edició, etc.).</message>
	<message key="admin.mergeUsers.from.description">Seleccioneu un usuari/usuària que vulgueu fusionar amb un altre compte d’usuari/usuària (p. ex, un usuari/usuària que tingui dos comptes d’usuari/usuària). El compte que seleccioneu en primer lloc se suprimirà i les seves trameses, assignacions, etc., s’atribuiran al segon compte.</message>
	<message key="admin.mergeUsers.allUsers">Tots els usuaris/usuàries donats d’alta</message>
	<message key="admin.mergeUsers.confirm">Esteu segur/a que voleu fusionar el compte amb nom d’usuari "{$oldUsername}" amb el compte amb nom d’usuari "{$newUsername}"? Si ho feu, el compte amb nom d’usuari "{$oldUsername}" deixarà d’existir. Aquesta acció és irreversible.</message>
	<message key="admin.mergerUsers.noneEnrolled">No hi ha cap usuari/usuària donat d’alta.</message>
</locale>
