<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE locale SYSTEM "../../lib/pkp/dtd/locale.dtd">

<!--
  * locale/ca_ES/admin.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2014 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2000-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Localization strings for the ca_ES (Català) locale.
  -->

<locale name="ca_ES" full_name="Català">
	<message key="admin.hostedJournals">Revistes allotjades</message>
	<message key="admin.settings.journalRedirect">Redirecció a la revista</message>
	<message key="admin.settings.journalRedirectInstructions">Les peticions de la pàgina d'inici del sistema es redirigiran a aquesta revista. Això pot ser útil als llocs on s'allotgi una única revista.</message>
	<message key="admin.settings.noJournalRedirect">No redirigir</message>
	<message key="admin.languages.primaryLocaleInstructions">Aquest serà l'idioma per defecte del lloc i de les revistes allotjades.</message>
	<message key="admin.languages.supportedLocalesInstructions">Escull els idiomes actius en el sistema. Els idiomes escollits estaran disponibles a totes les revistes allotjades al lloc i apareixeran al menú selector de llengua de cada pàgina del lloc (això es pot modificar a cada revista). Si no se seleccionen múltiples idiomes, no apareixerà cap menú selector de llengua i les opcions esteses d'idioma no estaran disponibles a cap revista.</message>
	<message key="admin.locale.maybeIncomplete">Els idiomes marcats poden estar incomplets.</message>
	<message key="admin.languages.confirmUninstall">Estàs segur/ra que vols desinstal·lar aquest idioma? Això pot tenir efectes a totes les revistes allotjades que estiguin fent ús d'aquesta llengua.</message>
	<message key="admin.languages.installNewLocalesInstructions">Escull els idiomes addicionals als quals que el sistema ha de donar suport. Els idiomes s'han d'instal·lar abans de poder-los utilitzar a les revistes allotjades. Llegeix la documentació d'OJS per a més informació sobre com afegir noves llengües.</message>
	<message key="admin.languages.downloadLocales">Descarregar idiomes</message>
	<message key="admin.languages.downloadFailed">La descàrrega d'idioma ha fallat. Els següents missatges d'error en descriuen el motiu.</message>
	<message key="admin.languages.localeInstalled">S'ha instal·lat l'idioma "{$locale}".</message>
	<message key="admin.languages.download">Descarregar l'dioma</message>
	<message key="admin.languages.download.cannotOpen">No es pot obrir el descriptor d'idioma del lloc web de PKP.</message>
	<message key="admin.languages.download.cannotModifyRegistry">No es pot afegir el nou idioma al registre de llengües, normalment ubicat a "registry/locales.xml".</message>
	<message key="admin.auth.ojs">Base de dades d'usuaris OJS</message>
	<message key="admin.auth.enableSyncProfiles">Permetre la sincronització del perfil d'usuari (si ho possibilita el connector d'autenticació). La informació del perfil d'usuari s'actualitzarà automàticament des de la font remota quan l'usuari entri al sistema i els canvis en el perfil (inclosos els canvis a la contrasenya) fets des de l'OJS s'actualitzaran automàticament a la font remota. Si no s'activa aquesta opció la informació del perfil es mantindrà de forma independent a la de la font remota.</message>
	<message key="admin.auth.enableSyncPasswords">Permetre que els usuaris modifiquin la contrasenya (si ho possibilita el connector d'autenticació). Activant aquesta opció es permet als usuaris modificar la seva contrasenya dins de l'OJS i utilitzar la funcionalitat "he perdut la paraula clau"des</message>
	<message key="admin.auth.enableCreateUsers">Permetre la creació d'usuaris (si ho possibilita el connector d'autenticació). Els usuaris creats dins de l'OJS amb aquesta font externa d'autenticació s'afegiran automàticament a la font externa si no existeixen prèviament. Addicionalment, si aquesta font és la font d'autenticació per defecte, els comptes d'OJS creats pel procés de registre també s'afegiran a la font remota d'autenticació.</message>
	<message key="admin.systemVersion">Versió d'OJS</message>
	<message key="admin.systemConfiguration">Configuració de l'OJS</message>
	<message key="admin.systemConfigurationDescription"><![CDATA[Paràmetres de configuració de l'OJS de <tt>config.inc.php</tt>.]]></message>
	<message key="admin.journals.journalSettings">Paràmetres de la revista</message>
	<message key="admin.journals.noneCreated">No s'ha creat cap revista.</message>
	<message key="admin.journals.confirmDelete">Estàs segur que vols eliminar permanentment aquesta revista i tot el seu contingut?</message>
	<message key="admin.journals.create">Crear una revista</message>
	<message key="admin.journals.createInstructions">Automàticament seràs l'administrador d'aquesta revista. Després de crear una nova revista, entra-hi com a administrador/a per continuar el procés de configuració i gestió d'usuaris.</message>
	<message key="admin.journals.urlWillBe">Aquesta hauria de ser una paraula curta o un acrònim que identifiqui la revista. L'adreça URL de la revista serà {$sampleUrl}</message>
	<message key="admin.journals.form.titleRequired">Cal indicar un títol.</message>
	<message key="admin.journals.form.pathRequired">Cal indicar un camí.</message>
	<message key="admin.journals.form.pathAlphaNumeric">El camí només pot contenir caràcters alfanumèrics, ratlles baixes i guions i ha de començar i finalitzar amb un caràcter alfanumèric.</message>
	<message key="admin.journals.form.pathExists">El camí escollit ja l'utilitza un altra revista.</message>
	<message key="admin.journals.enableJournalInstructions">Activa aquesta revista perquè aparegui públicament al lloc.</message>
	<message key="admin.journals.journalDescription">Descripció de la revista</message>
	<message key="admin.journal.pathImportInstructions">Camí existent de la revista o camí que cal crear (p.e.: "ojs")</message>
	<message key="admin.journals.importSubscriptions">Importa subscripcions</message>
	<message key="admin.journals.transcode">Transcodificar les metadades de l'article des de ISO8859-1</message>
	<message key="admin.journals.redirect">Genera codi per a mapejar les URLs d'OJS 1 a URLs d'OJS 2</message>
	<message key="admin.journals.form.importPathRequired">Cal indicar el camí d'importació.</message>
	<message key="admin.journals.importErrors">La importació no s'ha pogut completar satisfactòriament</message>
	<message key="admin.mergeUsers">Fusiona els usuaris</message>
	<message key="admin.mergeUsers.mergeUser">Fusiona l'usuari/ària</message>
	<message key="admin.mergeUsers.into.description">Escull un usuari al qual atribuir les autories, les assignacions d'edició, etc. del l'usuari previ.</message>
	<message key="admin.mergeUsers.from.description">Escull un usuari/ària (o més d'un) per fusionar-lo a un altre compte d'usuari (p.e.: en el cas d'una persona que tingui més d'un compte a la teva revista). Els comptes que escullis primer s'eliminaran i totes les seves tramesses, assignacions, etc. s'atribuiran al segon compte.</message>
	<message key="admin.mergeUsers.allUsers">Tots els usuaris vinculats</message>
	<message key="admin.mergeUsers.confirm">Estàs segur que vols unir el/ls compte(s) {$oldAccountCount} amb el compte de l'usuari "{$newUsername}"? Els comptes {$oldAccountcount} no existiran un cop finalitzat el procés. Aquesta acció no és reversible.</message>
	<message key="admin.mergerUsers.noneEnrolled">No hi ha usuaris vinculats.</message>
	<message key="admin.settings.options">Opcions</message>
	<message key="admin.settings.useAlphalist">Per llocs amb moltes revistes, mostra una llista alfabètica a la pàgina d'inici facilitatnt la navegació entre revistes.</message>
	<message key="admin.settings.usePaging">Per llocs amb moltes revistes dividir la llista de revistes en vàries pàgines.</message>
	<message key="admin.settings.journalsList">Elements de la revista</message>
	<message key="admin.settings.journalsList.description">Si us plau, escull els elements que es mostraran per cada revista a la pàgina del lloc.</message>
	<message key="admin.settings.journalsList.showThumbnail">Miniatura de la revista</message>
	<message key="admin.settings.journalsList.showTitle">Títol de la revista</message>
	<message key="admin.settings.journalsList.showDescription">Descripció de la revista</message>
	<message key="admin.categories">Categories</message>
	<message key="admin.categories.enable.description">L'administrador del lloc pot definir un conjunt de categories per ajudar a organitzar grans grups de revistes. Els administradors de revista poden triar vàries d'aquestes categories per cada revista, per tal que els lectors puguin navegar per categories.</message>
	<message key="admin.categories.disableCategories">No organitzar les revistes per categories.</message>
	<message key="admin.categories.enableCategories">Permetre als Gestors de revista organitzar les revistes per categories.</message>
	<message key="admin.categories.editTitle">Editar categoria</message>
	<message key="admin.categories.createTitle">Crear categoria</message>
	<message key="admin.categories.create">Crear una nova categoria</message>
	<message key="admin.categories.noneCreated">No s'han creat categories.</message>
	<message key="admin.categories.confirmDelete">Estas segur que vols esborrar aquesta categoria?</message>
	<message key="admin.categories.name">Nom</message>
	<message key="admin.categories.nameRequired">Es requereix un nom de categoria.</message>
</locale>
