<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE locale SYSTEM "../../lib/pkp/dtd/locale.dtd">
<!--
  * locale/ca_ES/default.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2018 Simon Fraser University
  * Copyright (c) 2003-2018 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Credits: https://pkp.sfu.ca/wiki/index.php?title=OJS:_Catalan_(ca_ES)
  *
  * Localization strings.
  -->

<locale name="ca_ES" full_name="Català">
	<!-- Section default -->
	<message key="section.default.title">Articles</message>
	<message key="section.default.abbrev">ART</message>
	<message key="section.default.policy"></message>

	<!--
	 *
	 * DEFAULT - Default settings for setup items.
	 *
	-->
	<message key="default.journalSettings.checklist.notPreviouslyPublished">La tramesa no s'ha publicat anteriorment ni s'ha presentat abans a cap altra revista (o s'ha enviat una explicació a «Comentaris per a l'editor/a»).</message>
	<message key="default.journalSettings.checklist.fileFormat">El fitxer de la tramesa està en format de document de l'OpenOffice, Microsoft Word, RTF o WordPerfect.</message>
	<message key="default.journalSettings.checklist.addressesLinked">Sempre que ha estat possible s'han proporcionat els URL per a les referències.</message>
	<message key="default.journalSettings.checklist.submissionAppearance">El text utilitza un espaiat senzill, lletra de mida 12 i en cursiva, més que no pas subratllat, excepte a les adreces URL. Pel que fa a totes les il·lustracions, figures i taules, es col·loquen al lloc corresponent del text i no al final.</message>
	<message key="default.journalSettings.checklist.bibliographicRequirements"><![CDATA[El text compleix els requisits estilístics i bibliogràfics descrits a les instruccions de l'autor/a a <a href="{$indexUrl}/{$journalPath}/about/submissions#authorGuidelines" target="_new">Indicacions de l’autor/a</a>, que es troben a «Sobre la revista».]]></message>
	<message key="default.journalSettings.privacyStatement">Els noms i les adreces de correu electrònic que hi ha al lloc web de la revista només s'utilitzaran per als usos indicats en aquesta revista i no estaran disponibles per cap altre ús ni per terceres parts.</message>
	<message key="default.journalSettings.openAccessPolicy">La revista proporciona accés lliure immediat al contingut basant-se en el principi que fer que la cerca estigui disponible al públic facilita un intercanvi de coneixement més ampli i global.</message>
	<message key="default.journalSettings.proofingInstructions"><![CDATA[<p>La fase de correcció de proves serveix per detectar errors d'ortografia, de gramàtica i de format a la galerada. No es poden fer més canvis importants durant aquesta fase, excepte si es comenta a l'editor/a de secció. A Maquetació, feu clic a «Visualitza la prova» per veure-la en HTML, PDF i altres formats disponibles que s'utilitzen per publicar aquest element.</p> <h4>Per a errors d'ortografia i de gramàtica</h4> <p>Copieu la paraula o seqüència de paraules on hi hagi una problema i enganxeu-les al quadre de «Correccions» amb les instruccions «Canvia per» per a l'editor/a que trobeu a continuació:</p> <pre>1. CANVIA... aleshores la resta PER... llavors la resta</pre> <br /> <pre>2. CANVIA... Malinowsky PER... Malinowsky</pre> <br /> <h4>Per errors de formatació</h4> <p>Descriviu la ubicació i la naturalesa del problema al quadre de correccions de proves després d'escriure el títol «FORMAT» com es mostra a continuació:</p> <br /> <pre>3. FORMAT Els números de la taula 3 no estan alineats a la tercera columna.</pre> <br /> <pre>4. FORMAT El paràgraf que comença per «L'últim tema...» no està previst.</pre>]]></message>

	<message key="default.journalSettings.emailSignature"><![CDATA[<br/>
________________________________________________________________________<br/>
<a href="{$contextUrl}">{$contextName}</a>]]></message>
	<message key="default.contextSettings.forReaders"><![CDATA[Animem els lectors/ores que s’inscriguin al servei de notificació de publicació a la revista. Utilitzeu l’enllaç <a href="{$indexUrl}/{$journalPath}/user/register">Registre</a> a l’inici de la pàgina inicial de la revista. Un cop el lector/a s’hagi registrat, rebrà la taula de continguts per correu electrònic per cada nou número de la revista. Aquesta llista també permet que la revista pugui demostrar que té un cert nivell de seguiment o de lectors/ores. Vegeu la <a href="{$indexUrl}/{$journalPath}/about/submissions#privacyStatement">Declaració de privacitat</a> de la revista, que assegura als lectors/ores que el seu nom i correu electrònic no s'utilitzarà per a cap altra finalitat.]]></message>
	<message key="default.contextSettings.forAuthors"><![CDATA[Esteu interessat/da a trametre a aquesta revista? Reviseu la secció de les polítiques de la revista a <a href="{$indexUrl}/{$journalPath}/about">Informació de la revista</a> i <a href="{$indexUrl}/{$journalPath}/about/submissions#authorGuidelines">Indicacions de l’autor/a</a>. Els autors/ores s'han de <a href="{$indexUrl}/{$journalPath}/user/register">registrar</a> a la pàgina de la revista abans d'enviar una tramesa. Si ja s'han registrat, poden <a href="{$indexUrl}/index/login">iniciar sessió</a> i començar el procés de cinc passos.]]></message>
	<message key="default.contextSettings.forLibrarians"><![CDATA[Recomanem als bibliotecaris/àries que incloguin la revista als catàlegs de revistes electròniques de la seva biblioteca. La revista també és un sistema de publicació de codi obert i és adequat per a les biblioteques per tal que l'utilitzin els membres de la facultat que treballen en l’edició de revistes Open Journal Systems (veieu <a href="http://pkp.sfu.ca/ojs">Open Journal Systems</a>).]]></message>
	<message key="default.journalSettings.lockssLicense"><![CDATA[La revista utilitza el sistema LOCKSS per crear un sistema d'arxivament distribuït entre totes les biblioteques que hi participen. A més, permet a les biblioteques que creïn documents permanents de la revista per a conservar-la i restaurar-la. <a href="http://lockss.org/">More...</a>]]></message>

	<!-- Default settings for payment items. -->
	<message key="default.journalSettings.publicationFee">Publicació de l'article</message>
	<message key="default.journalSettings.purchaseArticleFee">Compra d'un article</message>
	<message key="default.journalSettings.purchaseIssueFee">Compra d'un número</message>
	<message key="default.journalSettings.membershipFee">Afiliació a l’associació</message>
	<message key="default.genres.article">Text de l'article</message>
	<message key="default.journalSettings.clockssLicense"><![CDATA[Aquesta revista utilitza el sistema CLOCKSS per crear un sistema d'arxius distribuït entre les biblioteques participants i permet que aquestes biblioteques creïn arxius permanents de la revista amb finalitats de preservació i restauració. <a href="http://clockss.org/">Més...</a>]]></message>
	<message key="default.groups.name.manager">Gestor/a de la revista</message>
	<message key="default.groups.plural.manager">Gestors/es de la revista</message>
	<message key="default.groups.abbrev.manager">GR</message>
	<message key="default.groups.name.editor">Editor/a de la revista</message>
	<message key="default.groups.plural.editor">Editors/es de la revista</message>
	<message key="default.groups.abbrev.editor">ER</message>
	<message key="default.groups.name.guestEditor">Editor/a convidada</message>
	<message key="default.groups.plural.guestEditor">Editors/es convidades</message>
	<message key="default.groups.abbrev.guestEditor">EC</message>
	<message key="default.groups.name.sectionEditor">Editor/a de secció</message>
	<message key="default.groups.plural.sectionEditor">Editors/es de secció</message>
	<message key="default.groups.abbrev.sectionEditor">ESec</message>
	<message key="default.groups.name.subscriptionManager">Gestor/a de subscripció</message>
	<message key="default.groups.plural.subscriptionManager">Gestors/es de subscripció</message>
	<message key="default.groups.abbrev.subscriptionManager">GSubs</message>
	<message key="default.genres.researchInstrument">Instrument de recerca</message>
	<message key="default.genres.researchMaterials">Materials de recerca</message>
	<message key="default.genres.researchResults">Resultats de la recerca</message>
	<message key="default.genres.transcripts">Transcripcions</message>
	<message key="default.genres.dataAnalysis">Anàlisis de dades</message>
	<message key="default.genres.dataSet">Conjunt de dades</message>
	<message key="default.genres.sourceTexts">Textos font</message>
	<message key="default.groups.name.externalReviewer">Revisor/a</message>
	<message key="default.groups.plural.externalReviewer">Revisors/es</message>
	<message key="default.groups.abbrev.externalReviewer">R</message>
</locale>
