<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE locale SYSTEM "../../lib/pkp/dtd/locale.dtd">

<!--
  * ojs2-devel/locale/tr_TR/admin.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2012 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Localization strings for the tr_TR (Türkiye Türkçesi) locale.
  *
  * $Id$
  -->

<locale name="tr_TR" full_name = "Türkiye Türkçesi">
	<message key="admin.hostedJournals">Yayınlanan Dergiler</message>
	<message key="admin.settings.journalRedirect">Dergiye Yönlendir</message>
	<message key="admin.settings.journalRedirectInstructions">Siteye girişler, doğrudan derginin ana sayfasına yönlendirilecektir. Özellikle tek dergi tutuluyor ise yararlıdır.</message>
	<message key="admin.settings.noJournalRedirect">Yönlendirme yapma</message>
	<message key="admin.languages.primaryLocaleInstructions">Site ve sitedeki dergiler için ön tanımlı dil olacaktır.</message>
	<message key="admin.languages.supportedLocalesInstructions">Sitede desteklenecek dilleri seçiniz. Seçilen diller sitede sunulan tüm dergiler için kullanılabilir olacaktır ve özel dergi sayfaları dışında, seçtiğiniz dillerden oluşan bir dil seçme aracı tüm sayfalarda okuyucunun hizmetine sunulacaktır. Eğer birden çok dil seçilmez ise, dil seçim aracı gösterilmeyecektir ve dergiler için genişletilmiş dil olanakları çalışmayacaktır.</message>
	<message key="admin.locale.maybeIncomplete">İşaretlenmiş olanlar tamamlanmamış olabilir.</message>
	<message key="admin.languages.confirmUninstall">Bu dili kulanımdan kaldırmak istediğinizden emin misiniz? Dil kaldırılınca bu dili kullanan dergilerde sorun olabilir..</message>
	<message key="admin.languages.installNewLocalesInstructions">Sisteme eklemek üzere yeni bir dil seçiniz. Sitedeki dergiler kullanmaya başlamadan önce, diller sisteme yüklenmelidir. Yeni dil eklenmesi konusunda ADS belgelerinde daha fazla bilgi bulabilirsiniz.</message>
	<message key="admin.languages.downloadLocales">Yerele İndir</message>
	<message key="admin.languages.downloadFailed">Yerele indirme başarısız. Aşağıdaki hata mesaj(lar)ı aşağıda belirtilmiştir.</message>
	<message key="admin.languages.localeInstalled">"{$locale}" yerele yüklendi.</message>
	<message key="admin.languages.download">Yerele İndir</message>
	<message key="admin.languages.download.cannotOpen">PKP web sitesinden dil tanımlayıcısı açılamıyor.</message>
	<message key="admin.languages.download.cannotModifyRegistry">Yerel kayıt dosyasına yeni yerel eklenemiyor, tipik "registry/locales.xml".</message>
	<message key="admin.auth.ojs">ADS kullanıcı veri tabanı</message>
	<message key="admin.auth.enableSyncProfiles">Kullanıcı profili senkronizasyonunu etkinleştir (Eğer yetkilendirme eklentisi destekliyor ise). Kullanıcı bilgileri (şifre dahil) değiştiğinde diğer sistemden veya ADS'den otomatik güncelleme yapılacaktır. Bu seçenek etkinleştirilmez ise diğer sistem kaynaklarından ayrı ADS kullanıcı bilgisi tutulur.</message>
	<message key="admin.auth.enableSyncPasswords">Kullanıcı şifre değişimini etkinleştir (Eğer yetkilendirme eklentisi destekliyor ise). Bu seçeneği etkinleştirme kullanıcıların ADS içinde şifre değiştirebilmelerini ve ADS'nin "kayıp şifre" yeteneğini kullanabilmelerini sağlar. Bu işlev etkinleştirilmez ise, yetkilendirme kaynağı ADS olmayan kullanıcılar anılan işlevleri kullanamazlar.</message>
	<message key="admin.auth.enableCreateUsers">Kullanıcı oluşturmayı etkinleştir (Eğer yetkilendirme eklentisi destekliyor ise). ADS içinde oluşturulan kullanıcılar, diğer kaynakta bulunmuyorlar ise, kendiliğinden diğer kaynağa da ekleneceklerdir. Ek olarak, eğer bu yetkilendirme kaynağı birincil kaynak ise, orada oluşturulan kullanıcılar ADS kullanıcı veritabanına da eklenirler.</message>
	<message key="admin.systemVersion">ADS Sürümü</message>
	<message key="admin.systemConfiguration">ADS Yapılanışı</message>
	<message key="admin.systemConfigurationDescription"><![CDATA[<tt>config.inc.php</tt>'den ADS kurulum ayarları.]]></message>
	<message key="admin.journals.journalSettings">Dergi Ayarları</message>
	<message key="admin.journals.noneCreated">Oluşturulmuş dergi yok.</message>
	<message key="admin.journals.confirmDelete">Bu dergi ve tüm içeriğini kalıcı olarak silmek istediğinizden emin misiniz? </message>
	<message key="admin.journals.create">Dergi Oluştur</message>
	<message key="admin.journals.createInstructions">Otomatik olarak bu derginin yöneticisi olarak kaydedileceksiniz. Yeni bir dergi oluşturduktan sonra, ayarları ile devam edebilmek ve kullanıcı kaydı yapabilmek için yönetici olarak girin.</message>
	<message key="admin.journals.urlWillBe"><![CDATA[Derginin Web adresi {$sampleUrl}]]></message>
	<message key="admin.journals.form.titleRequired">Bir başlık gerekli.</message>
	<message key="admin.journals.form.pathRequired">Bir yol gerekli.</message>
	<message key="admin.journals.form.pathAlphaNumeric">Yol sadece alfanümerik karekterler, alt çizgi, tire içerebilir ve bir alfanümerik karekterle başlamak ve bitmek zorundadır. </message>
	<message key="admin.journals.form.pathExists">Seçilen yol bir başka dergi tarafından kullanılmaktadır.</message>
	<message key="admin.journals.enableJournalInstructions">Bu derginin sitede açık olarak görülebilir olmasını sağlayın.</message>
	<message key="admin.journals.journalDescription">Dergi tanımı</message>
	<message key="admin.journal.pathImportInstructions">Varolan dergi yolu veya dergi yolu oluşturmak (Ör., "ojs").</message>
	<message key="admin.journals.importSubscriptions">Üyelik Verisi Al</message>
	<message key="admin.journals.transcode">Metadataları ISO8859-1 kodlamasından transfer et</message>
	<message key="admin.journals.redirect">ADS 1 URL'sinden ADS 2 URL'sine harita için kod oluştur.</message>
	<message key="admin.journals.form.importPathRequired">Kabul yolu gerekli.</message>
	<message key="admin.journals.importErrors">Kabul işlemi başarısız oldu </message>
	<message key="admin.mergeUsers">Üyeleri Birleştir</message>
	<message key="admin.mergeUsers.mergeUser">Üye Birleştir</message>
	<message key="admin.mergeUsers.into.description">Nitelikli eski kullanıcılardan yazarlık, düzeltme atamaları vb. için bir kullanıcı seçiniz.</message>
	<message key="admin.mergeUsers.from.description">Bir hesabı başka bir hesap ile birleştirmek için bir kullanıcı (veya birkaç) seçiniz. Örneğin bir kişi birden fazla hesaba sahip olduğunda silinecek hesap(lar) öce seçilir ve birleştir komutundan sonra birleştirilecek hesap seçilerek onay verilir. İlk seçilen hesaplarla bağlantılı gönderiler, atamalar gibi her türlü işlem ve yetki birleştirilen hesaba aktarılır.</message>
	<message key="admin.mergeUsers.allUsers">Tüm Kayıtlı Üyeler</message>
	<message key="admin.mergeUsers.confirm">Seçilen {$oldAccountCount} hesap/hesapları "{$newUsername}" kullanıcı hesabında birleştirmek istediğinizen emin misiniz? Seçilen {$oldAccountCount} hesap daha sonra açılamaz. Bu işlem geri alınamaz.</message>
	<message key="admin.mergerUsers.noneEnrolled">Olmayan Kayıtlı Kullanıcılar.</message>
</locale>
