<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">
<!--
  * 000002.xml
  *
  * Aquesta traducció al català de l’OJS (versió 2.2.3) fou realitzada per Judith Rodriguez
  * amb el suport de la revista Athenea Digital i el Departament de Psicologia Social de la
  * Universitat Autònoma de Barcelona.
  * La traducció amplia la tasca previament realitzada per a la UOC i l'IEC incorporant les
  * eines de lectura i l’ajuda.
  *
  * Copyright (c) 2013-2014 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Credits: http://pkp.sfu.ca/wiki/index.php?title=OJS:_Catalan_%28ca_ES%29
  *
  * Site Administration - Site Management 
  *
  -->

<topic id="site/topic/000002" locale="ca_ES" title="Administració del lloc" toc="site/toc/000000" key="site.siteManagement">
	<section>
		<![CDATA[<p>L'OJS és un sistema multirevista en què l'administrador/a és l'encarregat de configurar els paràmetres assignables als llocs web i també de crear les revistes que s'allotjaran en cadascun dels llocs. Els continguts d'aquests llocs web són totalment independents, tret dels comptes d'usuari/usuària, ja que un mateix usuari/usuària pot participar en l'elaboració de diverses revistes i tenir assignats diversos rols a la vegada. Malgrat això, un mateix usuari/usuària sempre tindrà la mateixa adreça electrònica i nom d'usuari/usuària per a totes les revistes.</p>]]>
	</section>
	
	<section title="Configuració del lloc">
		<![CDATA[<p>L'administrador/a del lloc web és també l'encarregat d'introduir la informació bàsica aplicable a totes les revistes allotjades en un mateix lloc. Aquesta informació inclou el títol i la descripció del lloc, i també les dades de contacte.</p>
		<p><em>Redirecció a la revista</em>. Aquesta opció s'utilitza per a redirigir totes les sol·licituds al lloc web d'una determinada revista. S'acostuma a utilitzar quan en un lloc web només hi ha allotjada una revista.</p>]]>
	</section>
	
	<section title="Revistes allotjades">
		<![CDATA[<p>L'OJS no té cap limitació a l'hora de generar llocs web individuals, per la qual cosa podeu crear i gestionar noves revistes sempre que ho vulgueu. Cada vegada que es crea una nova revista, el sistema li assigna un URL únic. Aquest URL es crea a partir del camí introduït per l'administrador/a del lloc web. Podeu amagar del lloc web les revistes que actualment es trobin en procés de creació i configuració i tornar-les a mostrar quan ja estiguin a punt per a activar-les.</p>]]>
	</section>
	
	<section title="Llengües">
		<![CDATA[<p>L'OJS és un sistema multilingüe. Això vol dir que les diverses revistes allotjades en un mateix lloc web poden mostrar la informació en llengües diferents. L'administrador/a del lloc web pot especificar la llengua predeterminada per al lloc i a continuació instal·lar configuracions regionals addicionals per tal que els usuaris/usuàries puguin seleccionar altres llengües.</p>
		<p>A més, també podeu baixar paquets de llengua addicionals des del <a href="http://pkp.sfu.ca/" target="_blank">lloc web</a> de l'Open Journal Systems. Aquests paquets addicionals són traduccions realitzades pels usuaris/usuàries que podeu instal·lar en un sistema OJS ja existent.</p>]]>
	</section>
	
	<section title="Fonts d'autenticació">
		<![CDATA[<p>Per defecte, l'OJS autentica els usuaris/usuàries amb la seva base de dades interna. A més, també podeu utilitzar altres mètodes d'autenticació com ara l'LDAP. A banda d'aquests mètodes, l'OJS disposa d'altres fonts d'autenticació implementades com a connectors. Consulteu la documentació inclosa amb aquests connectors si en necessiteu més detalls.</p>]]>
	</section>
</topic>