<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">
<!--
  * 000003.xml
  *
  * Aquesta traducció al català de l’OJS (versió 2.2.3) fou realitzada per Judith Rodriguez
  * amb el suport de la revista Athenea Digital i el Departament de Psicologia Social de la
  * Universitat Autònoma de Barcelona.
  * La traducció amplia la tasca previament realitzada per a la UOC i l'IEC incorporant les
  * eines de lectura i l’ajuda.
  *
  * Copyright (c) 2013-2014 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Credits: http://pkp.sfu.ca/wiki/index.php?title=OJS:_Catalan_%28ca_ES%29
  *
  * Site Administration - Administration Functions 
  *
  -->

<topic id="site/topic/000003" locale="ca_ES" title="Funcions administratives" toc="site/toc/000000" key="site.administrativeFunctions">
	<section>
		<![CDATA[<p>L'àrea d'administració del lloc web inclou diverses funcions administratives. Es recomana que utilitzeu aquestes funcions amb precaució, ja que un mal ús pot produir resultats inesperats.</p>]]>
	</section>

	<section title="Informació del sistema">
		<![CDATA[<p>Informació general sobre l'entorn de servidor i historial de versions de l'OJS (inclou actualitzacions passades). També inclou una interfície basada en web que permet modificar el fitxer de configuració de l'OJS.</p>]]>
	</section>

	<section title="Fes vèncer les sessions d'usuari/usuària">
		<![CDATA[<p>Esborra totes les sessions d'usuari/usuària actives en el sistema, per la qual cosa tots els usuaris/usuàries que es trobin dins el sistema hauran de tornar a iniciar la sessió.</p>]]>
	</section>

	<section title="Esborra la memòria cau de dades">
		<![CDATA[<p>Esborra totes les dades emmagatzemades a la memòria cau, com ara la informació de configuració regional o l'historial d'ajuda i de cerca.</p>]]>
	</section>

	<section title="Esborra la memòria cau de plantilles">
		<![CDATA[<p>Esborra totes les versions de plantilles HTML emmagatzemades a la memòria cau. Aquesta opció resulta útil per a forçar la recàrrega de les plantilles originals en cas d'haver-hi aplicat personalitzacions.</p>]]>
	</section>

	<section title="Fusiona els usuaris/usuàries">
		<![CDATA[<p>L'opció «Fusiona els usuaris/usuàries» permet que l'administrador/a del lloc web fusioni dos comptes d'usuari/usuària en un de sol. En fer aquesta acció les assignacions d'edició, les trameses i molts altres registres s'esborren del primer compte triat i es transfereixen al segon.</p>
		<p>A diferència de l'opció «Fusiona els usuaris/usuàries» disponible per als administadors/es de revistes, que només permet fusionar comptes per a una mateixa revista, l'opció amb el mateix nom que apareix a la pàgina d'administració del lloc permet que l'administrador/a del lloc web fusioni dos comptes tant dins d'una mateixa revista com entre revistes diferents.</p>
		<p>Es transfereixen els elements següents:</p>
			<ul>
				<li>Autoria de l'article</li>
				<li>Comentaris públics sobre els articles</li>
				<li>Notes de l'article</li>
				<li>Assignacions editorials i decisions de l'editor/a</li>
				<li>Assignacions de revisió</li>
				<li>Assignacions de maquetació</li>
				<li>Assignacions de correcció de proves</li>
				<li>Missatges electrònics relacionats amb l'article i entrades del registre d'esdeveniments</li>
				<li>Claus d'accés del revisor/a</li>
				<li>Rols</li>
			</ul>
		<p><strong>No</strong> es transfereixen els elements següents:</p>
			<ul>
				<li>Sessions</li>
				<li>Subscripcions</li>
				<li>Estats de notificació (si l'usuari/usuària s'ha registrat per a rebre notificacions sobre notícies relacionades amb la revista)</li>
				<li>Membres de l'equip editorial</li>
				<li>Estat de l'editor/a de secció a les seccions</li>
				<li>Informació del perfil d'usuari/usuària (nom, cognom, etc.)</li>
			</ul>
		<p>Es recomana utilitzar aquesta funció amb precaució, ja que els efectes de transferència de registres d'un usuari/usuària a un altre són irreversibles.</p>]]>
	</section>
</topic>