<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE locale SYSTEM "../../lib/pkp/dtd/locale.dtd">

<!--
  * locale/fr_CA/manager.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2019 Simon Fraser University
  * Copyright (c) 2003-2019 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  * Localization information: https://pkp.sfu.ca/wiki/index.php?title=OJS:_French_(fr_CA)
  * Localization strings.
  -->

<locale name="fr_CA" full_name="Français (Canada)">
	<message key="manager.website.archiving">Archivage</message>
	<message key="manager.emails.confirmResetAll">Êtes-vous certain-e de vouloir réinitialiser tous les modèles de courriels dans cette revue ? Vous allez perdre toutes les personnalisations que vous avez effectuées.</message>
	<message key="manager.files.note">Note : L'explorateur de fichiers est une fonction avancée qui permet aux fichiers et aux répertoires associés à une revue d'être affichés et manipulés directement.</message>
	<message key="manager.journalManagement">Gestion de la revue</message>
	<message key="manager.language.ui">Interface utilisateur</message>
	<message key="manager.language.submissions">Soumissions</message>
	<message key="manager.language.forms">Formulaires</message>
	<message key="manager.language.confirmDefaultSettingsOverwrite">Ceci remplacera n'importe quel paramètre de langue spécifique à une revue que vous aviez pour cette langue.</message>
	<message key="manager.languages.languageInstructions"><![CDATA[OJS peut être mis à la disposition des utilisateurs-trices dans l'une des nombreuses langues prises en charge. Aussi, OJS peut fonctionner comme système multilingue, ce qui permet aux utilisateurs-trices d'alterner entre les langues sur chaque page, et rend possible la saisie de certaines données dans plusieurs langues supplémentaires.<br /><br />Si une langue prise en charge par OJS n'est pas inscrite ci-dessous, demander à votre administrateur-trice de site d'installer la langue à partir de l'interface de l'administration du site. Pour des directives sur la prise en charge de nouvelles langues, veuillez consulter la documentation d'OJS.]]></message>
	<message key="manager.languages.noneAvailable">Malheureusement, aucune autre langue n'est disponible. Veuillez communiquer avec votre administrateur-trice de site si vous désirez utiliser d'autres langues pour cette revue.</message>
	<message key="manager.languages.primaryLocaleInstructions">Cette langue sera la langue par défaut du site de la revue.</message>
	<message key="manager.managementPages">Pages de gestion</message>
	<message key="manager.payment.action">Action</message>
	<message key="manager.payment.addPayment">Ajouter un paiement</message>
	<message key="manager.payment.amount">Montant</message>
	<message key="manager.payment.authorFees">Frais de publication pour un article</message>
	<message key="manager.payment.authorFeesDescription">Spécifier le montant des frais ci-dessous pour charger des frais de publication aux auteurs-es</message>
	<message key="manager.payment.currency">Devise</message>
	<message key="manager.payment.currencymessage">OJS n'effectue pas la conversion des devises. Si vous acceptez les paiements pour les abonnements, veuillez vous assurer que la devise d'abonnement correspond à celle spécifiée ici.</message>
	<message key="manager.payment.description">Description</message>
	<message key="manager.payment.details">Renseignements</message>
	<message key="manager.payment.editSubscription">Modification de l'abonnement</message>
	<message key="manager.payment.enable">Activer</message>
	<message key="manager.payment.feePaymentOptions">Options de paiement des frais</message>
	<message key="manager.payment.form.numeric">Tous les montants doivent avoir une valeur numérique positive (signes décimaux permis)</message>
	<message key="manager.payment.generalFees">Frais généraux</message>
	<message key="manager.payment.generalFeesDescription">L'adhésion à l'association apparaîtra dans « À propos » de la revue, sous « Politiques », et le lien pour faire des dons apparaîtra au-dessus de la fonction de recherche, dans l'encadré latéral de droite.</message>
	<message key="manager.payment.generalOptions">Options générales</message>
	<message key="manager.payment.noPayments">Aucun paiement</message>
	<message key="manager.payment.notFound">Non trouvé</message>
	<message key="manager.payment.options">Options</message>
	<message key="manager.payment.options.acceptSubscriptionPayments">Cela activera l'application des paiements d'abonnements où les types, frais et périodes sont gérés par le,la responsable des abonnements de la revue.</message>
	<message key="subscriptionManager.subscription.confirmRemove">Êtes-vous certain-e de vouloir supprimer cet abonnement ?</message>
	<message key="manager.payment.options.enablePayments">Les paiement seront activés pour cette revue. Veuillez noter que les utilisateurs-trices doivent se connecter pour effectuer des paiements.</message>
	<message key="manager.payment.options.fee">Frais</message>
	<message key="manager.payment.options.feeDescription">Description des frais</message>
	<message key="manager.payment.options.feeName">Nom des frais</message>
	<message key="manager.payment.options.membershipFee">Adhésion à l'association</message>
	<message key="manager.payment.options.onlypdf">Limiter l'accès uniquement aux articles et numéros en format PDF</message>
	<message key="manager.payment.options.publicationFee">Frais de publication d'article</message>
	<message key="manager.payment.options.purchaseArticleFee">Acheter un article</message>
	<message key="manager.payment.options.purchaseIssueFee">Acheter un numéro</message>
	<message key="manager.payment.options.text">Description de la méthode de paiement</message>
	<message key="manager.payment.paymentId">Identifiant (ID) du paiement</message>
	<message key="manager.payment.paymentMethod">Mode de paiement</message>
	<message key="manager.payment.paymentMethod.description">Vous pouvez configurer n'importe quel des plugiciels de mode de paiement suivants à partir de cet écran.</message>
	<message key="manager.payment.paymentMethods">Modes de paiement des frais</message>
	<message key="manager.payment.paymentType">Type de paiement</message>
	<message key="manager.payment.readerFees">Frais de lecture</message>
	<message key="manager.payment.readerFeesDescription">Les options choisies, ainsi que leurs descriptions et frais (qui peuvent être modifiés ci-dessous) apparaîtront dans « À propos » de la revue, sous « Politiques », ainsi qu'aux endroits où un paiement est requis.</message>
	<message key="manager.payment.records">Enregistrements</message>
	<message key="manager.payments">Paiements</message>
	<message key="manager.paymentTypes">Types de paiement</message>
	<message key="manager.payment.userName">Identifiant (ID) du paiement</message>
	<message key="manager.people.allEnrolledUsers">Utilisateurs-trices inscrits-es à cette revue</message>
	<message key="manager.people.allJournals">Toutes les revues</message>
	<message key="manager.people.allSiteUsers">Inscrire un-e utilisateur-trice à cette revue à partir de ce site</message>
	<message key="manager.people.showNoRole">Afficher les utilisateurs-trices qui n'ont aucun rôle</message>
	<message key="manager.people.allUsers">Tous (Toutes) les utilisateurs-trices inscrits-es</message>
	<message key="manager.people.confirmRemove">Supprimer cet ou cette utilisateur-trice de cette revue ? Cette action désinscrira l'utilisateur-trice de tous les rôles dans cette revue.</message>
	<message key="manager.people.emailUsers.selectTemplate">Sélectionner un modèle</message>
	<message key="manager.people.enrollExistingUser">Inscrire à un rôle un-e utilisateur-trice actuel-elle</message>
	<message key="manager.people.enrollSyncJournal">Avec la revue</message>
	<message key="manager.people.mergeUsers.from.description">Choisir un-e ou plusieurs utilisateurs-trices à fusionner dans un autre compte (par exemple quand quelqu'un a deux comptes utilisateur). Le(s) compte(s) que vous choisissez en premier seront supprimés, et toutes les soumissions, assignations, etc. seront attribuées au second compte.</message>
	<message key="manager.people.mergeUsers.into.description">Sélectionner un-e utilisateur-trice à qui attribuer les privilèges et assignations de l'utilisateur-trice précédent-e.</message>
	<message key="manager.people.roleEnrollment">Inscription en tant que {$role}</message>
	<message key="manager.people.syncUserDescription">La synchronisation de l'inscription inscrira tous et toutes les utilisateurs-trices déjà inscrits-es à un rôle donné dans la revue donnée à occuper le même rôle dans cette revue. Cette fonction permet à un groupe d'utilisateurs-trices (par exemple « Évaluateurs-trices »)) d'être synchronisé entre les différentes revues.</message>
	<message key="manager.sections.abstractsNotRequired">Résumé non obligatoire</message>
	<message key="manager.section.noSectionEditors"><![CDATA[Aucun-e rédacteur-trice de rubrique n'a encore été désigné-e. Ajouter ce rôle à au moins un-e utilisateur-trice via « Administration > Paramètres > Rôles et utilisateurs-trices ».]]></message>
	<message key="manager.sections.assigned">Rédacteurs-trices de cette rubrique</message>
	<message key="manager.sections.confirmDelete">Êtes-vous certain-e de vouloir définitivement supprimer cette rubrique ?</message>
	<message key="manager.sections.alertDelete">Pour pouvoir supprimer cette rubrique, vous devez d'abord déplacer les articles qui y sont publiés dans d'autres rubriques.</message>
	<message key="manager.sections.create">Créer une rubrique</message>
<message key="manager.section.sectionEditorInstructions">Ajouter un-e rédacteur-trice de rubrique à cette rubrique afin que les soumissions soient automatiquement assignées à ce ou cette rédacteur-trice de rubrique. (Sinon, les rédacteurs-trices de rubriques peuvent être assignés-es manuellement, suite à la réception d'une soumission.) S'il ou elle a été ajouté-e, un-e rédacteur-trice de rubrique peut automatiquement être assigné-e pour superviser l'ÉVALUATION (évaluation par les pairs) et/ou la RÉVISION (révision, mise en page et correction d'épreuves) des soumissions de cette rubrique. Des rédacteurs-trices de rubrique peuvent être créés-es en cliquant sur « Rédacteurs-trices de rubrique » sous « Rôles » dans « Gestion de la revue ».</message>
	<message key="manager.sections.editorRestriction">Les articles ne peuvent être soumis que par les rédacteurs-trices et les rédacteurs-trices de rubrique.</message>
	<message key="manager.sections.editors">Rédacteurs-trices de rubrique</message>
	<message key="manager.sections.form.abbrevRequired">Un titre abrégé est obligatoire pour la rubrique</message>
	<message key="manager.sections.form.mustAllowPermission">Veuillez vous assurer qu'au moins une case à cocher est sélectionnée pour chaque assignation à un-e rédacteur-trice de rubrique.</message>
	<message key="manager.sections.form.reviewFormId">Veuillez vous assurer que vous avez choisi un formulaire d'évaluation valide.</message>
	<message key="manager.sections.form.titleRequired">Un titre est obligatoire pour la rubrique.</message>
	<message key="manager.sections.hideTocAuthor">Omettre les noms des auteurs-es pour les articles de cette rubrique dans les sommaires des numéros.</message>
	<message key="manager.sections.hideTocTitle">Omettre le titre de cette rubrique dans les sommaires des numéros.</message>
	<message key="manager.sections.identifyType">Identifier les articles publiés dans cette rubrique en tant que</message>
	<message key="manager.sections.identifyTypeExamples">(Par exemple : « Article évalué par des pairs », « Compte-rendu de livre », « Note de recherche », etc.)</message>
	<message key="manager.sections.indexed">Indexé</message>
	<message key="manager.sections.noneCreated">Aucune rubrique n'a été créée.</message>
	<message key="manager.sections.open">Soumissions actives</message>
	<message key="manager.sections.policy">Politique de la rubrique</message>
	<message key="manager.sections.readingTools">Outils de lecture</message>
	<message key="manager.sections.reviewed">Évalué par les pairs</message>
	<message key="manager.sections.submissionIndexing">Ne sera pas inclus dans l'indexation de la revue</message>
	<message key="manager.sections.submissionReview">Ne sera pas évalué par les pairs</message>
	<message key="manager.section.submissionsToThisSection">Soumissions faites à cette rubrique de la revue</message>
	<message key="manager.sections.unassigned">Rédacteurs-trices de rubrique disponibles</message>
	<message key="manager.sections.wordCount">Nombre de mots</message>
	<message key="manager.sections.wordCountInstructions">Limiter le nombre de mots du résumé pour cette rubrique (0 pour aucune limite)</message>
	<message key="manager.setup">Configuration de la revue</message>
	<message key="manager.setup.masthead">Bloc générique</message>
	<message key="manager.setup.editorialTeam">Comité éditorial</message>
	<message key="manager.setup.editorialTeam.description">Inscrire la liste des directeurs-trices, rédacteurs-trices et autres personnes impliquées dans la revue.</message>
	<message key="manager.setup.homepageContent">Contenu de la page d'accueil de la revue</message>
<message key="manager.setup.homepageContentDescription">La page d'accueil de la revue consiste par défaut en liens pour la navigation. Des contenus additionnels peuvent y être ajoutés en utilisant une ou toutes les options suivantes, qui apparaîtront dans l'ordre indiqué.</message>
	<message key="manager.setup.layout">Mise en page de la revue</message>
	<message key="manager.setup.useStyleSheet">Feuille de style de la revue</message>
	<message key="manager.setup.contextName">Nom de la revue</message>
	<message key="manager.setup.pageHeader">Page d'en-tête de la revue</message>
	<message key="manager.setup.aboutItemContent">Contenu</message>
	<message key="manager.setup.addAboutItem">Ajouter un élément « À propos »</message>
	<message key="manager.setup.addChecklistItem">Ajouter un élément à la liste de vérification</message>
	<message key="manager.setup.addItem">Ajouter un élément</message>
	<message key="manager.setup.addItemtoAboutJournal">Ajouter un élément à afficher dans « À propos » de la revue</message>
	<message key="manager.setup.addNavItem">Ajouter un élément</message>
	<message key="manager.setup.addReviewerDatabaseLink">Ajouter un nouveau lien de base de données</message>
	<message key="manager.setup.addSponsor">Ajouter un organisme commanditaire</message>
	<message key="manager.setup.alternateHeader">En-tête alternatif</message>
	<message key="manager.setup.alternateHeaderDescription">Au lieu du titre et du logo, une version HTML de l'en-tête peut aussi être insérée dans la zone de texte ci-dessous. Laisser la zone de texte vide si elle n'est pas obligatoire.</message>
	<message key="manager.setup.announcements">Annonces</message>
	<message key="manager.setup.announcementsDescription">Des annonces peuvent être publiées pour informer les lecteurs-trices de nouvelles et d'événements relatifs à la revue. Les annonces publiées apparaîtront sur la page des Annonces.</message>
	<message key="manager.setup.announcementsIntroduction">Information additionnelle</message>
	<message key="manager.setup.announcementsIntroductionDescription">Ajouter toute information additionnelle qui devrait être affichée aux lecteurs-trices sur la page des Annonces.</message>
	<message key="manager.setup.appearInAboutJournal">(À paraître dans « À propos » de la revue)</message>
	<message key="manager.setup.competingInterests.requireAuthors">Les auteurs-es soumissionnaires doivent déposer une déclaration de conflits d'intérêts avec leur soumission.</message>
	<message key="manager.setup.competingInterests.requireReviewers">Les évaluateurs-trices doivent déposer une déclaration de conflits d'intérêts avec chaque évaluation par les pairs soumise.</message>
	<message key="manager.setup.history">Historique de la revue</message>
	<message key="manager.setup.historyDescription">Ce texte apparaîtra dans la section « À propos » du site Web de la revue et peut être utilisé pour décrire tout changement au titre de la revue, au comité éditorial, et tout autre élément d'intérêt dans l'histoire de la publication de la revue.</message>
	<message key="manager.setup.copyeditInstructions">Directives pour la révision</message>
	<message key="manager.setup.copyeditInstructionsDescription">Les directives pour la révision seront mises à la disposition des réviseurs-es, auteurs-es et rédacteurs-trices de rubrique à l'étape de la révision de la soumission. Vous trouverez ci-dessous un ensemble d'instructions par défaut en HTML, qui peuvent être modifiées ou remplacées par le,la directeur-trice de la revue en tout temps (en HTML ou texte brut).</message>
	<message key="manager.setup.copyrightNotice">Mention de droit d'auteur</message>
	<message key="manager.setup.coverage">Couverture du contenu</message>
	<message key="manager.setup.coverageDescription">Fait référence à l'emplacement géo-spatial, à la couverture historique ou chronologique, ou à des caractéristiques de l'échantillon de recherche.</message>
	<message key="manager.setup.currentIssue">Numéro courant</message>
	<message key="manager.setup.customizingTheLook">Étape 5. Personnalisation de l'apparence</message>
	<message key="manager.setup.customTags">Balises personnalisées</message>
	<message key="manager.setup.customTagsDescription">Balises personnalisées de l'en-tête HTML à insérer dans les en-têtes de chaque page (par exemple balises META).</message>
	<message key="manager.setup.details">Renseignements</message>
	<message key="manager.setup.details.description">Nom de la revue, ISSN, personnes-ressources, organismes commanditaires, et moteurs de recherche.</message>
	<message key="manager.setup.disableUserRegistration">Le directeur de la revue se chargera d'inscrire tous et toutes les utilisateurs-trices. Les rédacteurs-trices et rédacteurs-trices de rubrique peuvent inscrire des évaluateurs-trices.</message>
	<message key="manager.setup.discipline">Discipline et sous-disciplines académiques</message>
	<message key="manager.setup.disciplineDescription">Utile lorsque la revue va au-delà des limites de la discipline ou lorsque les auteurs-es présentent des articles multidisciplinaires.</message>
	<message key="manager.setup.disciplineExamples">(par exemple : Histoire ; Éducation ; Sociologie ; Psychologie ; Études culturelles ; Droit)</message>
	<message key="manager.setup.disciplineProvideExamples">Donner des exemples de disciplines académiques pertinentes pour cette revue</message>
	<message key="manager.setup.displayCurrentIssue">Ajouter le sommaire pour le numéro courant (si disponible).</message>
	<message key="manager.setup.editorDecision">Décision du,de la rédacteur-trice</message>
	<message key="manager.setup.emailBounceAddress">Adresse de courriel pour les messages non remis</message>
	<message key="manager.setup.emailBounceAddressDescription">Tout courriel non remis entraînera un message d'erreur envoyé à cette adresse.</message>
	<message key="manager.setup.emailBounceAddressDisabled"><![CDATA[<strong>Note :</strong> Pour activer cette option, l'administrateur-trice du site Web doit activer l'option <tt>allow_envelope_sender</tt> dans le fichier de configuration d'OJS. Une configuration supplémentaire sur le serveur peut être requise afin de prendre en charge cette fonctionnalité, laquelle n'est pas possible sur tous les serveurs, tel qu'indiqué dans la documentation d'OJS.]]></message>
	<message key="manager.setup.emails">Identification par courriel</message>
	<message key="manager.setup.emailSignature">Signature</message>
	<message key="manager.setup.emailSignatureDescription">La signature suivante sera ajoutée à la fin de chaque courriel prédéfini envoyé par le système au nom de la revue.</message>
	<message key="manager.setup.enableAnnouncements">Permettre aux directeurs de revues d'ajouter des annonces relatives à la revue.</message>
	<message key="manager.setup.enableAnnouncementsHomepage1">Afficher les</message>
	<message key="manager.setup.enableAnnouncementsHomepage2">annonces les plus récentes dans la page d'accueil de la revue.</message>
	<message key="manager.setup.enableUserRegistration">Les utilisateurs-trices peuvent s'inscrire eux-mêmes et elles-mêmes à la revue.</message>
	<message key="manager.setup.focusAndScope">Énoncé de mission</message>
	<message key="manager.setup.focusAndScope.description">Décrire aux auteurs-es, aux lecteurs-trices et aux bibliothécaires les types d'articles et autres écrits publiés dans la revue.</message>
	<message key="manager.setup.forAuthorsToIndexTheirWork">Aide aux auteurs-es pour l'indexation de leur travaux</message>
	<message key="manager.setup.forAuthorsToIndexTheirWorkDescription"><![CDATA[OJS se conforme à l'<a href="http://www.openarchives.org/" target="_blank">Open Archives Initiative</a> Protocol for Metadata Harvesting, qui constitue, à l'échelle mondiale, la nouvelle norme d'indexation des ressources numériques issues de la recherche. Les auteurs-es utiliseront un modèle semblable pour fournir des métadonnées pour leur soumission. Le,La directeur-trice de la revue devra sélectionner les catégories pour l'indexation et présenter aux auteurs-es des exemples pertinents afin de les aider à indexer leur travail.]]></message>
	<message key="manager.setup.form.issnInvalid">L'ISSN inscrit n'est pas valide.</message>
	<message key="manager.setup.form.contactEmailRequired">L'adresse de courriel de la personne-ressource principale est obligatoire.</message>
	<message key="manager.setup.form.contactNameRequired">Le nom de la personne-ressource principale est obligatoire.</message>
	<message key="manager.setup.form.journalInitialsRequired">L'abbréviation de la revue est obligatoire.</message>
	<message key="manager.setup.form.journalTitleRequired">Le titre de la revue est obligatoire.</message>
	<message key="manager.setup.form.numReviewersPerSubmission">Le nombre d'évaluateurs-trices par soumission est obligatoire.</message>
	<message key="manager.setup.form.supportEmailRequired">Le courriel du,de la responsable du soutien technique est obligatoire.</message>
	<message key="manager.setup.form.supportNameRequired">Le nom du,de la responsable du soutien technique est obligatoire.</message>
	<message key="manager.setup.generalInformation">Information générale</message>
	<message key="manager.setup.gettingDownTheDetails">Étape 1. Consignation des renseignements</message>
	<message key="manager.setup.guidelines">Directives</message>
	<message key="manager.setup.guidingSubmissions">Étape 3. Orienter les soumissions</message>
	<message key="manager.setup.includeCreativeCommons">Pour les revues qui offrent le libre accès immédiatement ou en différé, ajouter une licence Creative Commons à toutes les publications au moment approprié.</message>
	<message key="manager.setup.information">Information</message>
	<message key="manager.setup.information.description">Une brève description de la revue pour les bibliothécaires, les auteurs-es et lecteurs-trices potentiels-elles est disponible dans la section « Renseignements », lorsqu'ajoutée au menu latéral.</message>
	<message key="manager.setup.information.forAuthors">Pour les auteurs-es</message>
	<message key="manager.setup.information.forLibrarians">Pour les bibliothécaires</message>
	<message key="manager.setup.information.forReaders">Pour les lecteurs-trices</message>
	<message key="manager.setup.initialIssue">Numéro initial</message>
	<message key="manager.setup.initialIssueDescription">Selon le format sélectionné, identifie le numéro, le volume, et/ou l'année du premier numéro à être publié avec OJS :</message>
	<message key="manager.setup.institution">Établissement</message>
	<message key="manager.setup.itemsDescription">Éléments de la barre de navigation pouvant être ajoutés à l'ensemble actuel (« Page d'accueil », « À propos », « Accueil de l'utilisateur-trice », etc.) apparaissant en haut de la page.</message>
	<message key="manager.setup.itemsPerPage">Éléments par page</message>
	<message key="manager.setup.journalAbbreviation">Titre court de la revue</message>
	<message key="manager.setup.journalArchiving">Archivage de la revue</message>
	<message key="manager.setup.journalSummary">Résumé de la revue</message>
	<message key="manager.setup.journalSummary.description">Une brève description de votre revue qui peut être affichée dans une liste de revues.</message>
	<message key="manager.setup.journalAbout">À propos</message>
	<message key="manager.setup.journalAbout.description">Inclure tout renseignement sur votre revue qui serait d'intérêt pour les lecteurs-trices, auteurs-es ou évaluateurs-trices. Cela peut comprendre votre politique de libre accès, l'énoncé de mission, les questions entourant le droit d'auteur, la divulgation de commandites, l'historique de la revue, une déclaration de confidentialité et l'inclusion dans tout système d'archives LOCKSS ou CLOCKSS.</message>
	<message key="manager.setup.favicon">Favicône de la revue</message>
	<message key="manager.setup.faviconDescription">Ajoute une favicône pour cette revue qui sera affiché à côté de la barre de navigation lorsque les utilisateurs-trices visitent votre site.</message>
	<message key="manager.setup.faviconInvalid">Format de favicône invalide. Les formats acceptés sont .ico, .png et .gif.</message>
	<message key="manager.setup.journalHomepageContent">Contenu de la page d'accueil de la revue</message>
	<message key="manager.setup.journalHomepageContentDescription">Par défaut, la page d'accueil consiste en des liens de navigation. On peut ajouter d'autre contenu à la page d'accueil en utilisant une ou plusieurs des options suivantes, qui apparaîtront dans l'ordre indiqué. Noter que le numéro courant est toujours accessible par le lien « Numéro courant » dans la barre de navigation.</message>
	<message key="manager.setup.journalHomepageHeader">En-tête de la page d'accueil de la revue</message>
	<message key="manager.setup.journalHomepageHeader.altText">En-tête de la page d'accueil de la revue</message>
	<message key="manager.setup.journalHomepageHeaderDescription">Une version graphique du titre et du logo de la revue (tel un fichier .gif, .jpg, ou .png) peut être téléversée pour la page d'accueil, laquelle remplacera la version textuelle qui y figure habituellement.</message>
	<message key="manager.setup.journalInitials">Abréviation de la revue</message>
	<message key="manager.setup.journalLayout">Mise en page de la revue</message>
	<message key="manager.setup.journalLayoutDescription">Sélectionner ici un thème de revue et les composantes de mise en page. Une feuille de style de revue peut également être téléchargée, afin d'être utilisée en remplacement des données de style utilisées dans toutes les feuilles de style du système et les feuilles de style du thème (lorsqu'un thème est sélectionné).</message>
	<message key="manager.setup.journalLogo">Logo de la revue</message>
	<message key="manager.setup.journalLogo.altText">Logo de la revue</message>
	<message key="manager.setup.journalPageFooter">Pied de page de la revue</message>
	<message key="manager.setup.journalPageFooterDescription">Ceci est le pied de page de votre revue. Pour modifier ou mettre à jour le pied de page, copier le code HTML dans la zone de texte ci-dessous. Par exemple il pourrait s'agir d'une autre barre de navigation, d'un compteur, etc. Ce pied de page figurera sur toutes les pages.</message>
	<message key="manager.setup.journalPolicies">Étape 2. Politiques de la revue</message>
	<message key="manager.setup.journalSetup">Configuration de la revue</message>
	<message key="manager.setup.journalSetupUpdated">La configuration de votre revue a été mise à jour.</message>
	<message key="manager.setup.journalStyleSheetInvalid">Format de feuille de style de la revue non valide. Le format accepté est le format .css.</message>
	<message key="manager.setup.journalTheme">Thème de la revue</message>
	<message key="manager.setup.journalThumbnail">Vignette de la revue</message>
	<message key="manager.setup.journalThumbnail.description">Un logo ou une petite image de la revue, laquelle peut être utilisée dans des listes de revues.</message>
	<message key="manager.setup.journalThumbnail.altText">Texte alternatif pour la vignette</message>
	<message key="manager.setup.journalTitle">Titre de la revue</message>
	<message key="manager.setup.labelName">Nom du libellé</message>
	<message key="manager.setup.layoutInstructions">Directives pour la mise en page</message>
	<message key="manager.setup.layoutInstructionsDescription">Les directives pour la mise en page peuvent être préparées pour le formatage d'articles à publier dans la revue et être entrés ci-dessous en HTML ou en texte brut. Elles seront mises à la disposition du,de laresponsable de la mise en page et du,de la rédacteur-trice de rubrique dans la page « Révision » de chaque soumission. (Comme chaque revue peut utiliser ses propres formats de fichier, normes bibliographiques, feuille de styles, etc., un ensemble de directives par défaut n'est pas fourni.)</message>
	<message key="manager.setup.layoutTemplates">Modèles de mise en page</message>
	<message key="manager.setup.layoutTemplatesDescription">Les modèles peuvent être téléversés pour apparaître dans « Mise en page » pour chacun des formats normalisés publiés dans la revue (par exemple article, compte rendu, etc.) utilisant n'importe quel format de fichier (par exemple pdf, doc, etc.) avec des annotations ajoutées, spécifiant la police, la taille, les marges, etc. pour servir de guide aux responsable de la mise en page et aux réviseurs-es.</message>
	<message key="manager.setup.layoutTemplates.file">Fichier du modèle</message>
	<message key="manager.setup.layoutTemplates.title">Titre</message>
	<message key="manager.setup.lists">Listes</message>
<message key="manager.setup.listsDescription">Restreindre le nombre d'éléments (par exemple soumissions, utilisateurs-trices, ou assignations) à afficher dans une liste avant de faire afficher, dans une autre page, les éléments subséquents. Limiter également le nombre de liens à afficher sur les pages subséquentes de la liste.</message>
	<message key="manager.setup.enableArchive">Activer l'archivage</message>
	<message key="manager.setup.plnPluginEnable">Plugiciel PKP PN activé</message>
	<message key="manager.setup.plnDescription">Le PKP Preservation Network (PN) fournit des services de préservation gratuits pour toutes les revues sur OJS qui répondent à quelques critères de base.</message>
	<message key="manager.setup.plnSettingsDescription">Cliquer sur le lien  « Paramètres » pour accepter les conditions d'utilisation de PKP PN.</message>
	<message key="manager.setup.plnPluginArchiving">PKP Preservation Network (PN)</message>
	<message key="manager.setup.plnPluginNotInstalled">Le PKP Preservation Network (PN) fournit des services de préservation gratuits pour toutes les revues sur OJS qui répondent à quelques critères de base. Le plugiciel PKP PN pour OJS 3 est présentement en développement et sera bientôt disponible dans la galerie de plugiciels.</message>
	<message key="manager.setup.otherLockss">Options d'archivage alternatives</message>
	<message key="manager.setup.lockssEnable"><![CDATA[Activer LOCKSS pour stocker et distribuer le contenu de la revue aux bibliothèques participantes via une page <a href="{$lockssUrl}" target="_blank">Publisher Manifest</a> LOCKSS.]]></message>
	<message key="manager.setup.lockssLicenseDescription"><![CDATA[Une licence LOCKSS apparaîtra dans la section « À propos » de cette revue sous « Archiver » : <a href="http://www.lockss.org/community/publishers-titles-gln/" target="_blank">Licence LOCKSS</a>]]></message>
	<message key="manager.setup.lockssLicenseLabel">Description de la licence LOCKSS</message>
	<message key="manager.setup.lockssRegister"><![CDATA[Identifier 6 à 10 bibliothèques qui enregistreront et mettreront en cache la revue. Ayez par exemple recours à des institutions dont les rédacteurs-trices ou les membres de la direction participent déjà à LOCKSS. Consulter <a href="http://www.lockss.org/community/" target="_blank">la communauté LOCKSS</a>.]]></message>
	<message key="manager.setup.lockssTitle">LOCKSS</message>
	<message key="manager.setup.clockssEnable"><![CDATA[Activer CLOCKSS pour stocker et distribuer les contenus de la revue dans les bibliothèques participantes via une page CLOCKSS <a href="{$clockssUrl}" target="_blank">Publisher Manifest</a>.]]></message>
	<message key="manager.setup.clockssLicenseDescription"><![CDATA[Une licence CLOCKSS apparaîtra dans la section « À propos » de cette revue sous « Archiver » : <a href="http://clockss.org/" target="_blank">Licence CLOCKSS</a>]]></message>
	<message key="manager.setup.clockssLicenseLabel">Description de la licence CLOCKSS</message>
	<message key="manager.setup.clockssRegister"><![CDATA[Inscrivez-vous au service CLOCKSS en visitant le site Web de <a href="http://clockss.org/" target="_blank">CLOCKSS</a>.]]></message>
	<message key="manager.setup.clockssTitle">CLOCKSS</message>
	<message key="manager.setup.porticoEnable">Activer Portico pour stocker et distribuer le contenu de la revue aux bibliothèques participant à Portico.</message>
	<message key="manager.setup.porticoTitle">Portico</message>
	<message key="manager.setup.Issn">ISSN</message>
	<message key="manager.setup.look">L'apparence</message>
	<message key="manager.setup.look.description">En-tête de la page d'accueil, contenu, en-tête de la revue, pied de page, barre de navigation, et feuille de style.</message>
	<message key="manager.setup.management">Gestion</message>
	<message key="manager.setup.management.description">Accès et sécurité, planification, annonces, révision, mise en page et correction d'épreuves.</message>
	<message key="manager.setup.managementOfBasicEditorialSteps">Gestion des étapes éditoriales de base</message>
	<message key="manager.setup.managingPublishingSetup">Configuration de la gestion et de la publication</message>
	<message key="manager.setup.managingTheJournal">Étape 4. Gérer la revue</message>
	<message key="manager.setup.navigationBar">Barre de navigation</message>
	<message key="manager.setup.navigationBarDescription">Ajouter ou supprimer d'autres éléments de la barre de navigation.</message>
	<message key="manager.setup.navItemIsAbsolute">L'URL est un URL absolu (par exemple « http://www.exemple.com ») plutôt qu'un chemin relatif au site (par exemple « /manager/setup »)</message>
	<message key="manager.setup.navItemIsLiteral">La valeur du libellé est une chaîne littérale (par exemple « Configuration de la revue ») plutôt qu'une clé de message localisé (par exemple « manager.setup »)</message>
	<message key="manager.setup.noImageFileUploaded">Aucun fichier d'image téléversé.</message>
	<message key="manager.setup.noStyleSheetUploaded">Aucune feuille de style téléversée.</message>
	<message key="manager.setup.note">Note</message>
	<message key="manager.setup.notifications.submissionAckDisabled"><![CDATA[<strong>Note :</strong> Le courriel d'accusé de réception est présentement désactivé. Pour utiliser cette fonctionnalité, veuillez activer le courriel « Submission Ack » dans les « Courriels ».]]></message>
	<message key="manager.setup.numPageLinks">Liens</message>
	<message key="manager.setup.onlineAccessManagement">Accès au contenu de la revue</message>
	<message key="manager.setup.onlineIssn">ISSN numérique</message>
	<message key="manager.setup.openAccess">La revue offrira son contenu en libre accès.</message>
	<message key="manager.setup.pageNumberIdentifier">Option de numérotation des pages</message>
	<message key="manager.setup.policies">Politiques</message>
	<message key="manager.setup.policies.description">Orientation, évaluation par les pairs, rubriques, confidentialité, sécurité et autres sujets connexes.</message>
	<message key="manager.setup.printIssn">ISSN imprimé</message>
	<message key="manager.setup.proofingInstructions">Directives pour la correction d'épreuves</message>
<message key="manager.setup.proofingInstructionsDescription">Les directives pour la correction d'épreuves seront mises à la disposition des correcteurs-trices d'épreuves, auteurs-es, responsables de la mise en page, et rédacteurs-trices de rubrique à l'étape de la révision de la soumission. Vous trouverez ci-dessous un ensemble de directives par défaut en HTML, qui peuvent être modifiées ou remplacées par le,la directeur-trice de la revue en tout temps (en HTML ou texte brut).</message>
	<message key="manager.setup.provideRefLinkInstructions">Fournir des directives aux responsables de la mise en page.</message>
	<message key="manager.setup.publicationSchedule">Calendrier de publication</message>
	<message key="manager.setup.publicationScheduleDescription"><![CDATA[Les articles de la revue peuvent être publiés ensemble, comme partie d'un numéro avec son propre sommaire. Il est aussi possible de publier des articles individuels dès qu'ils sont prêts, en les ajoutant au sommaire d'un numéro courant. Il convient de fournir aux lecteurs-trices, dans la section « À propos » de la revue, des informations quant à la manière de procéder de la revue et sur la périodicité de publication prévue.]]></message>
	<message key="manager.setup.publicationScheduling">Planification du calendrier de publication</message>
	<message key="manager.setup.publicIdentifier">Identification du contenu de la revue</message>
	<message key="manager.setup.publisher">Éditeur</message>
<message key="manager.setup.publisherDescription">Le nom de l'organisation qui publie la revue pourrait être inclus dans les métadonnées fournies aux agents d'achivage externes.</message>
	<message key="manager.setup.referenceLinking">Lien de référence</message>
	<message key="manager.setup.refLinkInstructions.description">Directives pour la mise en page des liens de référence</message>
	<message key="manager.setup.restrictArticleAccess">Les utilisateurs-trices doivent être inscrits-es et se connecter pour afficher le contenu en libre accès.</message>
	<message key="manager.setup.restrictSiteAccess">Les utilisateurs-trices doivent être inscrits-es et se connecter pour afficher le site de la revue.</message>
	<message key="manager.setup.reviewGuidelines">Directives pour l'évaluation</message>
	<message key="manager.setup.reviewGuidelinesDescription">Les directives pour l'évaluation fournissent aux évaluateurs-trices des critères leur permettant de juger si une soumission est appropriée pour publication dans la revue incluant toutes directives particulières pour effectuer une évaluation efficace et utile. Dans la conduite de l'évaluation, les évaluateurs-trices se voient présenter deux boîtes de texte à saisir, la première pour l'auteur-e et le,la rédacteur-trice et, la seconde, uniquement pour le,la rédacteur-trice.</message>
	<message key="manager.setup.reviewOptions">Options d'évaluation</message>
	<message key="manager.setup.reviewOptions.automatedReminders">Rappels automatiques par courriel</message>
	<message key="manager.setup.reviewOptions.automatedRemindersDisabled"><![CDATA[Pour activer ces options, l'administrateur-trice du site doit activer l'option <tt>scheduled_tasks</tt> dans le fichier de configuration d'OJS. Une configuration serveur supplémentaire peut être requise afin de prendre en charge cette fonctionnalité (laquelle n'est pas disponible sur tous les serveurs), tel que mentionné dans la documentation d'OJS.]]></message>
	<message key="manager.setup.reviewOptions.blindReview">Évaluation à l'aveugle</message>
	<message key="manager.setup.reviewOptions.numWeeksPerReview">Nombre de semaines allouées pour compléter l'évaluation</message>
	<message key="manager.setup.reviewOptions.onQuality">Les rédacteurs-trices noteront les évaluateurs-trices sur une échelle qualitative de cinq points après chaque évaluation.</message>
	<message key="manager.setup.reviewOptions.restrictReviewerFileAccess">Les évaluateurs-trices auront accès au fichier de soumission seulement après avoir accepté de l'évaluer.</message>
	<message key="manager.setup.reviewOptions.reviewerAccess">Accès pour l'évaluateur-trice</message>
	<message key="manager.setup.reviewOptions.reviewerAccessKeysEnabled">Activer l'accès en un clic pour l'évaluateur-trice.</message>
	<message key="manager.setup.reviewOptions.reviewerAccessKeysEnabled.description"><![CDATA[<strong>Note :</strong> Le courriel d'invitation destiné aux évaluateurs-trices contient une URL qui les mène directement à la page d'évaluation de la soumission. L'accès à toute autre page requiert de se connecter. Pour des raisons de sécurité, les rédacteurs-trices ne peuvent pas modifier les adresses de courriel, ni ajouter des CC ou CCI avant d'envoyer une invitation aux évaluateurs-trices.]]></message>
	<message key="manager.setup.reviewOptions.reviewerRatings">Notations de l'évaluateur-trice</message>
	<message key="manager.setup.reviewOptions.reviewerReminders">Rappels à l'évaluateur-trice</message>
	<message key="manager.setup.reviewPolicy">Politique d'évaluation</message>
	<message key="manager.setup.searchEngineIndexing">Indexation par les moteurs de recherche</message>
	<message key="manager.setup.searchEngineIndexingDescription">Fournir une brève description de la revue que les moteurs de recherche peuvent afficher lorsqu'ils listent la revue dans leurs résultats.</message>
	<message key="manager.setup.sectionsAndSectionEditors">Rubriques et rédacteurs-trices de rubrique</message>
	<message key="manager.setup.sectionsDefaultSectionDescription">(Si des rubriques ne sont pas ajoutées, les articles sont alors soumis par défaut à la rubrique « Articles ».)</message>
	<message key="manager.setup.sectionsDescription"><![CDATA[Pour créer ou modifier des rubriques pour la revue (par exemple « Articles », « Comptes rendus de livres », etc.), aller à « Gestion de rubrique ».<br /><br />Lors de la soumission à la revue, les auteurs-es choisiront...]]></message>
	<message key="manager.setup.securitySettings">Paramètres d'accès et de sécurité</message>
	<message key="manager.setup.securitySettingsDescription">OJS fournit plusieurs options de sécurité pouvant être utilisées pour limiter l'accès au contenu d'une revue ainsi que gérer des informations supplémentaires concernant les soumissions aux fins de vérification.</message>
	<message key="manager.setup.selectEditorDescription">Le,La rédacteur-trice de la revue qui suivra tout le processus éditorial.</message>
	<message key="manager.setup.selectSectionDescription">La rubrique de la revue pour laquelle l'article sera pris en considération.</message>
	<message key="manager.setup.showGalleyLinksDescription">Toujours afficher les liens vers les épreuves et indiquer l'accès restreint.</message>
	<message key="manager.setup.siteAccess">Restrictions supplémentaires concernant l'accès au site et aux articles</message>
	<message key="manager.setup.stepsToJournalSite">Le site Web de votre revue en cinq étapes</message>
	<message key="manager.setup.subjectExamples">(par exemple : Photosynthèse ; Trous noirs ; Cartes en quadrichromie ; Théorème de Bayes)</message>
	<message key="manager.setup.subjectKeywordTopic">Mots-clés</message>
	<message key="manager.setup.subjectProvideExamples">Donner des exemples de mots-clés ou de sujets pour guider les auteurs-es</message>
	<message key="manager.setup.submissionGuidelines">Directives pour la soumission</message>
	<message key="manager.setup.submissionPreparationChecklist">Liste de vérification de la soumission</message>
	<message key="manager.setup.submissionPreparationChecklistDescription">Lors d'une soumission à la revue, on demande d'abord aux auteurs-es de s'assurer, avant d'aller plus loin, que toutes les conditions requises pour soumettre un article sont remplies. La liste de vérification doit aussi apparaître dans « Directives aux auteurs-es », sous « À propos » de la revue. Cette liste peut être modifiée ci-dessous, mais tous les éléments de la liste devront être cochés avant que les auteurs-es puissent poursuivre la procédure de soumission.</message>
	<message key="manager.setup.submissions">Soumissions</message>
	<message key="manager.setup.submissions.description">Directives aux auteurs-es, droit d'auteur et indexation (comprenant l'inscription).</message>
	<message key="manager.setup.subscription">La revue exigera un abonnement pour accéder à une partie ou à l'intégralité de son contenu.</message>
	<message key="manager.setup.subscriptionDescription">Ceci nécessite l'assignation d'un-e responsable des abonnements ayant accès au module d'abonnement, qui comprend des options supplémentaires de libre accès, d'auto-archivage et d'avis par courriel.</message>
	<message key="manager.setup.noPublishing">OJS ne sera pas utilisé pour publier le contenu de la revue en ligne.</message>
	<message key="manager.setup.enableOai">Permettre l'accès OAI au contenu</message>
	<message key="manager.setup.typeExamples">(par exemple : Enquête historique ; Quasi-expérimental ; Analyse littéraire ; Sondage/Entrevue)</message>
	<message key="manager.setup.typeMethodApproach">Type (méthode/approche)</message>
	<message key="manager.setup.typeProvideExamples">Proposer des exemples pertinents de types de recherche, méthodes, et approches pour ce domaine</message>
	<message key="manager.setup.uniqueIdentifier">Identifiant unique</message>
	<message key="manager.setup.uniqueIdentifierDescription">Les articles et les numéros peuvent être étiquetés avec un numéro d'identification ou une chaîne de caractères, selon un système d'enregistrement comme le système Digital Object Identifier (DOI).</message>
	<message key="manager.setup.useEditorialReviewBoard">La revue aura recours à un comité éditorial/d'évaluation.</message>
	<message key="manager.setup.useThumbnail">Vignette</message>
	<message key="manager.setup.useImageTitle">Image du titre</message>
	<message key="manager.setup.useJournalStyleSheet">Feuille de style de la revue</message>
	<message key="manager.setup.userRegistration">Inscription des utilisateurs-trices</message>
	<message key="manager.setup.useTextTitle">Texte du titre</message>
	<message key="manager.statistics.defaultMetricDescription">Votre revue est paramétrée pour enregistrer plus d'une mesure d'utilisation. Les statistiques d'utilisation seront affichées dans plusieurs contextes.
Il y a des cas où une statistique d'utilisation unique doit être utilisée, par exemple pour afficher une liste ordonnée des articles les plus consultés ou pour classer des résultats de recherche. Veuillez sélectionner l'une des mesures paramétrées par défaut.</message>
	<message key="manager.statistics.statistics">Statistiques de la revue</message>
	<message key="manager.statistics.statistics.articleViews">Nombre de consultations de l'article (pour les auteurs-es seulement)</message>
	<message key="manager.statistics.statistics.count.accept">Accepter</message>
	<message key="manager.statistics.statistics.count.decline">Refuser</message>
	<message key="manager.statistics.statistics.count.revise">Soumettre à nouveau</message>
	<message key="manager.statistics.statistics.daysPerReview">Jours requis pour évaluer</message>
	<message key="manager.statistics.statistics.daysToPublication">Jours requis pour publier</message>
	<message key="manager.statistics.statistics.description">OJS calcule les statistiques suivantes pour chaque revue. Les « jours requis pour évaluer » se rapportent au temps écoulé entre la réception d'une soumission (ou désignation de la version d'évaluation) et la décision initiale du rédacteur, tandis que les « jours requis pour publier » se rapportent au temps écoulé entre le premier téléchargement jusqu'à la publication d'une soumission acceptée.</message>
	<message key="manager.statistics.statistics.itemsPublished">Articles publiés</message>
	<message key="manager.statistics.statistics.makePublic">Cocher les éléments qui seront disponibles aux lecteurs-trices dans « À propos » de la revue.</message>
	<message key="manager.statistics.statistics.note">Note : Les pourcentages pour les soumissions évaluées par les pairs ne totalisent pas forcément 100%, puisque les articles soumis de nouveau sont soit acceptés, refusés ou encore en cours d'évaluation.</message>
	<message key="manager.statistics.statistics.numIssues">Numéros publiés</message>
	<message key="manager.statistics.statistics.numSubmissions">Nombre total de soumissions</message>
	<message key="manager.statistics.statistics.peerReviewed">Évalué-e-s par les pairs</message>
	<message key="manager.statistics.statistics.registeredReaders">lecteurs-trices inscrits-es</message>
	<message key="manager.statistics.statistics.registeredUsers">Utilisateurs-trices inscrits-es</message>
	<message key="manager.statistics.statistics.reviewerCount">Nb. d'assignations</message>
	<message key="manager.statistics.statistics.reviewers">Évaluateurs-trices</message>
	<message key="manager.statistics.statistics.reviewerScore">Pointage du,de la rédacteur-trice</message>
	<message key="manager.statistics.statistics.reviewsPerReviewer">Nb. d'évaluations</message>
	<message key="manager.statistics.statistics.selectSections">Sélectionner les rubriques afin de calculer les statistiques d'évaluation par les pairs pour cette revue.</message>
	<message key="manager.statistics.statistics.subscriptions">Abonnements</message>
	<message key="manager.statistics.reports.defaultReport.articleDownloads">Téléchargements du fichier de l'article</message>
	<message key="manager.statistics.reports.defaultReport.articleAbstract">Consultations de la page du résumé de l'article</message>
	<message key="manager.statistics.reports.defaultReport.articleAbstractAndDownloads">Consultations de la page du résumé de l'article et téléchargements</message>
	<message key="manager.statistics.reports.defaultReport.journalIndexPageViews">Consultations de la page principale de la revue</message>
	<message key="manager.statistics.reports.defaultReport.issuePageViews">Consultations de la page du sommaire du numéro</message>
	<message key="manager.statistics.reports.filters.byContext.description">Affiner les résultats par contexte (numéro et/ou article).</message>
	<message key="manager.statistics.reports.filters.byObject.description">Affiner les résultats par type d'objet (revue, numéro, article, fichiers) et/ou par un ou plusieurs identifiants (ID) d'objet.</message>

	<message key="manager.subscriptionPolicies">Politiques d'abonnement</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.authorSelfArchive">Politique d'auto-archivage par l'auteur-e</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.authorSelfArchiveDescription">La politique d'auto-archivage par l'auteur-e suivante sera incluse dans « À propos » de cette revue, sous « Politiques ».</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.delayedOpenAccess">Libre accès différé</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.delayedOpenAccessDescription">Avec un libre accès différé, les rédacteurs-trices sont tout de même en mesure de désigner des articles particuliers d'un numéro pour les rendre immédiatement en libre accès.</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.delayedOpenAccessDescription1">Rendre les numéros rétrospectifs de cette revue disponible en libre accès</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.delayedOpenAccessDescription2">mois après la publication du numéro.</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.delayedOpenAccessDurationValid">Veuillez sélectionner une durée valide.</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.delayedOpenAccessPolicyDescription">La politique du libre accès différé suivante sera affichée dans « À propos » de la revue sous « Politiques ».</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.enableSubscriptionExpiryReminderBeforeMonthsValid">Utiliser la boîte à cocher fournie à cet effet.</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.expiry">Échéance de l'abonnement</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.expiryDescription">À l'échéance de l'abonnement, les lecteurs-trices peuvent se voir refuser l'accès à tout contenu restreint ou peuvent conserver l'accès au contenu publié avant la date d'échéance de l'abonnement.</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.expiryFull">Échéance complète</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.expiryFullDescription">Les lecteurs-trices se voient refuser l'accès à tout contenu restreint, à l'échéance de l'abonnement.</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.expiryPartial">Échéance partielle</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.expiryPartialDescription">Les lecteurs-trices se voient refuser l'accès au contenu restreint publié récemment, mais conservent l'accès au contenu publié avant la date d'échéance de l'abonnement.</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.xMonths">{$x} mois</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.xWeeks">{$x} semaines</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.expiryReminderAfterMonths">Signaler par courriel l'expiration de leur abonnement aux abonnés-es.</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.expiryReminderAfterWeeks">Signaler par courriel l'expiration de leur abonnement aux abonnés-es.</message>
<message key="manager.subscriptionPolicies.expiryReminderBeforeMonths">Signaler par courriel l'expiration prochaine de leur abonnement aux abonnés-es.</message>
<message key="manager.subscriptionPolicies.expiryReminderBeforeWeeks">Signaler par courriel l'expiration prochaine de leur abonnement aux abonnés-es.</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.expiryReminders">Rappels de l'échéance de l'abonnement</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.expiryRemindersDescription">Des courriels de rappel automatisés (disponibles pour modification par le,la directeur-trice de la revue, dans les « Courriels » prédéfinis d'OJS) peuvent être envoyés aux abonnés-es, autant avant qu'après la date d'échéance de leur abonnement.</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.expiryRemindersDisabled"><![CDATA[<strong>Note :</strong> Pour activer ces options, l'administrateur-trice du site Web doit activer l'option <tt>scheduled_tasks</tt> dans le fichier de configuration d'OJS. Des configurations serveur supplémentaires peuvent être nécessaires afin de prendre en charge cette fonctionnalité (laquelle n'est pas possible sur tous les serveurs), tel que mentionné dans la documentation d'OJS.]]></message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.expirySelectOne">Sélectionner une option parmi :</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.htmlInstructions"><![CDATA[Du code HTML peut être utilisé dans la zone de texte (pour la taille de police, la couleur, etc.). La touche « Entrée » est enregistrée comme <tt>&lt;br&gt;</tt>. L'éditeur HTML fonctionne avec le navigateur Firefox.]]></message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.numMonthsAfterSubscriptionExpiryReminderValid">Veuillez sélectionner une valeur valide pour le nombre de mois suivant l'échéance de l'abonnement.</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.numMonthsBeforeSubscriptionExpiryReminderValid">Veuillez sélectionner une valeur valide pour le nombre de mois précédent l'échéance de l'abonnement.</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.numWeeksAfterSubscriptionExpiryReminderValid">Veuillez sélectionner une valeur valide pour le nombre de semaines après l'échéance de l'abonnement.</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.numWeeksBeforeSubscriptionExpiryReminderValid">Veuillez sélectionner une valeur valide pour le nombre de semaines avant l'échéance de l'abonnement.</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.openAccessNotificationDescription">Les lecteurs-trices enregistrés-es auront la possibilité de recevoir le sommaire par courriel lorsqu'un numéro paraît en libre accès.</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.openAccessNotificationDisabled"><![CDATA[<strong>Note :</strong> Pour activer cette option, l'administrateur-trice du site doit activer l'option <tt>scheduled_tasks</tt> dans le fichier de configuration d'OJS. Une configuration serveur supplémentaire peut s'avérer nécessaire pour prendre en charge cette fonctionnalité (laquelle n'est pas forcément disponible sur tous les serveurs), tel qu'indiqué dans la documentation d'OJS.]]></message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.onlinePaymentNotifications">Avis de paiement en ligne</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.onlinePaymentNotificationsDescription">Les avis automatisés par courriel peuvent être envoyés au responsable des abonnements au terme des paiements en ligne des abonnements.</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.enableSubscriptionOnlinePaymentNotificationPurchaseIndividual">Aviser le,la reponsable des abonnements par courriel lors de la souscription en ligne à un abonnement individuel.</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.enableSubscriptionOnlinePaymentNotificationPurchaseInstitutional">Aviser le,la reponsable des abonnements par courriel lors de la souscription en ligne à un abonnement institutionnel (recommandé).</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.enableSubscriptionOnlinePaymentNotificationRenewIndividual">Aviser le,la reponsable des abonnements par courriel lors du renouvellement en ligne d'un Abonnement individuel.</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.enableSubscriptionOnlinePaymentNotificationRenewInstitutional">Aviser le,la reponsable des abonnements par courriel lors du renouvellement en ligne d'un abonnement institutionnel.</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.onlinePaymentPurchaseInstitutionalDescription"><![CDATA[<strong>Note :</strong> Les abonnements institutionnels souscrits en ligne nécessitent l'approbation du domaine et des plages d'adresses IP ainsi que l'activation de l'abonnement par le,la reponsable des abonnements.]]></message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.onlinePaymentDisabled"><![CDATA[<strong>Note :</strong> Pour activer ces options, le,la directeur-trice de la revue doit activer le module de paiement en ligne, incluant les paiements en ligne pour les abonnements, sous « Frais aux lecteurs-trices ».]]></message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.openAccessOptions">Options pour le libre accès pour les revues sous abonnement</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.openAccessOptionsDescription">Les revues sous abonnement peuvent fournir un libre accès différé à leur contenu publié, ainsi que permettre l'auto-archivage par l'auteur-e (les deux permettant d'augmenter le nombre de lecteurs-trices et de citations du contenu).</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.subscriptionAdditionalInformation">Renseignements sur l'abonnement</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.subscriptionAdditionalInformationDescription">Les types d'abonnement et la grille tarifaire seront automatiquement placés sous « Abonnements » sur la page « À propos » de la revue, au même titre que les coordonnées du,de la responsable des abonnements. Des renseignements supplémentaires concernant les abonnements, tel les modes de paiement ou le soutien pour les abonnés-es de pays en voie de développement peuvent être ajoutés ici.</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.subscriptionContact">Responsable des abonnements</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.subscriptionContactDescription">La personne-ressource indiquée sous « Abonnements » dans « À propos » de la revue.</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.subscriptionContactEmailValid">Veuillez saisir un courriel valide.</message>
	<message key="manager.subscriptions">Abonnements</message>
	<message key="manager.individualSubscriptions">Abonnements individuels</message>
	<message key="manager.institutionalSubscriptions">Abonnements institutionnels</message>
	<message key="manager.subscriptions.confirmRenew">Êtes-vous certain-e de vouloir renouveler cet abonnement ?</message>
	<message key="manager.subscriptions.confirmDelete">Êtes-vous certain-e de vouloir supprimer cet abonnement ?</message>
	<message key="manager.subscriptions.summary">Aperçu des abonnements</message>
	<message key="manager.subscriptions.create">Créer un nouvel abonnement</message>
	<message key="manager.subscriptions.createTitle">Créer</message>
	<message key="manager.subscriptions.renew">Renouveler</message>
	<message key="manager.subscriptions.dateEnd">Terminer</message>
	<message key="manager.subscriptions.dateEndSearch">Date de fin</message>
	<message key="manager.subscriptions.dateStart">Commencer</message>
	<message key="manager.subscriptions.dateStartSearch">Date de début</message>
	<message key="manager.subscriptions.domain">Domaine</message>
	<message key="manager.subscriptions.edit">Modifier l'abonnement</message>
	<message key="manager.subscriptions.editTitle">Modifier</message>
	<message key="manager.subscriptions.withStatus">Avec le statut</message>
	<message key="manager.subscriptions.allStatus">Tous</message>
	<message key="manager.subscriptions.form.status">Statut</message>
	<message key="manager.subscriptions.form.statusRequired">Le statut de l'abonnement est obligatoire.</message>
	<message key="manager.subscriptions.form.statusValid">Veuillez sélectionner un statut d'abonnement valide.</message>
	<message key="manager.subscriptions.form.typeId">Type d'abonnement</message>
	<message key="manager.subscriptions.form.typeIdRequired">Le type d'abonnement est obligatoire.</message>
	<message key="manager.subscriptions.form.typeIdValid">Veuillez sélectionner un type d'abonnement valide.</message>
	<message key="manager.subscriptions.form.dateStart">Date de début</message>
	<message key="manager.subscriptions.form.dateStartRequired"> La date de début d'abonnement est obligatoire.</message>
	<message key="manager.subscriptions.form.dateStartValid">Veuillez sélectionner une date de début d'abonnement valide.</message>
	<message key="manager.subscriptions.form.dateEnd">Date de fin</message>
	<message key="manager.subscriptions.form.dateEndRequired">La date de fin d'abonnement est obligatoire.</message>
	<message key="manager.subscriptions.form.dateStartEmpty">Ce type d'abonnement est à durée indéfinie ; veuillez ne pas inscrire une date de début.</message>
	<message key="manager.subscriptions.form.dateEndEmpty">Ce type d'abonnement est à durée indéfinie ; veuillez ne pas inscrire une date de fin.</message>
	<message key="manager.subscriptions.form.dateEndValid">Veuillez sélectionner une date de fin d'abonnement valide.</message>
	<message key="manager.subscriptions.form.userProfileInstructions">Note : Tous les changements ci-dessous s'appliquent au profil de l'utilisateur-trice, à l'échelle du système.</message>
	<message key="manager.subscriptions.form.userId">Utilisateur-trice</message>
	<message key="manager.subscriptions.form.userContact">Coordonnées</message>
	<message key="manager.subscriptions.form.userIdRequired">L'utilisateur-trice est obligatoire.</message>
	<message key="manager.subscriptions.form.userIdValid">Veuillez sélectionner un-e utilisateur-trice valide.</message>
	<message key="manager.subscriptions.form.userCountryValid">Veuillez sélectionner un pays valide.</message>
	<message key="manager.subscriptions.form.notifyEmail">Envoyer à l'utilisateur-trice un courriel avec ses nom d'utilisateur-trice et renseignements d'abonnement.</message>
	<message key="manager.subscriptions.form.notifyEmailValid">Veuillez utiliser la case à cocher fournie à cet effet.</message>
	<message key="manager.subscriptions.form.membership">Adhésion</message>
	<message key="manager.subscriptions.form.referenceNumber">Numéro de référence</message>
	<message key="manager.subscriptions.form.membershipInstructions">Saisir les informations d'adhésion si le type d'abonnement requiert que les abonnés-es appartiennent à une association ou organisation.</message>
	<message key="manager.subscriptions.form.membershipRequired">Le type d'abonnement sélectionné requiert des informations d'adhésion.</message>
	<message key="manager.subscriptions.form.notes">Notes</message>
	<message key="manager.subscriptions.form.domain">Domaine</message>
	<message key="manager.subscriptions.form.institutionName">Nom de l'établissement</message>
	<message key="manager.subscriptions.form.institutionNameRequired">Le nom de l'établissement est obligatoire.</message>
	<message key="manager.subscriptions.form.institutionMailingAddress">Adresse de courrier</message>
	<message key="manager.subscriptions.form.domainInstructions"><![CDATA[Si un domaine est saisi ici, la plage d'adresses IP est facultative.<br />Les valeurs valides sont les noms de domaine (par exemple lib.sfu.ca).]]></message>
	<message key="manager.subscriptions.form.domainIPRangeRequired">Le type d'abonnement sélectionné requiert un domaine et/ou une plage d'adresses IP pour l'authentification d'abonnement.</message>
	<message key="manager.subscriptions.form.domainValid">Veuillez entrer un domaine valide.</message>
	<message key="manager.subscriptions.form.ipRange">Plage d'adresses IP</message>
	<message key="manager.subscriptions.form.ipRangeItem"><![CDATA[&#8226;]]></message>
	<message key="manager.subscriptions.form.ipRangeInstructions"><![CDATA[Si des plages d'adresses IP sont saisies ici, le domaine est facultatif.<br />Les valeurs valides peuvent inclure une adresse IP (par exemple 142.58.103.1), une plage d'adresses IP (par exemple 142.58.103.1 - 142.58.103.4), une plage d'adresses IP avec la troncature "*" (142.58.103.*) et une plage d'adresses IP avec CIDR (par exemple 142.58.100.0/24).]]></message>
	<message key="manager.subscriptions.form.ipRangeValid">Veuillez entrer un plage d'adresses IP valide.</message>
	<message key="manager.subscriptions.form.deleteIpRange">Supprimer</message>
	<message key="manager.subscriptions.form.addIpRange">Ajouter</message>
	<message key="manager.subscriptions.form.saveAndCreateAnother">Enregistrer et en créer un-e autre</message>
	<message key="manager.subscriptions.form.subscriptionContactRequired">Pour envoyer un avis par courriel à l'utilisateur-trice, les coordonnées de la personne-ressource des abonnements doivent être précisées dans la configuration de la revue.</message>
	<message key="manager.subscriptions.form.subscriptionExists">Cet,Cette utilisateur-trice détient déjà un abonnement à cette revue.</message>
	<message key="manager.subscriptions.form.typeRequired">Un type d'abonnement doit être créé avant que de nouveaux abonnements puissent être effectués.</message>
	<message key="manager.subscriptions.ipRange">Plage d'adresses IP</message>
	<message key="manager.subscriptions.membership">Adhésion</message>
	<message key="manager.subscriptions.referenceNumber">Numéro de référence</message>
	<message key="manager.subscriptions.notes">Notes</message>
	<message key="manager.subscriptions.noneCreated">Aucun abonnement</message>
	<message key="manager.subscriptions.selectContact">Sélectionner une personne-ressource des abonnements</message>
	<message key="manager.subscriptions.selectUser">Sélectionner un-e utilisateur-trice</message>
	<message key="manager.subscriptions.selectSubscriber.desc">Les privilèges d'accès d'abonnement sont automatiquement accordés aux directeurs-trices, rédacteurs-trices, rédacteurs-trices de rubrique, responsables de mise en page, réviseurs-es et correcteurs-trices d'épreuves de la revue.</message>
	<message key="manager.subscriptions.select">Sélectionner</message>
	<message key="manager.subscriptions.subscriptionCreatedSuccessfully">Création de l'abonnement réussie.</message>
	<message key="manager.subscriptions.subscriptionType">Type d'abonnement</message>
	<message key="manager.subscriptions.user">Utilisateur-trice</message>
	<message key="manager.subscriptions.contact">Nom de la personne-ressource</message>
	<message key="manager.subscriptions.institutionName">Nom de l'établissement</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes">Types d'abonnement</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.confirmDelete">Avertissement ! Tous les abonnements qui ont ce type d'abonnement seront également supprimés. Êtes-vous certain-e de vouloir continuer et supprimer ce type d'abonnement ?</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.cost">Coût</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.subscriptions">Abonnements</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.individual">Individuel</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.institutional">Institutionnel</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.create">Créer un nouveau type d'abonnement</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.createTitle">Créer</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.duration">Durée</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.edit">Modifier le type d'abonnement</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.editTitle">Modifier</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.form.cost">Coût</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.form.costInstructions">Saisir une valeur numérique (par exemple 40 ou 40,00) sans symbole (par exemple $).</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.form.costNumeric">Le coût doit être une valeur numérique positive.</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.form.costRequired">Le coût est obligatoire.</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.form.currency">Devise</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.form.currencyRequired">La devise est obligatoire.</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.form.currencyValid">Veuillez sélectionner une devise valide.</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.form.description">Description</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.form.nonExpiring.expiresAfter">Expire après</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.form.nonExpiring.months">mois (par exemple 12)</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.form.nonExpiring.neverExpires">N'expire jamais</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.form.nonExpiringValid">Veuillez utiliser les options fournies à cet effet.</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.form.duration">Durée</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.form.durationInstructions">La durée de l'abonnement, en nombre de mois (par exemple 12).</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.form.durationNumeric">La durée doit être une valeur numérique positive.</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.form.durationRequired">La durée est obligatoire.</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.form.format">Format</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.form.formatRequired">Le format du type d'abonnement est obligatoire.</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.form.formatValid">Veuillez sélectionner un format de type d'abonnement valide.</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.form.subscriptions">Abonnements</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.form.individual">Individuel (les utilisateurs-trices sont validés-es via la connexion)</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.form.institutional">Institutionnel (les utilisateurs-trices sont validés-es via une adresse IP ou un domaine)</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.form.institutionalValid">Veuillez utiliser les options fournies.</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.form.membership">Les abonnements requièrent l'information d'adhésion<br />(par exemple membre d'une association, d'une organisation, d'un consortium, etc.)</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.form.membershipValid">Veuillez utiliser les cases à cocher fournies à cet effet.</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.form.options">Options</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.form.public">Ne pas rendre ce type d'abonnement disponible publiquement ni visible sur le site Web.</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.form.publicValid">Veuillez utiliser les cases à cocher fournies à cet effet.</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.form.saveAndCreateAnotherType">Enregistrer et en créer un autre</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.form.typeName">Nom du type</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.form.typeNameExists">Un type d'abonnement avec ce nom existe déjà.</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.form.typeNameRequired">Le nom du type d'abonnement est obligatoire.</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.name">Type d'abonnement</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.noneCreated">Aucun type d'abonnement n'a été créé.</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.subscriptionTypeCreatedSuccessfully">Création du type d'abonnement réussie.</message>
	<message key="manager.distribution.access">Accès</message>
	
	<!-- Navigation Menu Items -->
	<message key="manager.navigationMenus.subscriptions.description">Lien vers la page décrivant les abonnements offerts.</message>
	<message key="manager.navigationMenus.mySubscriptions.description">Lien vers la page décrivant les abonnements courants et échus de l'utilisateur-trice.</message>
	<message key="manager.navigationMenus.mySubscriptions.conditionalWarning">Ce lien sera affiché uniquement si l'utilisateur-trice est connecté-e.</message>
	<!-- Categories -->
	<message key="manager.setup.categories">Catégories</message>
	<message key="manager.setup.categories.description">Choisir les catégories les plus appropriées dans la liste ci-dessus. Les lecteurs-trices pourront naviguer par catégorie parmi l'ensemble des revues disponibles.</message>
	<message key="grid.category.path">Chemin d'accès</message>
	<message key="grid.action.addSection">Ajouter une rubrique</message>
	<message key="manager.setup.section.description">Les articles publiés dans une revue sont organisés en rubriques, généralement par thème ou par type de contenu (par exemple revues de la littérature, articles de recherche, etc.).</message>
	<message key="settings.roles.gridDescription">Les rôles sont attribués aux utilisateurs-trices de la revue afin de leur donner accès à différents niveaux d'autorisation et à différentes chaînes de travail associés à la revue. 
Il existe cinq niveaux d'autorisation : Les directeurs-trices de revue ont accès à tout ce qui se trouve dans un journal (tous les contenus et les paramètres) ; Les rédacteurs-trices ont un accès complet à tout le contenu assigné ; Les assistants de revue ont un accès limité aux seules soumissions qui leur ont été expressément attribuées par un-e rédacteur-trice ; Les évaluateurs-trices peuvent voir et interagir avec les soumissions qui leur ont été assignées pour évaluation ; Et les auteurs-es peuvent voir et interagir avec une quantité limitée d'information en lien avec leurs propres soumissions. En outre, il y a cinq étapes différentes  auxquelles les rôles peuvent avoir accès : soumission, évaluation interne, évaluation, révision et production.</message>
	<message key="manager.publication.library">Bibliothèque de l'éditeur</message>
	<message key="manager.setup.copyrightYearBasis">Baser l'année de mention de droit d'auteur du nouvel article sur :</message>
<message key="manager.setup.copyrightYearBasis.article">Article (l'année par défaut sera celle de publication de l'article, comme pour le mode « publier au fur et à mesure »).</message>
	<message key="manager.setup.copyrightYearBasis.issue">Numéro (l'année par défaut sera celle de publication du numéro).</message>
	<message key="manager.setup.resetPermissions">Réinitialiser les autorisations de l'article</message>
	<message key="manager.setup.resetPermissions.confirm">Êtes-vous certain-e de vouloir réinitialiser les autorisations déjà rattachées à l'article ?</message>
	<message key="manager.setup.resetPermissions.description">La mention de droit d'auteur et l'information sur la licence seront rattachées au contenu diffusé de façon permanente, afin d'assurer que celles-ci restent telles quelles dans le cas d'un changement des politiques pour les nouvelles soumissions. Pour réinitialiser les autorisations stockées qui sont déjà attachées au contenu diffusé, utilisez le bouton ci-dessous.</message>
	<!-- Genres Grid -->
	<message key="grid.genres.title.short">Éléments</message>
	<message key="grid.genres.title">Éléments de l'article</message>
	<message key="grid.genres.description">Ces éléments sont utilisés pour l'attribution de noms de fichiers et sont présentés dans un menu déroulant lors du téléversement de fichiers. Les genres désignés ## permettent à l'utilisateur-trice d'associer le fichier à l'ensemble de la soumission 99Z ou à un élément particulier par numéro (par exemple 02).</message>
	<!-- Common DOI export plugins (crossref, datacite, medra) keys -->
	<!-- plugin tabs -->
	<message key="plugins.importexport.common.settings">Paramètres</message>
	<message key="plugins.importexport.common.settings.DOIPluginSettings">Paramètres du plugiciel DOI</message>
	<message key="plugins.importexport.common.export.articles">Articles</message>
	<message key="plugins.importexport.common.export.issues">Numéros</message>
	<message key="plugins.importexport.common.export.representations">Épreuves</message>
	<!-- settings form -->
	<message key="plugins.importexport.common.missingRequirements">Exigences non satisfaites pour l'utilisation du plugiciel</message>
	<message key="plugins.importexport.common.error.DOIsNotAvailable">Afin d'utiliser ce plugiciel, veuillez aller à la catégorie « identifiants publics », activez et configurez le plugiciel DOI et spécifiez un préfixe DOI valide.</message>
	<message key="plugins.importexport.common.error.pluginNotConfigured">Ce plugiciel n'est pas entièrement configuré.</message>
<message key="plugins.importexport.common.error.noDOIContentObjects">Aucune publication n'est sélectionnée pour l'attribution d'un DOI dans le plugiciel  « DOI public identifier », conséquemment il n'aura pas de dépôt ou d'exportation depuis le plugiciel.</message>
	<message key="plugins.importexport.common.settings.form.password">Mot de passe</message>
	<message key="plugins.importexport.common.settings.form.password.description">Veuillez noter que le mot de passe sera enregistré en plein texte et ne sera donc pas encrypté</message>
	<!-- export filter -->
	<message key="plugins.importexport.common.filter.issue">Tout numéro</message>
	<message key="plugins.importexport.common.status.any">Tout statut</message>
	<message key="plugins.importexport.common.status.notDeposited">Non déposé</message>
	<message key="plugins.importexport.common.status.markedRegistered">Marqué comme enregistré</message>
	<message key="plugins.importexport.common.status.registered">Enregistré</message>
	<!-- actions -->
	<message key="plugins.importexport.common.action">Action</message>
	<message key="plugins.importexport.common.action.export">Exporter</message>
	<message key="plugins.importexport.common.action.markRegistered">Marquer comme enregistré</message>
	<message key="plugins.importexport.common.action.register">Enregistrer</message>
	<message key="plugins.importexport.common.validation">Valider le XML avant l'exportation et l'enregistrement.</message>
	<!--  notifications and errors -->
	<message key="plugins.importexport.common.error.noObjectsSelected">Aucun objet sélectionné</message>
	<message key="plugins.importexport.common.error.validation">Les objets sélectionnés n'ont pu être convertis.</message>
	<message key="plugins.importexport.common.invalidXML">XML invalide :</message>
	<message key="plugins.importexport.common.export.error.outputFileNotWritable">Le fichier de sortie « {$param} » n'est pas accessible en écriture.</message>
	<message key="plugins.importexport.common.export.error.inputFileNotReadable">Le fichier importé « {$param} » est illisible.</message>
	<message key="plugins.importexport.common.register.error.mdsError">L'enregistrement a échoué ! Le serveur d'enregistrement DOI a retourné une erreur : « {$param} ».</message>
	<message key="plugins.importexport.common.register.success">Enregistrement réussi !</message>
	<message key="plugins.importexport.common.senderTask.warning.noDOIprefix">Le préfixe du DOI est manquant pour la revue ayant le chemin d'accès {$path}.</message>
	<message key="plugins.importexport.common.cliError">ERREUR :</message>
	<message key="plugins.importexport.common.error.unknownJournal">Le chemin « {$journalPath} » de la revue n'existe pas.</message>
	<message key="plugins.importexport.common.error.unknownObjects">L'objet spécifié est introuvable.</message>
	<message key="manager.setup.notifications.copyPrimaryContact">Envoyer une copie à la personne-ressource principale identifiée dans les paramètres de la revue.</message>
	<!-- Statistics -->
	<message key="stats.publishedSubmissions.details">Renseignements sur l'article</message>
	<message key="stats.publishedSubmissions.none">Aucun article n'a été trouvé.</message>
	<message key="stats.publishedSubmissions.totalAbstractViews.timeSegment">Nombre total de consultation des résumés de chaque article par date</message>
</locale>

