<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">
<!--
  * 000004.xml
  *
  * Aquesta traducció al català de l’OJS (versió 2.2.3) fou realitzada per Judith Rodriguez
  * amb el suport de la revista Athenea Digital i el Departament de Psicologia Social de la
  * Universitat Autònoma de Barcelona.
  * La traducció amplia la tasca previament realitzada per a la UOC i l'IEC incorporant les
  * eines de lectura i l’ajuda.
  *
  * Copyright (c) 2013-2014 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Credits: http://pkp.sfu.ca/wiki/index.php?title=OJS:_Catalan_%28ca_ES%29
  *
  * Author Submission Process - Supplementary Files 
  *
  -->

<topic id="submission/topic/000004" locale="ca_ES" title="Fitxers addicionals" toc="submission/toc/000000" key="submission.supplementaryFiles">
	<section>
		<![CDATA[<p>L'autor/a pot penjar fitxers addicionals en el pas 4 del procés de tramesa. Els fitxers addicionals poden incloure grups de dades o instruments de recerca, textos font o altres materials que, si bé podrien ser un apèndix de la tramesa, resulten prou rellevants com per a incloure'ls com a documents individuals. A més, aquests fitxers addicionals s'indexen de manera independent a la tramesa, per la qual cosa poden formar part d'un índex més gran i esdevenen més visibles a l'hora de cercar-los.</p><p><em>Formats dels fitxers addicionals</em>. Els fitxers addicionals es pengen en el seu format de fitxer original (sense restriccions) i romanen en aquest format, a diferència de la resta d'elements de la tramesa, que han de tenir un format de manuscrit estàndard i posteriorment es converteixen a un format de publicació estàndard. Això vol dir que és possible penjar conjunts de dades inclosos en fulls de dades o presentacions de tipus Flash i conservar-los en aquest format, tot i que potser hi haurà lectors/es que no podran obrir aquests fitxers. Es recomana als autors/es, doncs, que sempre que sigui possible incloguin a la descripció de cada fitxer addicional indicacions per a obtenir el programari gratuït adequat per a obrir-lo o visualitzar-lo.</p>]]>	
	</section>
</topic>