<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">
<!--
  * 000003.xml
  *
  * Aquesta traducció al català de l’OJS (versió 2.2.3) fou realitzada per Judith Rodriguez
  * amb el suport de la revista Athenea Digital i el Departament de Psicologia Social de la
  * Universitat Autònoma de Barcelona.
  * La traducció amplia la tasca previament realitzada per a la UOC i l'IEC incorporant les
  * eines de lectura i l’ajuda.
  *
  * Copyright (c) 2013-2014 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Credits: http://pkp.sfu.ca/wiki/index.php?title=OJS:_Catalan_%28ca_ES%29
  *
  * Author Submission Process - Indexing and Metadata 
  *
  -->

<topic id="submission/topic/000003" locale="ca_ES" title="Indexació i metadades" toc="submission/toc/000000" key="submission.indexingAndMetadata">
	<section>
		<![CDATA[<p>El sistema utilitzat per aquesta revista permet que els autors/es participin en la indexació de trameses. A més, aquest sistema també genera automàticament alguns dels elements d'indexació i de les metadades, com ara el títol de la revista, la data, l'URL, etc. Les metadades (és a dir, dades que descriuen altres dades) són una sèrie de termes que descriuen el document o les dades que formen part del número d'una revista. En aquest sentit són equivalents dels termes d'indexació, que compleixen aquesta mateixa funció. La revista utilitza un protocol de metadades per a la indexació de trameses desenvolupat i gestionat per l'Open Archives Initiative (OAI), que a la vegada depèn de la Dublin Core Metadata Initiative. El protocol per a la recopilació de metadades de l'OAI és un estàndard emergent per a la recerca que permet que els cercadors acceptats per aquesta iniciativa creïn índexs de recerca basats en recursos de tot el món. Però a més, els continguts de la revista també estan disponibles a través de Google i altres cercadors web estàndard.</p><p><em>Elements de metadades</em>. El Dublin Core està format per 15 elements de metadades que s'utilitzen per a identificar i descriure documents. Aquests elements inclouen els termes d'indexació més habituals per a la identificació de documents, com ara «títol», «descripció» (resum) o «matèria» i, a més, també permeten crear una indexació més detallada mitjançant altres termes com ara «tipus», «cobertura» o «patrocinador/a». L'administrador/a i l'editor/a han triat els elements de metadades més adequats per a aquesta revista i n'han inclòs exemples basant-se en el seu àmbit i temàtica. Aquests exemples poden servir de guia als autors/es.</p><p> A l'hora de crear el resum de l'article és possible utilitzar llenguatge HTML limitat per a incloure elements de formatació més complexos.</p><p><em>Avantatges de la indexació</em>. Es recomana als autors/es que facin la indexació en el pas 2 del procés de tramesa, i se'ls ofereix la possibilitat de revisar i corregir aquestes metadades com a part del procés editorial. A més, les metadades també es revisen durant el procés de correcció. Les metadades d'aquesta revista han estat «recopilades» per una sèrie de cercadors dedicats a la recerca que han creat un índex o guia de recerca. Les obres ben indexades són molt més fàcils de trobar pels usuaris/usuàries que les necessiten, i això els dóna més possibilitats de ser citades. El nombre de termes admesos per a la indexació d'una obra és limitat, per la qual cosa es recomana als autors/es que valorin quina serà la millor indexació per a posicionar i trobar la seva obra.</p>]]>	
	</section>
</topic>