<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">
<!--
  * 000000.xml
  *
  * Aquesta traducció al català de l’OJS (versió 2.2.3) fou realitzada per Judith Rodriguez
  * amb el suport de la revista Athenea Digital i el Departament de Psicologia Social de la
  * Universitat Autònoma de Barcelona.
  * La traducció amplia la tasca previament realitzada per a la UOC i l'IEC incorporant les
  * eines de lectura i l’ajuda.
  *
  * Copyright (c) 2013-2015 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2015 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Credits: http://pkp.sfu.ca/wiki/index.php?title=OJS:_Catalan_%28ca_ES%29
  *
  * Author Submission Process Index 
  *
  -->

<topic id="submission/topic/000000" locale="ca_ES" title="Procés de tramesa" toc="index/toc/000000" subtoc="submission/toc/000000" key="submission.index">
	<section>
		<![CDATA[<p>La revista permet que els autors/es pengin directament les seves trameses al lloc web. Segons les opcions que l'administrador/a hagi triat per a aquesta revista al pas 4.1 de la configuració, els autors/es tenen l'opció de registrar-se com a autor/a i també com a revisor/a (cas en què poden rebre sol·licituds per a revisar altres trameses com a persones expertes) i/o com a lector/a (cas en què reben sumaris dels nous números de la revista). Una vegada enllestit el procés de registre, es mostra automàticament la pàgina inicial de l'usuari/usuària, on s'enumeren els rols que aquest té assignats per a la revista (p. ex., autor/a, revisor/a, etc.). En fer clic al rol d'autor/a s'obre la pàgina de trameses, on s'enumeren les trameses actuals i passades i des d'on és possible iniciar-ne una de nova. El procés de tramesa per a autors/es es divideix en cinc passos, per a cadascun dels quals s'ofereixen instruccions. No cal acabar aquests passos en una sola sessió, sinó que s'hi pot tornar a accedir en qualsevol moment. Cadascuna de les trameses incompletes s'enumera a la taula de trameses com a «Incompleta».</p>]]>	
	</section>
</topic>