<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000007.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2014 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * User Interface - User Home
  *
  * Translation by University of Patras, Library & Information Service
  * Vassilis Barkayannis (barkayannis@upatras.gr),
  * Panos Georgiou (panos@lis.upatras.gr),
  * Giannis Tsakonas (john@lis.upatras.gr),
  * Kiriazis Vasilis (vaskir@lis.upatras.gr),
  * Papaxristopoulos Leonidas (leonidasp@lis.upatras.gr)
  *
  -->

<topic id="user/topic/000007" locale="el_GR" title="Αρχική Σελίδα Χρήστη" toc="user/toc/000000" key="user.userHome">
	<section>
		<![CDATA[<p>Μόλις ένας χρήστης συνδεθεί στο σύστημα, στην Πάνω Γραμμή Πλοήγησης εμφανίζεται ο σύνδεσμο Αρχική Σελίδα Χρήστη όπου εμφανίζονται διαφορετικές πληροφορίες ανάλογα με το αν ο χρήστης βρίσκεται σε ένα συγκεκριμένο περιοδικό ή στον ιστότοπο της συλλογής.</p>]]>	
	</section>

<section title="Πληροφορίες Αρχικής Σελίδας Χρήστη σε επίπεδο Ιστοτόπου Συλλογής">
		<![CDATA[<p>If the user is logged in and is browsing the main site, the following information is displayed:</p>

<p><em>Τα περιοδικά μου</em>. Ο χρήστης θα δει όλα τα περιοδικά στα οποία έχει εγγραφεί, μαζί με συνδέσμους σε όλους τους διαθέσιμους ρόλους (Συγγραφέας, Επιμελητής, κλπ.) σε επίπεδο περιοδικού. Αν ο χρήστης είναι επίσης ο Διαχειριστής του Ιστοτόπου της Συλλογής, θα υπάρχουν επίσης σύνδεσμοι στις σελίδες διαχείρισης ολόκληρου του ιστοτόπου.</p><p><em>Ο Λογαριασμός μου</em>. Ο Χρήστης θα δει συνδέσμους για να επεξεργαστεί τον λογαριασμό του, συμπεριλαμβανομένης της δυνατότητας εγγραφής σε άλλα περιοδικά, να επεξεργαστεί το προφίλ χρήστη, να αλλάξει τον κωδικό πρόσβασης και να αποσυνδεθεί.</p>]]>

</section>

<section title="Πληροφορίες Αρχικής Σελίδας Χρήστη σε επίπεδο Ιστοτόπου Περιοδικού">
		<![CDATA[<p>Αν ο χρήστης συνδεθεί και πλοηγηθεί σε ένα συγκεκριμένο περιοδικό, θα εμφανιστούν αποκλειστικά πληροφορίες σχετικά με αυτό το περιοδικό. Επιπλέον κάτω από τον σύνδεσμο <em>Ο Λογαριασμός μου</em> ο σύνδεσμο εγγραφής σε άλλα περιοδικά έχει αντικατασταθεί με έναν σύνδεσμο "Τα Περιοδικά μου" (που οδηγεί τον χρήστη πίσω στην Αρχική Σελίδα Χρήστη στον Ιστότοπο της Συλλογής).]]>

</section>

</topic>

