<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000003.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2014 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * User Interface - Register and Profile
  *
  * Translation by University of Patras, Library & Information Service
  * Vassilis Barkayannis (barkayannis@upatras.gr),
  * Panos Georgiou (panos@lis.upatras.gr),
  * Giannis Tsakonas (john@lis.upatras.gr),
  * Kiriazis Vasilis (vaskir@lis.upatras.gr),
  * Papaxristopoulos Leonidas (leonidasp@lis.upatras.gr)
  *
  -->

<topic id="user/topic/000003" locale="el_GR" title="Εγγραφή και Προφίλ Χρήστη" toc="user/toc/000000" key="user.registerAndProfile">
	<section>
		<![CDATA[<p>ΤΟ περιοδικό χρησιμοποεί ένα σύστημα εγγραφής για όλους τους χρήστες που εμπλέκονται στις διαδικασίες επιμέλειας και δημοσίευσης του περιοδικού. Η Πολιτική Προστασίας Προσωπικών Δεδομένων του περιοδικού ισχύει για όλους τους εγγεγραμμένους χρήστες. Κάθε εγγεγραμμένος χρήστης έχει ένα Πορφίλ, το οποίο μπορεί να επεξεργαστεί μόλις συνδεθεί στο σύστημα. Ο σύνδεσμος για το Προφίλ βρίσκεται στην δεξιά μπάρα πλοήγησης κάτω από την κεφαλίδα Χρήστης και στην Αρχική Σελίδα Χρήστη.</p><p>Για όλους τους χρήστες, υπάρχει διαθέσιμη, μια επιλογή ενημέρωσης με email, με την οποία ο χρήστης λαμβάνει ένα ενημερωτικό email με τον Πίνακα Περιεχομένων για κάθε νέο τεύχος του περιοδικού. Στα περιοδικά που λειτουργούν σε πολλυγλωσικό περιβάλλον, οι Αξιολογητές μπορούν να ορίσουν στο Προφίλ τους, τις γλώσσες στις οποίες επιθυμούν να είναι γραμμένη η εργασία για αξιολόγηση.</p>]]>	
	</section>

	<section title="Γιατί να εγγραφώ στο περιοδικό?">

<![CDATA[<p>Όταν εγγράφεστε στο σύστημασ, αυτό δημιουργεί μια Αρχική Σελίδα Χρήστη για σας, η οποία σας διευκολύνει στην πρόσβαση στο περιεχόμενο των περιοδικών σας. Επίσης θα πρέπει να εγγραφείτε αν θέλετε να υποβάλλετε μια εργασία για δημοσίευση σε οποιδήποτε περιοδικό ή αν θέλετε να γίνετε μέλος της συντακτικής ομάδας κάποιου περιοδικού.</p><p>Τέλος μερικά περιοδικά περιορίζουν την πρόσβαση σε τμήματα του ιστοτόπου τους ή του περιεχομένου τουσ στους εγγεγραμμένους χρήστες.</p>]]>
</section>

<section title="Πολιτική Προστασίας Προσωπικών Δεδομένων">
<![CDATA[<p>Η Πολιτική Προστασίας Προσωπικών Δεδομένων του περιοδικού ισχύει για όλους τους εγγεγραμμένους χρήστες. Περισσότερες πληροφορίες μπορείτε να βρείτε στο μενού Σχετικά με το Περιοδικό.</p>]]>
</section>
<section title="Πως μπορώ να εγγραφώ?">
<![CDATA[<p>Μπορείτε να εγγραφείτε επιλέγοντας τους συνδέσμους "Συνδεθείτε" ή "Εγγραφείτε" στην Αρχική Σελίδα της Συλλογής ή στην Αρχική Σελίδα οποιουδήποτε περιοδικού. Εναλλακτικά μπορείτε να ζητήσετε από τον Διαχειριστή του Περιοδικού να σας εγγράψει. Πληροφορίες επικοινωνίας μπορείτε να βρείτε στο μενού Σχετικά με το Περιοδικό.</p>]]>
</section>
<section title="Προφίλ">
<![CDATA[<p>Μόλις εγγραφείτε στο σύστημα δημιουργείται το προφίλ σας όπου συμπεριλαμβάνονται το όνομα χρήση και ο κωδικός πρόσβασης στο σύστημα.  Μπορείτε να επεξεργαστείτε το προφίλ σας οποιαδήποτε στιγμή έχετε συνδεθεί στο σύστημα. Στην Δεξιά πλαϊνή μάρα πλοήγησης, κάτω από τον "Χρήστης" εμφανίζεται ο σύνδεσμος "Το προφίλ μου" και ο οποίος σας οδηγεί στην σελίδα με τα στοιχεία του προφίλ σας. Στη σελίδα αυτή μπορεί να αλλάξετε τα στοιχεία σας (επικοινωνία, θέματα αξιολόγησης, ρόλοι, ενημερωτικά emails κλπ.).</p>]]>
</section>

</topic>
