<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../topic.dtd">

<!--
  * 000006.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2008 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * User Interface - Reading Tools
  *
  * Translation by University of Patras, Library & Information Service
  * Vassilis Barkayannis (barkayannis@upatras.gr),
  * Panos Georgiou (panos@lis.upatras.gr),
  * Giannis Tsakonas (john@lis.upatras.gr),
  * Kiriazis Vasilis (vaskir@lis.upatras.gr),
  * Papaxristopoulos Leonidas (leonidasp@lis.upatras.gr)
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="user/topic/000006" locale="el_GR" title="Εργαλεία Ανάγνωσης" toc="user/toc/000000" key="user.readingTools">
	<section>
		<![CDATA[<p>Τα περιοδικά που εκδίδονται με αυτό το σύστημα έχουν την δυνατότητα να παρέχουν στους χρήστες τους μια σειρά Εργαλείων Ανάγνωσης που συνοδεύουν τα δημοσιευμένα τεκμήρια στις διάφορες ενότητές τους. Τα εργαλεί αυτά αποσκοπούν στο να βοηθήσουν τους αρχάριους αλλά και έμπειρους αναγνώστες του περιοδικού να δημιουργήσουν ένα κατάλληλο πλαίσιο αναζήτησης πληροφοριών για την καλύτερη ερμηνεία, αξιολόγηση και χρήση του αντικειμένου του τεκμηρίου που διαβάζουν. Έχουν αναπτυχθεί ήδη διάφορα σύνολο Εργαλείων για διάφορες θεματικές περιοχές και αντικείμενα, από τα οποία ο Διαχειριστής του περιοδικού μπορεί να επιλέξει ή/και να επεξεργαστεί, για να υποστηρίξει το περιβάλλον εργασίας των αναγνωστών του περιοδικού. Τα εργαλεία αυτά δίνουν επίσης την δυνατότητα στους Αναγνώστες να συμμετέχουν σε σχετικά forum, να επικοινωνούν με τους συγγραφείς του τεκμηρίου καθώς επίσης και να μοιράζονται το συγκεκριμένο τεκμήριο με άλλους αναγνώστες.</p><p><i>Πως δουλεύουν τα Εργαλεία Ανάγνωσης</i>. Τα Εργαλεία Ανάγνωσης έχουν σχεδιαστεί ώστε να προσφέρον ένα πλαίσιο αναζήτησης για το συγκεκριμένο άρθρο ή τεκμήριο που συνοδεύουν. Τα εργαλεία ανοίγουν σε ένα πλαίσιο στην οθόνη του Αναγνώστη στα δεξιά του άρθρου ή τεκμηρίου το οποίο διαβάζουν. Αρχικά τα εργαλεία προσφέρουν πρόσβαση στις πληροφορίες ευρετηρίασης του τεκμηρίου, μια εκτυπώσιμη μορφή, και βιογραφικά στοιχεία του συγγραφέα. Τα εργαλεία δίνουν τη δυνατότητα στους Αναγνώστες να ανατρέξουν σε συγκεκριμένες λέξεις μέσα στο τεκμήριο (πατώντας διπλό κλικ σε οποιαδήποτε λέξεη στην HTML έκδοση του τεκμηρίου) και να στείλουν email στον συγγραφέα ή σε κάποιον άλλο αναγνώστη. Τα Εργαλεία έχουν σχεδιαστεί ώστε να παίρνουν τις λέξεις κλειδιά του τεκμηρίου και να τροφοδοτούν τα κατάλληλα πεδία αναζήτησης συγκεκριμένων βάσεων δεδομένων ανοικτής πρόσβασης και άλλων πηγών (π.χ,. Google) κατηγοριοποιημένων κατάλληλα όπως Ερευνητικές Εργασίες, Άλλες εργασίες του Συγγραφέα, Τύπος και ΜΜΕ, Κυβερνητικοί ιστότοποι, κλπ. ανάλογα με το σύνολο των Εργαλείων που επιλέχθηκε. Οι Αναγνώστες μπορούν επίσης να έχουν πρόσβαση σε πληροφορίες σχετικά με κάθε επιλεγμένη πηγή. Σε κάθε κατηγορία πηγώ, τα Εργαλεία προσφέρουν πολλαπλές επιλογές βάσεων δεδομένων για αναζήτηση, ενώ επιτρέπουν στον Αναγνώστη να μαθει περισσότερα για κάθε βάση ή πηγή παρέχοντας έναν σύνδεσμο για μια σελίδα Σχετικά με την πηγή. (Ο Διαχειριστής του περιοδικού μπορεί να επεξεργαστεί ή να διαγράψει υπάρχουσες πηγές και να προσθέσει νέες.)</p>]]>	
	</section>
</topic>
