<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../topic.dtd">

<!--
  * 000001.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2008 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * User Interface - Home
  *
  * Translation by University of Patras, Library & Information Service
  * Vassilis Barkayannis (barkayannis@upatras.gr),
  * Panos Georgiou (panos@lis.upatras.gr),
  * Giannis Tsakonas (john@lis.upatras.gr),
  * Kiriazis Vasilis (vaskir@lis.upatras.gr),
  * Papaxristopoulos Leonidas (leonidasp@lis.upatras.gr)
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="user/topic/000001" locale="el_GR" title="Αρχική Σελίδα" toc="user/toc/000000" key="user.home">
	<section>
		<![CDATA[<p>Υπάρχουν δύο κύριες "Αρχικές Σελίδες": μια για τον ιστότοπο Open Journal System ως σύνολο (ή συλλογή περιοδικών) και αντίστοιχα μια Αρχική Σελίδα για κάθε περιοδικό που φιλοξενείται στην συλλογή. Και οι δύο σελίδες περιέχουν πολλές κοινές πληροφορίες, αλλά διαφέρουν σε αρκετά σημεία.</p>]]>	
	</section>

	<section title="Αρχική Σελίδα Συλλογής">
		<![CDATA[<p>Με την πρόσβαση στην Αρχική σελίδα της Συλλογής θα δείτε την περιγραφή της συλλογής συνολικά και μια λίστα με τα φιλοξενούμενα στην συλλογή περιοδικά. Από εδώ μπορείτε να έχετε πρόσβαση στην Αρχική Σελίδα ενός περιοδικού, τα διαθέσιμα τρέχοντα τεύχη καθώς επίσης και να εγγραφείτε σε κάποιο περιοδικό. Τα στοιχεία πλοήγησης της Αρχικής Σελίδας της συλλογής περιλαβμάνουν τα παρακάτω:</p><p><b>Πάνω Γραμμή  πλοήγησης</b></p><p><i>Αρχική Σελίδα</i> και <i>Σχετικά</i>, παρέχουν πληροφορίες σχετικά με τον ιστότοπο και την συλλογή.</p><p><i>Συνδεθείτε</i>, σας επιτρέπει να δημιουργήσετε ένα προφίλ χρήστη, αν δεν το έχετε ήδη κάνει. Δείτε {help_topic key="user.registerAndProfile" text="Εγγραφή και Προφίλ Χρήστη"}. Μόλις εγγραφείτε ή/και συνδεθείτε η σελίδα θα αντικατασταθεί  από την Αρχική Σελίδα Χρήστη. Δείτε {help_topic key="user.userHome" text="Αρχική Σελίδα Χρήστη"}.</p><p><i>Εγγραφείτε</i>, σας επιτρέπει να να προσθέσετε ένα περιοδικό στην Αρχική σας Σελίδα.</p><p><i>Αναζήτηση</i>, σας δίνει την δυνατότητα να αναζητήσετε τεκμήρια σε όλη τη συλλογή ή σε ένα συγκεκριμένο περιοδικό. Δείτε {help_topic key="user.searchAndBrowse" text="Αναζήτηση και Σάρωση"}.</p><p><b>Δεξιά Πλαϊνή Μπάρα</b></p><p>Ο σύνδεσμος <i>Open Journal Systems</i> θα σας οδηγήσεις στον ιστότοπο του Public Knowledge Project,με πληροφορίες για το Open Journals Systems και άλλες σχετικές εφαρμογές.</p><p>Ο σύνδεσμος <i>Βοήθεια</i> παρέχει πρόβαση σε κατηγοριοποιημένα κείμενα βοήθειας για την χρήση και λειτουργία του συστήματος.</p><p>Η φόρμα κάτω από τον <i>Χρήστηr</i> σας επιτρέπει να συνδεθείτε στο σύστημα αν έχετε ήδη εγγραφεί σε αυτό και έχετε προμηθευτεί τους κατάλληλους κωδικούς πρόσβασης. Μετά την σύνδεσή σας θα μεταφερθείτε αυτόματα στην Αρχική σας Σελίδα. Επίσης όσο είστε συνδεδεμένοι στο σύστημα, κάτω από την κεφαλίδα <i>Χρήστης</i> θα εμφανίζονται σύνδεσμοι στην λίστα των περιοδικών της συλλογής στα οποία έχετε εγγραφεί, στο προφίλ σας, και για την αποσύνδεσή σας από το σύστημα.</p><p><i>Γλώσσα</i>, σας επιτρέπει να επιλέξετε μια γλώσσα μεταξύ αυτών που υποστηρίζει το OJS.</p><p>Το πεδίο αναζήτηση κάτα από την κεφαλίδα <i>Περιεχόμενα Περιοδικού</i>, σας επιτρέπει να αναζητήσετε πληροφορίες και τεκμήρια στον ιστότοπο της συλλογής με διαφορετικούς τρόπους. Για μια πιο αναλυτική αναζήτηση, πατήστε τον σύνδεσμο Αναζήτηση στην Πάνω Γραμμή Πλοήγησης.</p>	<p>Το <i>Μέγεθος Χαρακτήρων</i>, σας επιτρέπετε να αυξήσετε ή να μειώσετε το μέγεθος των χαρακτήρων της ιστοσελίδας.</p>]]>
</section>

<section title="Αρχική Σελίδα Περιοδικού">
		<![CDATA[<p>Στην Αρχική Σελίδα Περιοδικού μεταφερόμαστε με τους συνδέσμους <i>Προβολή Περιοδικού</i> ή <i>Τρέχον Τεύχος</i>, όταν επιλεγεί ο τίτλος του περιοδικού από την Αρχική Σελίδα Συλλογής ή όταν ο τίτλος του περιοδικού επιλεγεί από την <i>Αρχική Σελίδα Χρήστη</i>.Η Αρχική Σελίδα του Περιοδικού περιέχει τα παρακάτω::</p><p><b>Πάνω Γραμμή  πλοήγησης</b></p><p><i>Αρχική Σελίδα</i> και <i>Σχετικά</i>, παρέχουν πληροφορίες σχετικά με το συγκεκριμένο περιοδικό.</p><p>Οι σύνδεσμοι <i>Συνδεθείτε</i> και <i>Εγγραφείτε</i> δρουν όπως παραπάνω, αλλά οδηγούν στην Αρχική Σελίδα του περιοδικού.</p><p>Η <i>Αρχική Σελίδα Χρήστη</i> εμφανίζεται μόλις συνδεθείτε στο σύστημα. Η σελίδα παρέχει συνδέσμους για το ρόλο σας σε κάθε περιοδικό που είστε εγγεγραμμένος και συνδέσμους διαχείρισης του λογαριασμού σας.</p>	<p>Η <i>Αναζήτηση</i> παρέχει σύνθετες επιλογές αναζήτησης, αλλά χρησιμοποιείται για αναζητήσεις μόνο μέσα στα περιεχόμενα του συγκεκριμένου περιοδικού.</p>	<p>Το <i>Τρέχον Τεύχος</i> εμφανίζει τον Πίνακα Περιεχομένων του τρέχοντος τεύχους του περιοδικού, αν αυτό είναι διαθέσιμο.</p>	<p>Το <i>Αρχείο Τευχών</i> εμφανίζει τα ονόματα των παλαιοτέρων τευχών, αν είναι διαθέσιμα.  Επιλέγοντας το όνομα κάθε παλαιού τεύχους θα εμφανιστεί ο Πίνακας Περιεχομένων του.</p><p>Ο σύνδεσμος <i>Ανακοινώσεις</i> εμφανίζεται στην πάνω γραμμή πλοήγησης αν ο Διαχειριστής του περιοδικού έχει ενεργοποιήσει την σχετική λειτουργία των ανακοινώσεων για το περιοδικό. </p><p><b>Δεξιά Πλαϊνή Μπάρα</b></p><p>Ο σύνδεσμος <i>Open Journal Systems</i> θα σας οδηγήσεις στον ιστότοπο του Public Knowledge Project,με πληροφορίες για το Open Journals Systems και άλλες σχετικές εφαρμογές.</p><p>Ο σύνδεσμος <i>Βοήθεια</i> παρέχει πρόβαση σε κατηγοριοποιημένα κείμενα βοήθειας για την χρήση και λειτουργία του συστήματος.</p><p>Η φόρμα κάτω από τον <i>Χρήστηr</i> σας επιτρέπει να συνδεθείτε στο σύστημα αν έχετε ήδη εγγραφεί σε αυτό και έχετε προμηθευτεί τους κατάλληλους κωδικούς πρόσβασης. Μετά την σύνδεσή σας θα μεταφερθείτε αυτόματα στην Αρχική σας Σελίδα. Επίσης όσο είστε συνδεδεμένοι στο σύστημα, κάτω από την κεφαλίδα <i>Χρήστης</i> θα εμφανίζονται σύνδεσμοι στην λίστα των περιοδικών της συλλογής στα οποία έχετε εγγραφεί, στο προφίλ σας, και για την αποσύνδεσή σας από το σύστημα.</p><p><i>Γλώσσα</i>, σας επιτρέπει να επιλέξετε μια γλώσσα μεταξύ αυτών που υποστηρίζει το OJS.</p><p>Το πεδίο αναζήτηση κάτα από την κεφαλίδα <i>Περιεχόμενα Περιοδικού</i>, σας επιτρέπει να αναζητήσετε πληροφορίες και τεκμήρια στον ιστότοπο της συλλογής με διαφορετικούς τρόπους. Για μια πιο αναλυτική αναζήτηση, πατήστε τον σύνδεσμο Αναζήτηση στην Πάνω Γραμμή Πλοήγησης.</p>	<p>Το <i>Μέγεθος Χαρακτήρων</i>, σας επιτρέπετε να αυξήσετε ή να μειώσετε το μέγεθος των χαρακτήρων της ιστοσελίδας.</p><p>Επίσης στο κάτω μέρος της δεξιάς μπάρας υπάρχουν σύνδεσμοι με πληροφορίες για Συγγραφείς, Αναγνώστες και Βιβλιοθηκονόμους.</p>]]>

</section>
</topic>
