<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE email_texts SYSTEM "../../../../../lib/pkp/dtd/emailTemplateData.dtd">
<!--
  * emailTemplateData.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2015 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2015 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Localized email templates XML file.
  *
  -->
<email_texts locale="el_GR">
	<email_text key="BFR_REVIEW_REMINDER">
		<subject>Βιβλίο για αξιολόγηση: Υπενθύμιση Λήξης Προθεσμίας</subject>
		<body>Αγαπητέ/ή {$authorName}:

Το μήνυμα αυτό αποτελεί μια υπενθύμιση ότι η αξιολόγηση τιυ βιβλίου  {$bookForReviewTitle} που έχετε αναλάβει θα πρέπει να έχει ολοκληρωθεί μέχρι την  {$bookForReviewDueDate}.

Για να υποβάλλεται την αξιολόγηση του βιβλίου, παρακαλούμε συνδεθείτε στον ιστότοπο του περιοδικού και συμπληρώστε τα απαραίτητα στοιχεία στην διαδικασία υποβολής άρθρων. Για την διευκόλυνσή σας, η σχετική διεύθυνση σύνδεση αναφέρεται παρακάτω.

URL υποβολής: {$submissionUrl}

Για οποιαδήποτε ερώτηση ή διευκρίνηση σχετικά με την αξιολόγηση του βιβλίου μπορείτε να επικοινήσετε μαζί μου.

Σας ευχαριστούμε για την συνεισφορά σας στο περιοδικό.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Αυτό είναι ένα μήνυμα που δημιουργήθηκε αυτόματα για να σταλεί σε έναν συγγραφέα αξιολόγησης βιβλίου ως υπενθύμιση για την προθεσμία υποβολής της αξιολόγησής του.</description>
	</email_text>
	<email_text key="BFR_REVIEW_REMINDER_LATE">
		<subject>Βιβλίο για αξιολόγηση: Λήξης Προθεσμίας</subject>
		<body>Αγαπητέ/ή {$authorName}:

Θα θέλαμε να σας υπενθυμίσουμε ότι η αξιλόγηση του βιβλίου {$bookForReviewTitle} που έχετε αναλάβει θα έπρεπε να έχει ολοκληρωθεί μέχρι την {$bookForReviewDueDate} αλλά δυστυχώς δεν έχει παραδοθεί ακόμα.

Για να υποβάλλετε την αξιολόγηση του βιβλιου, μπορείτε να συνδεθείτε στον ιστότοπο του περιοδικού και να ολοκληρώσετ την διαδικασία υποβολής. Για την διευκόλυνσή σας, η διεύθυνση υποβολής παρατίθεται παρακάτω.

URL υποβολής: {$submissionUrl}

Για οποιαδήποτε ερώτηση ή διευκρίνηση σχετικά με την αξιολόγηση του βιβλίου μπορείτε να επικοινωνήσετε  μαζί μου.

Αναμένοντας την υποβολή της αξιολόγησης θα ήθελα να σας ευχαριστήσω για την συνεισφορά σας στο περιοδικό.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Αυτό το μήνυμα δημιουργήθηκε αυτόματα για να αποσταλεί σε έναν συγγραφέα αξιολόηγησης βιβλίου μετά την λήξη της προθεσμίας ολοκλήρωσης της αξιολόγησης.</description>
	</email_text>
	<email_text key="BFR_BOOK_ASSIGNED">
		<subject>Βιβλίο για αξιολόγηση: Ανάθεση βιβλίου</subject>
		<body>Αγαπητέ/ή {$authorName}:

Αυτό το μήνυμα επιβεβαιώνει ότι σας ανατέθηκε η αξιολόγηση του βιβλίου  {$bookForReviewTitle} και η οποία θα πρέπει να έχει ολοκλήρωθεί μέχρι την {$bookForReviewDueDate}.

Σας παρακαλούμε βεβαιωθείτε ότι η ταχυδρομική σας διεύθυνση στο Προφίλ σας στο Online σύστημα διαχείρισης του περιοδικού είναι ενημερωμένη. Στην διεύθυνση αυτή θα σας σταλεί ένα ατνίγραφο του βιβλίου προς αξιολόγηση.

Η διεύθυνση που υπάρχει αυτή τη στιγμή στο σύστημα είναι:
{$authorMailingAddress}

Αν αυτή η διεύθυνση δεν είναι σωστή ή έχει αλλάξει, σας παρακαλούμε ακολουθήστε τον παρακάτω σύνδεσμο για να ενημερώσετε το πεδίο της διεύθυνσής σας :

URL Προφίλ Χρήστη: {$userProfileUrl}
 
Για να υποβάλλετε την αξιολόγησή σας, θα πρέπει να συνδεθείτε στον ιστότοπο του περιοδικού και ολοκλήρώστε την διαδικασί υποβολής .

URL υποβολής: {$submissionUrl}

Για οποιαδήποτε ερώτηση ή διευκρίνηση σχετική με την αξιολόγηση του βιβλίου μπορείτε να επικοινωνείτε μαζί μου

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Αυτό το μήνυμα αποστέλεται από έναν επιμελητή σε έναν συγγραφέα αξιολόγησης βιβλίου όταν ο επιμελητής αναθέτει στον συγγραφέα την αξιολόγηση.</description>
	</email_text>
	<email_text key="BFR_BOOK_DENIED">
		<subject>Βιβλίο για αξιολόγηση</subject>
		<body>Αγαπητέ/ή {$authorName}:

Δυστυχώς, δεν είναι δυνατόν αυτή τη στιγμή να σας αναθέσω την αξιολόγηση του βιβλίου {$bookForReviewTitle} .

Εύχομαι ότι θα ενδιαφερθείτε να αναλάβετε την αξιολόγηση κάποιου άλλου βιβλίου από την λίστα μας, είτε τώρα ή στο μέλλον.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Αυτό το μήνυμα αποστέλεται από έναν επιμελητή σε έναν συγγραφέα που ενδιαφέρεται να αξιολογήσει ένα βιβλίο, το οποίο δεν είναι πλέον διαθέσιμο για αξιολόγηση.</description>
	</email_text>
	<email_text key="BFR_BOOK_REQUESTED">
		<subject>Βιβλίο για αξιολόγηση: Αίτημα για αξιολόγηση βιβλίου</subject>
		<body>Αγαπητέ/ή {$editorName}:

Ενδιαφέρομαι να αναλάβω την σύνταξη μιας αξιολόγηση για το βιβλίο  {$bookForReviewTitle}.

Σας παρακαλώ να με ενημερώσετε αν το συγκεκριμένο βιβλίο είναι ακόμα διαθέσιμο για αξιολόγηση.

{$authorContactSignature}</body>
		<description>Αυτό το μήνυμα αποστέλεται σε έναν επιμελητή από έναν συγγραφέα που ενδιαφέρεται ανα αναλάβει την αξιολόγηση ενός βιβλίου από την σχετική λίστα.</description>
	</email_text>
	<email_text key="BFR_BOOK_MAILED">
		<subject>Βιβλίο για αξιολόγηση: Αποστολή βιβλίου</subject>
		<body>Αγαπητέ/ή {$authorName}:

Με αυτό μήνυμα θα ήθελα να σας ενημερώσω ότι ταχυδρόμησα ένα αντίγραφο του βιβλίου {$bookForReviewTitle} στην παρακάτω ταψχυδρομική διεύθυνση η οποία βρίσκεται στο online Προφίλ σας:
{$authorMailingAddress}
 
Για να υποβάλλεται την αξιολόγησή σας, θα πρέπει να συνδεθείτε στον ιστότοπο του περιοδικού και ακολουθήστε την διαδικασία υποβολής.

URL υποβολής: {$submissionUrl}

Για οποιαδήποτε ερώτηση ή διευκρίνηση σχετικά με την αξιολόγηση του βιβλίου μπορείτε να επικοινωνείτε μαζί μου.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Το μήνυμα αυτό αποστέλεται από έναν επιμελητή σε έναν συγγραφέα αξιολόγησης βιβλίου, όταν ο επιμελητής έχει ταχυδρομήσει ένα αντίγραφο του βιβλίου προς αξιολόγηση στον συγγραφεά.</description>
	</email_text>
	<email_text key="BFR_REVIEWER_REMOVED">
		<subject>Βιβλίο για αξιολόγηση</subject>
		<body>Αγαπητέ/ή {$authorName}:

Με αυτό το μήνυμα θα ήθελα να σας ενημερώσω για την ακύρωση της ανάθεσης σε εσάς της αξιολόγησης του βιβλίου  {$bookForReviewTitle}. Η αξιολόγηση του βιβλίου θα είναι διαθέσιμη για ανάθεση σε άλλους συγγραφείς που ενδιαφέρονται για την εργασία αυτή.

Εύχομαι να ενδιαφερθείτε ξανά για την αξιολόγηση κάποιου άλλου βιβλίου της λίστας μας, είτε τώρα ή στο μέλλον.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Αυτό το μήνυμα αποστέλεται από έναν επιμελητή σε έναν συγγραφέα που ενδιαφέρεται για την αξιολόγηση ενός βιβλίου όταν αυτή δεν είναι διαθέσιμη για ανάθεση.</description>
	</email_text>
</email_texts>
