<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE email_texts SYSTEM "../../../../../lib/pkp/dtd/emailTemplateData.dtd">
<!--
  * @file plugins/generic/objectsForReview/locale/pt_BR/emailTemplates.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2019 Simon Fraser University
  * Copyright (c) 2003-2019 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Objects for review email template localized default text.
  *
  -->
<email_texts locale="pt_BR">
	<email_text key="OFR_REVIEW_REMINDER">
		<subject>Objeto para revisão: Lembrete de Data de Vencimento</subject>
		<body>Caro {$authorName}:

Este é um lembrete que sua avaliação do objeto de {$objectForReviewTitle} é para {$objectForReviewDueDate}.

Para submeter seus comentários, faça o login no site da revista e conclua o processo de submissão de artigos online. Para sua comodidade, a URL da submissão segue abaixo.

URL Submission: {$submissionUrl}

Por favor, não hesite em contactar-me se você tiver quaisquer perguntas ou preocupações sobre esta avaliação.

Obrigado pela sua contribuição para a revista e esperamos receber sua avaliação.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Este é um e-mail gerado automaticamente que é enviado para um autor como um lembrete de que a data prevista para a revisão está se aproximando.</description>
	</email_text>
	<email_text key="OFR_REVIEW_REMINDER_LATE">
		<subject>Objeto de revisão: Revisão Devida</subject>
		<body>Caro {$authorName}:

Este é um lembrete de que sua opinião sobre {$objectForReviewTitle} prometida para {$objectForReviewDueDate} ainda não foi recebida.

Para submeter o seu comentário, faça o login no site da revista e conclua o processo de submissão de artigos online. Para sua comodidade, a URL segue abaixo.

URL Submission: {$submissionUrl}

Por favor, não hesite em contactar-me se você tiver quaisquer perguntas ou preocupações sobre esta avaliação.

Obrigado pela sua contribuição para a revista, estamos ansiosos para receber seu comentário.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Este é um e-mail gerado automaticamente enviado para o autor após a data de vencimento de revisão.</description>
	</email_text>
	<email_text key="OFR_OBJECT_ASSIGNED">
		<subject>Revisão de objeto: objeto designado</subject>
		<body>Prezada/o {$authorName},

Esta mensagem confirma que o objeto {$objectForReviewTitle} lhe foi designado para revisão, que deve ser concluída até {$objectForReviewDueDate}.

Certifique-se que seu endereço postal esteja atualizado no nosso sistema, pois será o endereço usado para enviar por correio cópia do objeto para revisão, caso necessário.

O endereço atualmente cadastrado é:
{$authorMailingAddress}

Caso esteja incompleto ou incorreto, corrija-o na sua página de perfil por meio do endereço a seguir.

Endereço da página de perfil: {$userProfileUrl}
 
Para submeter sua revisão, entre no sistema com o papel de autor e conclua o processo de submissão padrão.

Endereço para submissão: {$submissionUrl}

Entre em contato, caso tenha dúvidas ou preocupações com este processo.

Atenciosamente, 

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Mensagem enviada pelo editor de um objeto ao autor da revisão, ao designar o objeto para revisão ao autor.</description>
	</email_text>
	<email_text key="OFR_OBJECT_DENIED">
		<subject>Revisão de objeto</subject>
		<body>Prezada/o {$authorName},

Infelizmente, não será possível designar o objeto {$objectForReviewTitle} para revisão neste momento.

Esperamos poder contar com seu apoio para a revisão de outros objetos em nossa lista, agora ou em outro momento.

Atenciosamente,

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Mensagem enviada pelo editor ao autor interessado em realizar uma revisão, quando o objeto não está mais disponível.</description>
	</email_text>
	<email_text key="OFR_OBJECT_REQUESTED">
		<subject>Revisão de objeto: solicitação</subject>
		<body>Prezado editor {$editorName},

Estou interessado em realizar uma revisão do objeto {$objectForReviewTitle}.

Solicito confirmação de disponibilidade ou não do objeto para revisão.

Atenciosamente,

{$authorContactSignature}</body>
		<description>Mensagem enviada pelo autor ao editor, mostrando interesse em realizar uma revisão de objeto e solicitando confirmação de in/disponibilidade.</description>
	</email_text>
	<email_text key="OFR_OBJECT_MAILED">
		<subject>Revisão de objeto: objeto enviado</subject>
		<body>Prezado {$authorName},

Esta mensagem confirma que um exemplar do objeto {$objectForReviewTitle} foi enviada ao endereço que consta em nossos cadastros:
{$authorMailingAddress}

Para submeter sua revisão, acesse o sistema com o papel de autor e conclua o processo de submissão padrão de um artigo.

Endereço para submissão: {$submissionUrl}

Caso tenha dúvidas ou questões com relação ao processo, entre em contato.

Atenciosamente, 

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Mensagem enviada pelo editor ao autor interessado, confirmando o envio pelo correio físico de um exemplar do objeto para revisão.</description>
	</email_text>
	<email_text key="OFR_REVIEWER_REMOVED">
		<subject>Revisão de objeto</subject>
		<body>Prezado {$authorName},

Esta mensagem confirma que não será mais necessário realizar a revisão do objeto {$objectForReviewTitle}.

Esperamos poder contar com seu apoio na revisão de outros objetos em nossa lista, agora ou em outro momento oportuno.

Atenciosamente,

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Mensagem enviada pelo editor ao autor interessado, liberando o autor da revisão de um objeto indisponível.</description>
	</email_text>
</email_texts>
