<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE locale SYSTEM "../../lib/pkp/dtd/locale.dtd">

<!--
  * locale/fa_IR/admin.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2015 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2015 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Localization strings for the fa_IR (Persian) locale.
  *
  -->

<locale name="fa_IR" full_name = "Persian">
	<message key="admin.hostedJournals">مجلات میزبان</message>
	<message key="admin.settings.journalRedirect">تغییر جهت دادن به مجله</message>
	<message key="admin.settings.journalRedirectInstructions">تقاضاهای ارسالی به سایت اصلی به این مجله ارجاع می شود . کاربرد آن ققط وقتی است که فقط یک مجله میزبان باشد.</message>
	<message key="admin.settings.noJournalRedirect">تغییر جهت داده نشود.</message>
	<message key="admin.languages.primaryLocaleInstructions">این زبان زبان پیش فرض سایت و مجلات آن خواهد بود.</message>
	<message key="admin.languages.supportedLocalesInstructions">ز این لیست زبانهای دلخواه را برای سایت انتخاب کنید. زبانهای انتخاب شده در دسترس تمام مجلات سایت خواهد بود و مدیرهر مجله در صورت تمایل می تواند آنرا برای سایت خود انتخاب کند. و همچنین در منوی انتخاب زبان در تمام صفحات موجود خواهد بود. چنانچه فقط یک زبان در سایت باشد منوی انتخاب زبان و تنظیمات مربوطه موجود نخواهد بود.</message>
	<message key="admin.languages.confirmUninstall">آیا می خواهید این زبان را عزل کنید؟ این کار ممکن است بر روی مجلات سایت که از این زبانها استفاده میکنند تاثیر بگذارد</message>
	<message key="admin.languages.installNewLocalesInstructions">زبانهائی را که میخواهید در این سیستم حمایت شود انتخاب کنید. زبانها قبل از استفاده می بایست نصب شوند. برای اطلاع از چگونگی انجام این کار به راهنمای او ج اس مراحعه کنید.</message>
	<message key="admin.languages.downloadLocales">دانلود فایل (های) زبانی</message>
	<message key="admin.languages.downloadFailed">دانلود فایل (های) زبانی شکست خورد. پیامهای خطای زیر جزئیات موضوع را نشان میدهند</message>
	<message key="admin.languages.localeInstalled">زبان &quot;{$locale}&quot; نصب شد</message>
	<message key="admin.languages.download">دانلود فایل (های) زبانی</message>
	<message key="admin.languages.download.cannotOpen">قادر به باز کردن فایل توصیف کننده زبان از سایت پی کی پی نیست</message>
	<message key="admin.languages.download.cannotModifyRegistry">افزودن زبان جدید به فایل رجیستری زبان ممکن نیست</message>
	<message key="admin.auth.ojs"> پاگاه داده کاربران او ج اس</message>
	<message key="admin.auth.enableSyncProfiles">فعال ساختن نظام هماهنگ کاربران. البته این پلاگین تایید هویت میبایست آنرا حمایت کند. وقتی که کاربر وارد سیستم شود پرونده وی از منبع تایید کننده خارجی بروزرسانی می شود و چنانچه در سیستم او ج اس پرونده خود را تغییر دهد این تغییرات در منبع تایید کننده مورد نظر نیز اعمال میگردد. این موضوع شامل رمز عبور نیز می شود. چنانچه این گزینه فعال نشود اطلاعات پرونده کاربر در سیستم او ج اس بصورت مستقل از سیستم خارجی تایید کننده هویت می باشد.</message>
	<message key="admin.auth.enableSyncPasswords">فعال سازی امکان تغییر رمز عبور کاربر. البته میبایست توسط سیستم تایید کننده هویت خارجی حمایت شود. با فعال سازی این گزینه کاربران میتوانند رمز عبور خودرا از داخل سیستم او ج اس تغییر داده و از قسمت رمز عبور فراموش ده نیز بهره بگیرند. در صورتی که این گزینه فعال نشود کاربرانی که از این سیستم خارجی تایید هویت استفاده می کنند قادر به استفاده از این امکانات یعنی رمز عبور فراموش ده نیستند.</message>
	<message key="admin.auth.enableCreateUsers">امکان ایجاد کاربر جدید در صورتی که سیستم تایید کننده هویت خارجی حمایت کند. کاربرانی که درون او ج اس با استفاده از این سیستم خارجی اضافه می شوند به سیستم خارجی نیز اضافه می شوند. همچنین چنانچه این سیستم خارجی سیستم پیش فرض تایید کننده هویت باشد. کابران ایجاد شده هنگام ثبت نام به سیستم خارجی نیز اضافه می شوند.</message>
	<message key="admin.systemVersion">نسخه او ج اس</message>
	<message key="admin.systemConfiguration">پیکره بندی او ج اس</message>
	<message key="admin.systemConfigurationDescription"><![CDATA[تنظیمات پیکره بندی او ج اس بر گرفته از فایل config.inc.php]]></message>
	<message key="admin.journals.journalSettings">تنظمات مجله</message>
	<message key="admin.journals.noneCreated">هیچ مجله ای تعریف نشده است</message>
	<message key="admin.journals.confirmDelete">آیا مطمئنید که می خواهید به طور دائم این مجله و تمام محتویات آن را پاک کنید؟</message>
	<message key="admin.journals.create">مجله جدید</message>
	<message key="admin.journals.createInstructions">شما بطور اتوماتیک مدیر این مجله خواهید بود.پس از ایجاد یک مجله جدید ، به عنوان مدیر وارد آن شوید تا راه اندازی اولیه آنرا انجام دهید.</message>
	<message key="admin.journals.urlWillBe">URL مجله این است: {$sampleUrl}</message>
	<message key="admin.journals.form.titleRequired">عنوان الزامی است</message>
	<message key="admin.journals.form.pathRequired">مسیر الزامی است</message>
	<message key="admin.journals.form.pathAlphaNumeric">مسیر فقط می تواند شامل کاراکترهای حروف و عدد باشد</message>
	<message key="admin.journals.form.pathExists">مسیر انتخاب شده قبلا توسط یک مجله دیگر انتخاب شده است</message>
	<message key="admin.journals.enableJournalInstructions">این مجله را فعال کنید تا به صورت عمومی روی سایت نمایش داده شود</message>
	<message key="admin.journals.journalDescription">توصیف مجله</message>
	<message key="admin.journal.pathImportInstructions">مسیر موجود یا مسیری که باید ایجاد شود. مثال: ojs</message>
	<message key="admin.journals.importSubscriptions">وارد کردن اشتراک ها</message>
	<message key="admin.journals.transcode">انتقال کد دادههای مقاله از ISO8859-1</message>
	<message key="admin.journals.redirect">تولید کد لازم برای تطبیق آدرس او ج اس ۱ به ۲</message>
	<message key="admin.journals.form.importPathRequired">برای واردات مسیر مورد نیاز است</message>
	<message key="admin.journals.importErrors">واردات با موفقیت انجام نشد</message>
	<message key="admin.mergeUsers">ادغام کاربران</message>
	<message key="admin.mergeUsers.mergeUser">ادغام کاربر</message>
	<message key="admin.mergeUsers.into.description">کاربری را که مسئولیتها و انتسابهای کاربر قبلی باید به آن نسبت داده شود را انتخاب نمایید</message>
	<message key="admin.mergeUsers.from.description">کاربری را برای ادغام با حساب کاربر دیگر انتخاب کنید (مثال وقتی که شخصی دو حساب کاربری دارد ) حسابی که در ابتدا انتخاب شده پاک می شود و سابمیشن ها , انتسابها و غیره مربوط به آن به حساب دوم نسبت داده می شود</message>
	<message key="admin.mergeUsers.allUsers">تمام کاربران نام نویسی شده</message>
	<message key="admin.mergeUsers.confirm">آیا مطمئن هستید که می خواهید حساب با نام کاربری &quot;{$oldUsername}&quot; را با حساب با نام کاربری&quot;{$newUsername}&quot; ادغام کنید؟ حساب با نام کاربری&quot;{$oldUsername}&quot; دیگر وجود نخواهد داشت . این عملیات قابل بازگشت نیست</message>
	<message key="admin.mergerUsers.noneEnrolled">فاقد کاربر داری نقش</message>
	<message key="admin.locale.maybeIncomplete">زبانهای مشخص شده ممکن است ناکامل باشند.</message>
</locale>
