<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../topic.dtd">

<!--
  * 000001.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2007 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Frequently Asked Questions 

  * $Id$
  -->

<topic id="intro/topic/000001" locale="pt_BR" title="Questões Frequentemente Perguntadas (FAQ)" toc="intro/toc/000000" key="intro.faq">
	<section>
		<![CDATA[
<ol>
	<li><a href="#section1">Como montar uma revista no sistema?</a></li>
	<li><a href="#section2">Onde eu posso encontrar suporte técnico, informar bugs, e sugerir melhorias no sistema?</a></li>
	<li><a href="#section3">Como traduzir o sistema para outros idiomas?</a></li>
	<li><a href="#section4">Por que está aparecendo a mensagem "Esta revista não está aceitando submissões neste momento"?</a></li>
	<li><a href="#section5">Como disponibilizar acesso a manuscritos que estão no estágio "em revisão" ou em "pré-impressão" antes de serem publicados pela revista?</a></li>
	<li><a href="#section6">Como informar o público que minha revista está disponível na Web?</a></li>
	<li><a href="#section7">Como apresentar um histórico do Expediente da revista?</a></li>
	<li><a href="#section8">Como cadastrar leitores como avaliadores da revista?</a></li>
	<li><a href="#section9">Como encontrar mais avaliadores para uma submissão além da lista atual de avaliadores disponíveis?</a></li>
	<li><a href="#section10">Quais os diferentes formatos e políticas que uma revista pode adotar para publicar seu conteúdo como de Acesso Livre, tornando-o gratuito aos leitores?</a></li>
</ol>
		]]>	
	</section>
	<section title="1. Como montar uma revista no sistema?">
		<![CDATA[
<ol type="a">
	<li><a href="http://pkp.sfu.ca/ojs/ojs_download.html" target="_blank">Baixe</a> o sistema e instale o programa, seguindo suas instruções de instalação, em um servidor que atenda aos requisitos de software.</li>
	<li>Use o login e a senha de Administrador informados durante a instalação para acessar o sistema.</li>
	<li>Crie uma nova revista em Revistas Hospedadas. </li>
	<li>O Administrador do Sistema será automaticamente cadastrado como Gerente da nova revista, mas podem ser criados outros usuários com Função de Editor Gerente, se necessário.</li>
	<li>O Editor Gerente entra em Configuração e preenche os cinco passos (não necessariamente todos de uma vez), cujo resultado será um portal pronto para receber submissões, gerenciar o processo editorial e publicar a revista on-line.</li>
	<li>Consulte <a href="http://pkp.sfu.ca/ojs/OJSinanHour.pdf" target="_blank">OJS em uma Hora</a> para maiores informações sobre como utilizar o sistema.</li>
</ol>
		]]>
	</section>
	<section title="2. Onde eu posso encontrar suporte técnico, informar bugs, e sugerir melhorias no sistema?">
		<![CDATA[
<p>O Public Knowledge Project opera um <a href="http://pkp.sfu.ca/support/forum/" target="_blank">Forum de Suporte</a> onde pode-se pesquisar por muitas respostas e colocar novas perguntas. Por exemplo, mensagens de erro podem ser pesquisadas, levando a soluções propostas para os assuntos mais comuns. Caso não encontre o que precisa, o usuário pode perguntar para <a href="mailto:pkp-support@sfu.ca">pkp-support@sfu.ca</a>. Informes sobre Bugs devem ser submetidos para o <a href="http://pkp.sfu.ca/bugzilla/" target="_blank">Bugzilla</a> do PKP.</p>
		]]>
	</section>
	<section title="3. Como traduzir o sistema para outros idiomas?">
		<![CDATA[
<p>Instruções para tradução estão disponíveis no arquivo docs/README que está incluído com o código fonte do sistema. Informações adicionais sobre tradução podem ser encontradas no <a href="http://pkp.sfu.ca/support/forum/" target="_blank">Fórum de Suporte do PKP</a>.</p>
		]]>
	</section>
	<section title='4. Por que está aparecendo a mensagem "Esta revista não está aceitando submissões neste momento"?'>
		<![CDATA[
<p>Caso o Editor Gerente ainda não tenha criado nenhuma seção para a revista (por exemplo, Artigos, Livros, Revisões, etc.), os autores verão esta mensagem durante o processo de submissão. Também, caso o Editor Gerente tenha habilitado a opção "Restrita a Editores e Editores de Seção", para todas as seções criadas, somente os Editores e Editores de Seção poderão submeter à revista.</p>
		]]>
	</section>
	<section title='5. Como disponibilizar acesso a manuscritos que estão no estágio "em revisão" ou em "pré-impressão" antes de serem publicados pela revista?'>
		<![CDATA[
			<p>O sistema oferece a Editores duas opções para "acesso a pré-impressos (pré-prints)". Pode ser criada uma seção na edição atual, na qual são inseridos aprovados para uma futura edição ainda por definir e publicar. O artigo pré-impresso é incluído no Sumário da edição atual. Quando a próxima edição estiver pronta para publicação, basta remover os artigos da edição atual e agendá-los na próxima edição. Outra opção, mais restrita, é o Editor pode fazer uso da URL criada em "Leitura de Provas" na Edição da submissão, possibilitando o acesso da "pré-visualização" do artigo (para usuários privilegiados) antes de ser publicado em uma edição da revista. Enquanto isso, o PKP está avaliando o interesse nesta funcionalidade para considerar a criação de uma opção formal para tal funcionallidade.</p>]]>
	</section>
	<section title="6. Como informar o público que minha revista está disponível na Web?">
		<![CDATA[
<p>Sua revista deverá ser indexada pelo Google e outros grandes sistemas de busca sem muito esforço, porém é importante tomar algumas atitudes pró-ativas. Certifique-se de registrar a revista no Coletador de Metadados PKP Harvester em Configuração Passo 3, o que leverá sua revista a ser indexada em outros buscadores da Open Archives Initiative, incluindo o <a href="http://pkp.sfu.ca/harvester/" target="_blank">PKP Harvester</a> e o <a href="http://oaister.umdl.umich.edu/o/oaister/" target="_blank">OAIster</a>. Se sua revista publica em Acesso Livre, entre em contato com a biblioteca de sua instituição para saber como listar sua revista dentre as revistas eletrônicas e como entrar em contato com uma série de listas de bibliotecas com ferramentas de pesquisa on-line. Verifique a possibilidade de usar listas de discussão ou portais na web de grupos relevantes para anunciar uma "chamada para submissão de artigos" ou o lançamento da revista. Finalmente, em Configurações de Segurança/Accesso sob Configuração (2.5), o Editor Gerente deve permitir o cadastro de Leitores para que estes recebam a notificação de nova edição publicada, entre outras informações relevantes.</p>
		]]>
	</section>
	<section title="7. Como apresentar um histórico do Expediente da revista?">
		<![CDATA[
<p>O Editor Gerente pode criar uma página de "Histórico do Expediente" como um novo item no Sobre da Revista (item 2.6 na Configuração). Em tal página você pode informar o nome, título editorial e tempo de serviço dos membros da equipe editorial.</p>
		]]>
	</section>
	<section title="8. Como cadastrar leitores como avaliadores da revista?">
		<![CDATA[
<p>Em Configurações de Segurança/Accesso (2.5), sob Configuração, o Editor Gerente pode habilitar o cadastro de Avaliadores, Autores e Leitores. Os Avaliadores posteriormente aparecerão entre aqueles que o Editor de Seção pode escolher e designar para avaliar uma submissão. Em Configuração 5.7, o Editor Gerente pode informar em "Aos Leitores" sobre o interesse da revista em ter leitores atuando como Avaliadores da Revista. Da mesma forma, a revista pode encorajar o cadastro de Leitores com o propósito de realizar mala direta ou para identificar o número de leitores existentes.</p>
		]]>
	</section>
	<section title="9. Como encontrar mais avaliadores para uma submissão além da lista atual de avaliadores disponíveis?">
		<![CDATA[
<p>Existem várias técnicas possíveis. Uma vez identificado um Avaliador potencial, seu e-mail e afiliação podem ser encontrados usando ferramentas de busca com o nome da pessoa.</p>
<ol type="a">
	<li>Use a bibliografia do artigo a ser avaliado para identificar pessoas apropriadas, e depois use seus nomes completos no Google para encontrar suas instituições e depois seu endereços de e-mail.</li>
	<li>Use pesquisas Booleanas no Google baseadas em palavras chave sobre o autor (por exemplo, pós-colonialismo + literatura + "África do Sul") para identificar materiais on-line relacionados e pessoas trabalhando na mesma área.</li>
	<li>Baseado em como o autor identificou o assunto do artigo (veja Metadados no resumo da submissão), envie perguntas a colegas sobre o nome de um possível avaliador com o conhecimento desejado da área identificada.</li>
	<li>Visite outras revistas on-line da área para identificar autores que podem atuar como avaliadores para um artigo específico submetido à sua revista.</li>
</ol>
		]]>
	</section>
	<section title="10. Quais os diferentes formatos e políticas que uma revista pode adotar para publicar seu conteúdo como de Acesso Livre, tornando-o gratuito aos leitores?">
		<![CDATA[
<p>Você pode consultar <a href="http://www.jpgmon-line.com/article.asp?issn=0022-3859;year=2003;volume=49;issue=3;spage=263;epage=267;aulast=Willinsky;type=0" target="_blank">"As Nove Camadas de Publicações Científicas de Acesso Livre"</a> de John Willinsky na Revista de Pós-graduação em Medicina. Também, a Fundação Soros preparou um a <a href="http://www.soros.org/openaccess/scholarly_guide.shtml" target="_blank">Guia para Publicações de Acesso Livre e Sociedades do Conhecimento</a> que é "um guia destinado a ajudar sociedades do conhecimento &mdash; e editores de menor porte &mdash; a avaliarem as opções disponíveis para o futuro das políticas de publicação de revistas". <a href="http://www.arl.org/sparc/" target="_blank">SPARC</a>, a Coalizão de Publicação do Conhecimento e Recursos Acadêmicos, também dispõe de muita inforação relacionada a publicações de Acesso Livre.</p>
		]]>
	</section>
</topic>
