<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../topic.dtd">

<!--
  * 000001.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2006 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Frequently Asked Questions 
  *
  * Translation by Suporte Técnico SER, UFPR
  * Eduardo da Rocha Ruthes (eruthes@gmail.com)
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="intro/topic/000001" locale="pt_BR" title="Questões Frequentemente Perguntadas (FAQ)" toc="intro/toc/000000" key="intro.faq">
	<section>
		<![CDATA[
<ol>
	<li><a href="#section1">Como eu começo uma revista com o OJS?</a></li>
	<li><a href="#section2">Onde eu posso encontrar suporte técnico, postar bugs, e sugerir melhorias no uso do OJS?</a></li>
	<li><a href="#section3">Como obter informações sobre tradução do OJS em outros idiomas?</a></li>
	<li><a href="#section4">Por que os autores estão recebendo uma mensagem de que a revista "não está recebendo submissões neste momento"?</a></li>
	<li><a href="#section5">O que podemos fazer se quisermos disponibilizar acesso a manuscritos que estão no estágio de "em revisão" ou em "pré-impressão" antes de serem publicados pela revista?</a></li>
	<li><a href="#section6">Como eu posso ter minha revista acessada pela web?</a></li>
	<li><a href="#section7">Como o revista pode apresentar um registro de histórico de seu time editorial?</a></li>
	<li><a href="#section8">Como permitir que leitores cadastrem-se como avaliadores para revista?</a></li>
	<li><a href="#section9">Como posso encontrar mais avaliadores para uma submissão para revista além da lista atual de avaliadores disponíveis?</a></li>
	<li><a href="#section10">Quais são as diferentes formas em que uma revista pode estar apta para publicar em um formato de acesso aberto, fazendo o conteúdo da revista livre para leitores?</a></li>
</ol>
		]]>	
	</section>
	<section title="1. Como eu começo uma revista com o OJS?">
		<![CDATA[
<ol type="a">
	<li><a href="http://pkp.sfu.ca/ojs/ojs_download.html" target="_blank">Download</a> o OJS e instale o programa, seguindo suas instruções de instalação, em um servidor que atende aos requisitos de software.</li>
	<li>Use o username do administrados e senha gerados na instalação do OJS para acessa-lo.</li>
	<li>Crie uma nova revista em Revistas Hospedadas. </li>
	<li>A página de Administração do Portal vai automaticamente ser associada ao Gerente da Revista para a nova revista, mas se necessário, crie um novo usuário (ou usuários) na Função de Gerente da Revista.</li>
	<li>O Gerente da Revista então entra em Configurações e preenxe dados em cinco passos (que não precisam ser cadastrados necessariamente de uma vez), o resultado será um portal da web pronto para receber submissões, gerenciar o processo editorial e publicar a revista online.</li>
	<li>Consulte <a href="http://pkp.sfu.ca/ojs/OJSinanHour.pdf" target="_blank">OJS em uma Hora</a> para mais informações sobre como iniciar com o OJS.</li>
</ol>
		]]>
	</section>
	<section title="2. Onde eu posso encontrar suporte técnico, postar bugs, e sugerir melhorias no uso do OJS?">
		<![CDATA[
<p>O Public Knowledge Project opera um <a href="http://pkp.sfu.ca/support/forum/" target="_blank">Forum de Suporte</a>  onde centenas de respostas podem ser encontrads e novas perguntas podem ser feitas.Por exemplo, mensagens de erro podem ser pesquisadas, conduzidas por soluções propostas em tópicos conhecidos. Se isso falhar, os usároios podem postar perguntas para <a href="mailto:pkp-support@sfu.ca">pkp-support@sfu.ca</a>. Informes sobre Bugs devem ser submetidos para o <a href="http://pkp.sfu.ca/bugzilla/" target="_blank">Bugzilla</a> do PKP.</p>
		]]>
	</section>
	<section title="3. Como obter informações sobre tradução do OJS em outros idiomas?">
		<![CDATA[
<p>Instruções estão disponíveis no arquivo docs/README que está incluído nos fonts do OJS. Informações adicionais sobre tradução podem ser encontradas no <a href="http://pkp.sfu.ca/support/forum/" target="_blank">Fórum de Suporte do PKP</a>.</p>
		]]>
	</section>
	<section title='4. Por que os autores estão recebendo uma mensagem de que a revista "não está recebendo submissões neste momento"?'>
		<![CDATA[
<p>Se o Gerente da Revista ainda não criou nenhuma seção (por exemplo, Artigos, Livros, Revisões, etc.) para a revista, os autores vão receber esta mensagem. Também, se o Gerente da Revista desmarcou a opção da seção "Itens só podem apenas ser submetidos por Editores e Editores de Seção", para todas as seções criadas, somente os Editores e Editores de Seção estarão aptos a submeter.</p>
		]]>
	</section>
	<section title='5. O que podemos fazer se quisermos disponibilizar acesso a manuscritos que estão no estágio de "em revisão" ou em "pré-impressão" antes de serem publicados pela revista?'>
		<![CDATA[
<p>Atualmente não existe maneira de oferecer acesso a documentos de pré-impressão ou pré-publicação para artigos individuais. Entretanto, tudo que um Editor precisa fazer para o artigo em questão é usar o URL para "Leitura de Prova" no estágio de Layout na página do processo Editorial. A URL vai fornecer acesso de "pré-visualização" do artigo (para usuários privilegiados) antes de ele ser publicado em uma edição da revista. Atualmente, o PKP está interessado em nesta funcionalidade e deve considerar a criação de uma opção explicita para isso.</p>
		]]>
	</section>
	<section title="6. Como eu posso ter minha revista acessada pela web?">
		<![CDATA[
<p>Sua revista começará sendo indexada no Google e outros grandes sistemas de busca antes de mais nada, mas você pode seguir outros passos também. Certifique-se de registrar a revista no PKP Harvester em Configurações Passo 3, que vai permitir que sua revista seja indexada nos índices da Open Archives Initiative, incluindo o <a href="http://pkp.sfu.ca/harvester/" target="_blank">PKP Harvester</a> e o <a href="http://oaister.umdl.umich.edu/o/oaister/" target="_blank">OAIster</a>. Se sua revista está com acesso livre, fale para o bibliotercario de sua instituição sobre como sua revista pode ser listada entre as revistas eletrônicas e como você pode entrar em contato com uma série de listas de bibliotecas para pesquisa online. Verifique se você pode usar o portal na web de associações relevantes para anunciar uma "chamada por artigos" ou o lançamento da revista. Finalmente, em Configurações sob Segurança e Configurações de Acesso (2.5), o Gerente da Revista deve habilitar leitores para se cadastrarem como Leitores para permite que estes recebam notificações sobre novas edições.</p>
		]]>
	</section>
	<section title="7. Como o revista pode apresentar um registro de histórico de seu time editorial?">
		<![CDATA[
<p>O Gerente da Revista pode criar uma página de "Histórico do Time Editorial" como um novo item em Sobre a Revista (item 2.6 nas Configurações). Em tal página você pode gravar o nome, título editorial e anos servidos para membros do time editorial.</p>
		]]>
	</section>
	<section title="8. Como permitir que leitores cadastrem-se como avaliadores para revista?">
		<![CDATA[
<p>Em Configurações sob Segurança e Configurações de Acesso (2.5), o Gerente da Revista pode habilitar leitores a se cadastrarem como Avaliadores, assim como Leitores. Os Avaliadores posteriormente aparecerão entre aqueles que o Editor de Seção pode escolher e convidar para avaliar uma submissão. Em Configurações 5.7, o Gerente da Revista pode adicionar uma nota para "Aos Leitores" sobre o interesse da revista em ter leitores atuando como Avaliadores para a Revista. Da mesma forma, a revista pode encorajar leitores a se cadastrarem como Leitores com o propósito de serem notificados e para ser possível identificar o número de leitores regulares existem.</p>
		]]>
	</section>
	<section title="9. Como posso encontrar mais avaliadores para uma submissão para revista além da lista atual de avaliadores disponíveis?">
		<![CDATA[
<p>
Existem um número de técnicas que podem ser usadas. Uma vez que um Avaliador potencial é identificado pelo nome, então seu email e afiliação podem ser identificados usando mais uma busca sobre o nome.</p>
<ol type="a">
	<li>Use a bibliografia do artigo a ser avaliado para identificar pessoas apropriadas, e depois use seus nomes completos no Google para encontrar suas instituições e depois seu endereços de email.</li>
	<li>Use pesquisas Booleanas no Google baseadas em palavras chave sobre o autor (por exemplo, pós-colonialismo + literatura + "África do Sul") para identificar materiais online relacionados e pessoas trabalhando na mesma área.</li>
	<li>Baseado em como o autor identificou o assunto do artigo (veja Metadados no sumário da submissão), envie perguntas a colegas sobre o nome do possível avaliador expert na área identificada.</li>
	<li>Visite outras revistas online neste campo para identificar autores que podem atuar como avaliadores para um artigo específico que precisa de revisão.</li>
</ol>
		]]>
	</section>
	<section title="10. Quais são as diferentes formas em que uma revista pode estar apta para publicar em um formato de acesso aberto, fazendo o conteúdo da revista livre para leitores?">
		<![CDATA[
<p>Você pode consultar <a href="http://www.jpgmonline.com/article.asp?issn=0022-3859;year=2003;volume=49;issue=3;spage=263;epage=267;aulast=Willinsky;type=0" target="_blank">"As Nove Camadas de Publicações Escolares de Acesso Aberto"</a> de John Willinsky na Revista de Pós-graduação em Medicina. Também, a Fundação Soros preparou um a <a href="http://www.soros.org/openaccess/scholarly_guide.shtml" target="_blank">Guia para Publicações de Acesso Aberto e Sociedades Escolares </a> que é "um guia destinado a ajudar sociedades escolares - e pequenos publicadores -acessarem as opções disponíveis para eles para o futuro da programação das publicações de suas revistas". <a href="http://www.arl.org/sparc/" target="_blank">SPARC</a>, a Publicação Escolar e Coalisão de Recursos Acadêmicos, também dispõe um número de recursos relacionados a publicações de acesso aberto.</p>
		]]>
	</section>
</topic>
