<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../topic.dtd">

<!--
  * 000000.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2006 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Introduction to OJS Main 

  * $Id$
  -->

<topic id="intro/topic/000000" locale="pt_BR" title="Introdução ao Sistema" toc="index/toc/000000" subtoc="intro/toc/000000" key="intro.index">
	<section>
		<![CDATA[<p>Esta revista utiliza o Sistema Eletrônico de Editoração de Revistas &mdash; SEER (tradução do Open Journal Systems/OJS) para gerenciamento e suporte à publicação on-line. O sistema é uma solução de código livre para gerenciamento e publicação de revistas científicas on-line. OJS é uma ferramenta altamente flexível, voltada para editor científico, para gerenciar e publicar documentos on-line, que pode ser baixado gratuitamente e instalado em um servidor Web local. Seu objetivo é reduzir o tempo, energia e custo das tarefas de secretaria e gerenciamento associadas à edição de uma revista, enquanto melhora o controle do processo editorial. Procura melhorar a qualidade das publicações científicas através de um número de inovações, quais sejam tornar as políticas da revista transparentes e melhorar a indexação dos artigos.</p>]]>	
	</section>
	<section title="Visão Geral do Sistema">
		<![CDATA[
		<p><i>Gerenciamento e Publicação de revistas científicas na Web</i>. O sistema cobre todos os aspectos de publicação on-line de revistas, desde a implementação de uma presença on-line a operacionalização dos processos editoriais, como a submissão por pate dos autores, a avaliação pelos pares, controle da edição de texto, publicação, arquivamento e indexação da revista. O sistema também permite gerenciar o pessoal envolvido na produção de uma revista, incluindo registrar o trabalho do editor, dos avaliadores, dos autores, comunicação com os leitores, e controlando a comunicação.</p>
		<p><i>Flexibilidade e Escalabilidade</i>. Uma única instalação pode gerenciar muitas revistas. Cada revista tem sua própria URL (Universal Resource Locator) assim como seu próprio visual e formato. O sistema pode permitir a um único editor gerenciar todas as funcionalidades de uma revista e sua página, ou permitir a uma equipe editorial internacional, cada um com suas responsabilidades, atuar em cada área específica.</p>
		<p><i>Suporte ao Acesso Remoto</i>. Este sistema não apenas ajuda na publicação da revista, mas demonstra o quanto pode ser reduzido o custo de publicação de revistas científicas, ao ponto de tornar viável fornecer aos leitores "Acesso Livre e gratuito" ao seu conteúdo. O justificativa para adoção do Acesso Livre é descrito em uma série de artigos originados deste projeto disponível em <a href="http://pkp.sfu.ca/" target="_blank">Public Knowledge Project</a>.</p>
		<p><i>Histórico do Sistema</i>. O sistema foi lançado inicialmente em 2002 como uma iniciativa para pesquisa e desenvolvimento pelo Public Knowledge Project na Universidade de British Columbia, com o apoio do Conselho de Pesquisa em Ciências Sociais e Humanas do Canadá, do Max Bell Foundation, do Pacific Press Endowment, e do MacArthur Foundation. Sua continuidade e desenvolvimento está hoje sob a parceria do Public Knowledge Project da UBC, o Centro Canadense de Estudos em Publicação e a Biblioteca da Universidade Simon Frases. Para mais informações, acesse <a href="http://pkp.ubc.ca/" target="_blank">Public Knowledge Project @ Simon Fraser University</a>.</p>]]>
	</section>
	<section title="Estrutura do Gerenciamento">
		<![CDATA[<p><h5>Processo Editorial</h5><p> O sistema controla e movimenta submissões à revista através de cinco passos no processo editorial, que serão gerenciados por um ou mais editores.</p><ol><li><em>Fila de Submissões:</em> Os itens começam aqui e são associados a um ou mais editores.</li><li><em>Avaliação:</em> Os itens passam pela avaliação por pares e a decisão editorial.</li><li><em>Edição da Submissão:</em> Os itens passam pela Edição de Texto, Layout e Leitura de Provas, e em seguida agendados para publicação em uma edição.</li><li><em>Sumário:</em> Os itens são ordenados e publicados.</li></ol><h5>Funções Editoriais</h5>(Atribuídas na Administração da Revista)<ul><li><em>Editor Gerente:</em> Configura a revista, suas informações e o Expediente (pode também atuar como Editor, além de outras funções).</li><li><em>Editor:</em> supervisiona o processo editorial; pode designar Editores de Seção a submissões, responsáveis pela Avaliação e Edição da submissão; administra o agendamento dos conteúdos e publicação da revista.</li><li><em>Editor de Seção:</em> Supervisiona a Avaliação das Submissões e possivelmente a Edição das submissões designadas.</li><li><em>Editor de Texto:</em> Trabalha para melhorar a gramática e clareza das submissões, questionando o autor sobre possíveis erros, e garante a conformidade do documento com as normas bibliográficas e textuais da revista.</li><li><em>Editor de Layout:</em> Transforma o texto editado da submissão em composições HTML, PDF, e/ou PS, adequadas para publicação eletrônica.</li><li><em>Leitor de Prova:</em> Verifica as composições procurando por erros tipográficos e de formatação, como último estágio para controle de qualidade.</li></ul></p><p align="center"><a href="{$baseUrl}/templates/images/edprocesslarge.png"><img src="{$baseUrl}/templates/images/edprocess.png" width="480" height="542" border="0" alt="" /></a></p>
]]>
	</section>
	<section title="Suporte">
		<![CDATA[<p>Um Forum de suporte técnico e submissão de bugs do sistema pode ser acessado via <a href="http://pkp.sfu.ca/support/forum/" target="_blank">PKP</a>.</p>
		<p>Para perguntas sobre como interagir com uma revista eletrônica específica, que usa o sistema, ou sobre a política de tal revista, devem entrar em contato com o suporte listado no "Sobre" de cada revista.</p>]]>
	</section>
</topic>
