<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000024.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2015 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2015 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Section Editor's Role Index - Review - Review Version 
  *
  -->

<topic id="editorial/topic/000024" locale="fr_CA" title="Version d'évaluation" toc="editorial/toc/000006" key="editorial.sectionEditorsRole.review.reviewVersion">
	<section>
	  <![CDATA[<p>La première tâche pour un chef de rubrique avec chaque soumission, est de vérifier le texte pour voir si la version originale peut être utilisée comme version d&#x2019;évaluation, ou si une copie révisée doit être téléchargée. Pour voir la fichier original, le chef de rubrique clique sur le nom du fichier qui apparaît en bleu.</p><p><em>Assurer une évaluation à l&#x2019;aveugle</em>. Pour les soumissions devant avoir une évaluation à l&#x2019;aveugle par les pairs, le chef de rubrique devrait vérifier que tout ce qui peut identifier l&#x2019;auteur a été enlevé du fichier de la soumission, ainsi que dans tout fichier supplémentaire, tel que décrit dans la liste de vérification de la soumission (laquelle peut être modifiée dans Configuration) que les auteurs complètent en soumettant leur ouvrage (a) Le nom des auteurs est enlevé et les références à leurs propres ouvrages remplacées par la convention  &#x00AB;&#x00A0;auteur&#x00A0;&#x00BB; plus l&#x2019;année. (b) L&#x2019;information sur l&#x2019;auteur est enlevée des Propriétés dans les documents Word, ce que les rédacteurs peuvent faire en téléchargeant la soumission originale, puis sous  &#x00AB;&#x00A0;Sélectionner le fichier /Enregistrer sous&#x00A0;&#x00BB;, cliquer Outils (ou Options sur un Mac), cliquer Sécurité, sélectionner  &#x00AB;&#x00A0;Enlever les informations personnelles des propriétés du fichier à la sauvegarde&#x00A0;&#x00BB;.  Sauvegarder le document et le télécharger comme étant une version d&#x2019;évaluation. Le chef de rubrique devrait aussi consulter la page des soumissions pour vérifier si les fichiers supplémentaires peuvent être partagés avec les évaluateurs. Si l&#x2019;auteur désire présenter ses fichiers aux évaluateurs, ils seront cochés; le chef de rubrique peut les décocher s&#x2019;ils ne sont pas appropriés à être partagés avec les évaluateurs.</p>
		
		<p><em>Établir la version d&#x2019;évaluation d&#x2019;une soumission. </em>Le chef de rubrique place la version révisée que les évaluateurs verront en (a) choisissant la version originale si elle est convenable, ou (b) en téléchargeant une version plus convenable. Le chef de rubrique peut choisir de corriger les problèmes mineurs du fichier original en utilisant un traitement de texte pour faire les changements, en sauvegardant le fichier sur le bureau et ensuite télécharger le fichier en utilisant les boutons Naviguer/Télécharger dans version d&#x2019;évaluation.</p>
<p><em>Les soumissions préparées inadéquatement. </em>Si un auteur a clairement failli de s&#x2019;assurer que la soumission adhère au guide des auteurs de la revue, incluant le besoin de s&#x2019;assurer que la soumission supporte une évaluation à l&#x2019;aveugle, le chef de rubrique peut choisir d&#x2019;aviser l&#x2019;auteur que son travail a besoin d&#x2019;être soumis à nouveau. L&#x2019;auteur peut alors resoumettre une version améliorée par courriel directement à au rédacteur, qui peut alors la télécharger comme version d&#x2019;évaluation. Le chef de rubrique peut aussi décider que la soumission n&#x2019;est simplement pas convenable pour la revue et en aviser l&#x2019;auteur. Il va à la page des soumissions il clique  &#x00AB;&#x00A0;Archive des soumissions&#x00A0;&#x00BB; et envoie la soumission aux archives.</p>]]>	
	</section>
</topic>
