<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000038.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2015 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2015 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Copyeditor's Role - Copyediting
  *
  -->

<topic id="editorial/topic/000038" locale="fr_CA" title="Révision" toc="editorial/toc/000012" key="editorial.copyeditorsRole.copyediting">
	<section>
	  <![CDATA[<p>Sur la page de révision de la soumission, la révision est divisée en trois étapes. La révision initiale est faite directement dans le fichier de la soumission, avec des suggestions pour améliorer la fluidité du langage et la clarté du texte, et avec des modifications pour assurer que la soumission respecte le style et le format de la revue. Le fichier est alors sauvegardé sur l&#x2019;ordinateur du réviseur ou de l&#x2019;auteur, et téléchargé vers le serveur à l&#x2019;étape appropriée (révision initiale ou révision de l&#x2019;auteur). Ceci rend le fichier révisé disponible pour l&#x2019;étape suivante, ou dans le cas de l&#x2019;étape 3, pour l&#x2019;étape de la mise en page.</p>
		<p><em>Étape 1&#x00A0;: </em>
		<br />À la première étape le réviseur clique sur le nom du fichier pour le télécharger et l&#x2019;ouvrir. Après avoir ouvert la soumission à l&#x2019;étape 1, le réviseur révise le texte, en suivant les directives de révision de la revue auxquelles il a agrée. (Celles-ci peuvent être individualisées par le directeur du journal dans la Configuration). Le réviseur enregistre toute modification et correction, ainsi que les Commentaires à l&#x2019;auteur (i.e. numéro de page manquant) et/ou les questions du rédacteur (i.e. questions de style et standards du journal). Quand il a terminé la révision initiale, le réviseur sauvegarde le fichier sur l&#x2019;ordinateur et  le télécharge vers le serveur pour l&#x2019;étape suivante, laquelle est la révision par l&#x2019;auteur.</p>
		<p><em>Achèvement de l&#x2019;étape 1. </em>Une fois que le fichier révisé a été téléchargé vers le serveur et les métadonnées révisées, le réviseur clique l&#x2019;icône de courriel sous  &#x00AB;&#x00A0;Terminé&#x00A0;&#x00BB; de l&#x2019;étape 1. Ceci mène à un courriel à l&#x2019;auteur et au rédacteur les informant que l&#x2019;étape 1 est terminée. Le réviseur devrait noter dans le courriel s&#x2019;il n&#x2019;y a des demandes à considérer par le chef de rubrique dans  &#x00AB;&#x00A0;Commentaires au rédacteur&#x00A0;&#x00BB;.</p>
		<p><em>Étape 2&#x00A0;: </em>
		<br />L&#x2019;auteur télécharge et ouvre la version révisée de l&#x2019;étape 1 (révision initiale) la révise à son tour, et répond à toute question lui étant adressée directement dans le fichier. L&#x2019;auteur sauvegarde le fichier et le télécharge vers le serveur à l&#x2019;étape 2 (révision de l&#x2019;auteur), ce qui rend le fichier disponible au réviseur pour une révision finale. Le rédacteur répondra à tout commentaire le concernant par courriel pour assurer que l&#x2019;auteur et le rédacteur ne téléchargent pas vers le serveur des versions du fichier l&#x2019;une par-dessus l&#x2019;autre. L&#x2019;auteur envoie un courriel préparé au réviseur et au rédacteur, ce qui initialise en effet la troisième étape.</p>
		<p><em>Étape 3&#x00A0;: </em>
		<br />Le réviseur télécharge et ouvre le fichier révisé à l&#x2019;étape 2 et crée une version épurée (avec toutes traces du processus de révision enlevées) basée sur les réactions de l&#x2019;auteur et du rédacteur, lequel est prêt pour que le responsable de la mise en page puisse le transformer en la version à publier. Le reviseur télécharge vers le serveur la copie épurée à l&#x2019;étape 3 (révision finale), laquelle devient aussi la version de mise en page. Le réviseur alors utilise l&#x2019;icône sous  &#x00AB;&#x00A0;Terminé&#x00A0;&#x00BB; pour aviser le responsable de la mise en page et le chef de rubrique que la révision  est maintenant terminée.</p>]]>	
	</section>
</topic>
