<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../topic.dtd">

<!--
  * 000031.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2008 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Reviewer's Role Index - Review
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="editorial/topic/000031" locale="fr_CA" title="Révision " toc="editorial/toc/000008" key="editorial.reviewersRole.review">
	<section>
		<![CDATA[<p>Le processus de révision est divisé en six étapes, dont l’intention est de guider le réviseur à travers le processus de révision<em>Étape 1</em><br />Le réviseur doit premièrement signifier à l’éditeur de la rubrique qu’il va se charger de la révision. La décision de le faire devrait être faite après avoir vu l’abrégé de la soumission et peut-être regarder la soumission en cliquant sur le nom du fichier à l’étape 3. (Dépendant des politiques du journal, le fichier peut ne pas être disponible avant que le réviseur ait accepté de le réviser).</p><p><em>Si incapable de faire la révision</em>. Le réviseur qui est dans incapacité de faire une révision clique sur «Incapable de faire une révision» ce qui mène à un courriel déjà préparé à l’éditeur de la rubrique, lequel le réviseur peut réviser pour indiquer, s’il le désire, pourquoi il ne peut pas faire la révision (i.e. n’a pas le temps, conflit d’intérêts, manque d’expérience, etc.)</p><p><em>Si capable de faire la révision</em>.Le réviseur qui peut faire la révision clique sur «Je peux faire la révision» ce qui mène à un courriel standard à l’éditeur de la rubrique, et lequel indiquera à l’éditeur de la rubrique et à l’auteur que la révision est en marche.</p><p><em>Étape 2</em><br />Le guide du réviseur a été préparé par les éditeurs du journal pour s’assurer que la révision soit autant que possible utile à eux et l’auteur.</p><p><em>Étape 3</em><br />L’auteur a téléchargé vers le serveur sa soumission sous forme de fichier, lequel le réviseur peut télécharger du site Web du journal à l’ordinateur du réviseur en cliquant sur le nom du fichier. Le fichier peut être ouvert ou sauvegardé à l’ordinateur et ouvert, en employant des programmes typiquement disponibles tel Word ou Acrobat. Il peut être imprimé ou lu sur le moniteur. Les fichiers supplémentaires réfèrent au matériel qui peut avoir téléchargé vers le serveur en plus de la soumission, tel un jeu de données, des instruments de recherche, ou des sources de texte.</p><p><em>Étape 4</em><br />Le réviseur prépare une révision de la soumission, en suivant le guide du reviseur du journal,   soit avec un traitement de texte et puis en le collant dans la zone de texte de révision, ou en entrant directement dans la zone de texte de révision, laquelle est accédée en cliquant sur l’icône Révision. Le réviseur peut entrer tout le texte en une fois, ou l’entrer en parties, en sauvegardant à chaque fois. De cette manière, le réviseur peut indiquer dans la zone de texte de Révision si toute la revue, ou des parties de celle-ci ne devraient pas être partagé avec l’auteur.	Selon les restrictions du réviseur, s’il y en a, l’éditeur de la rubrique a l’option de partager toute ou des parties de la revue avec l’auteur.<p><em>Étape 5</em><br />Le réviseur a aussi l’option, en plus d’entrer une révision, de télécharger vers le serveur des fichiers que l’éditeur de la rubrique et/ou l’auteur peuvent voir. Ces fichiers peuvent être une version de la soumission annotée par le réviseur, ou des informations pertinentes ou autres matériels qui assisteront l’éditeur et/ou l’auteur. Il sera à la discrétion de l’éditeur si ces fichiers seront montrés à l’auteur ou pas, mais les réviseurs peuvent certainement commenter là-dessus dans la révision à l’étape 4.</p><p><em>Étape 6</em><br />Le réviseur doit choisir une recommandation pour la soumission parmi les options suivantes : Acceptée, Acceptée avec révisions, Resoumettre ailleurs, Refusée, Voir commentaires. Quand le réviseur clique «Soumettre la revue à l’éditeur» il est amené à un courriel déjà préparé pour l’éditeur de la rubrique, et çà permet aussi de rendre visibles à l’éditeur la recommandation, la révision et tout fichier téléchargé vers le serveur. Le courriel peut être édité par le reviseur avant l’envoi.</p>]]>	
	</section>
</topic>
