<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../topic.dtd">

<!--
  * 000034.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2006 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Author's Role Review Index - Peer Review
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="editorial/topic/000034" locale="fr_CA" title="Décision de l’éditeur" toc="editorial/toc/000010" key="editorial.authorsRole.review.editorDecision">
	<section>
		<![CDATA[<p>Avec «Décision de l’éditeur», l’auteur recevra par courriel de l’éditeur de rubrique une décision basée sur les revues et le jugement de l’éditeur de rubrique. La décision est aussi enregistrée dans «Éditeur/Auteur Correspondance» sur la page  «révisions de l’auteur». Si l’éditeur demande des révisions avant d’en arriver à une décision finale, l’auteur peut télécharger vers le serveur une version révisée de la soumission sur cette page, ainsi que des fichiers révisés ou additionnels (ensemble de données, instruments de recherche, documents source, etc.). L’éditeur peut aussi télécharger vers le serveur et présenter des versions de la soumission ou autres documents à consulter par l’auteur. (Pour consulter les fichiers téléchargés, l’auteur clique sur le nom du fichier, et ouvre le fichier ou sauvegarde le fichier sur l’ordinateur et l’ouvre ensuite. Si et quand la soumission est acceptée, elle procédera alors à l’étape du processus éditorial.</p><p><i>Resoumettre pour révision</i>Si la décision de l’éditeur est que la soumission devrait être révisée et puis resoumise pour une revue par les pairs, l’auteur devrait en premier lieu indiquer son accord à entreprendre la révision, en utilisant «Éditeur/Auteur Correspondance». Puis, quand les révisions auront été terminées, l’auteur télécharge vers le serveur la version pour une deuxième ronde de révision. L’éditeur de la rubrique la soumettra aux mêmes réviseurs ou à un ou plusieurs nouveaux réviseurs, et avisera l’auteur quand une décision aura été rendue de façon similaire à la revue initiale.</p>]]>	
	</section>
</topic>
