<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../topic.dtd">

<!--
  * 000007.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2007 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Section Editor's Role Index - Editing 
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="editorial/topic/000007" locale="fr_CA" title="En édition" toc="editorial/toc/000004" subtoc="editorial/toc/000007" key="editorial.sectionEditorsRole.editing">
	<section>
		<![CDATA[
		<p>L’éditeur d’une rubrique supervise la révision, la mise en page et la correction des épreuves en choisissant et en assignant des membres de l’équipe éditoriale à voir la soumission à chaque étape, en s’assurant que celle-ci suit le processus sans aucun délai. Le processus commence quand l’éditeur de la rubrique choisit le reviseur et lui demande de réviser une soumission. L’éditeur de la rubrique peut vouloir choisir l’éditeur de la mise en page et le correcteur d’épreuves en même temps (dépendant de combien de ces rôles distincts le journal utilise) ou attend que l’étape précédente soit complétée. Pour remplacer ceux qui ont été choisis, l’éditeur de la rubrique clique simplement «Choisir» à nouveau et assigne une nouvelle personne qui remplacera celle qui avait été assignée. L’étape de révision est complète lorsque la soumission est passée par l’étape de révision. C’est à ce point que l’éditeur de la rubrique l’envoie pour être mise au calendrier pour publication. Noter que «Views» indique le nombre de fois que cette galée a été vue après sa publication.</p>
		<p><em>Soumissions rendues à la mise en page qui demandent à être révisées plus à fond </em>. L’éditeur peut voir à demander une révision plus approfondie de la version de mise en page, s’il trouve que c’est nécessaire, en téléchargeant la version de mise en page et en l’envoyant comme pièce jointe par courriel au réviseur. Ce dernier voudra peut-être communiquer avec l’auteur. Une fois que cette révision plus approfondie est complétée et que la soumission a été retournée à l’éditeur, ce dernier peut alors télécharger le fichier dans le dossier de version de mise en page. </p>
		<p><em>Une galée modifiée après avoir été soumise est envoyée au responsable du calendrier.</em>. Une fois que la soumission est envoyée au calendrier, la page d’édition (incluant les pages de sommaire, de révisions et d’historique) sont envoyées aux archives. L’éditeur peut demander à l’éditeur de la mise en page, qui aura accès aux archives, de modifier les galées et de les télécharger une autre fois. Ceci peut se faire non seulement après que la soumission ait été envoyée au calendrier, mais même après que celle-ci ait été publiée. La nouvelle galée téléchargée apparaitra comme étant la version publiée, bien qu’il faille être extrêmement prudent en modifiant les galées de cette façon afin de préserver l’intégrité du processus de la publication du journal. L’éditeur peut désirer ajouter une note pour enregistrer les changements faits à l’article publié.</p>
		]]>	
	</section>
</topic>
