<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000029.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2014 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Section Editor's Role Index - Editing - Proofreading
  *
  -->

<topic id="editorial/topic/000029" locale="fr_CA" title="Correction des épreuves" toc="editorial/toc/000007" key="editorial.sectionEditorsRole.editing.proofreading">
	<section>
	  <![CDATA[<p>Le chef de rubrique, quand il sera informé par le responsable de la mise en page que les épreuves ont été achevées, choisit le correcteur d&#x2019;épreuves, si ce n&#x2019;est pas déjà fait. Le chef de rubrique envoie alors le courriel  &#x00AB;&#x00A0;Demande&#x00A0;&#x00BB; à l&#x2019;auteur pour commencer le processus de la correction d&#x2019;épreuves. L&#x2019;auteur, au moment de compléter la révision des épreuves et des fichiers supplémentaires s&#x2019;il y en a, envoie un courriel avisant que le travail est terminé au correcteur d&#x2019;épreuve, avec une copie conforme au chef de rubrique. Toute erreur typographique ou erreur de formatage est notée par l&#x2019;auteur et le correcteur d&#x2019;épreuves dans la zone de texte dans  &#x00AB;&#x00A0;Correction d&#x2019;épreuves&#x00A0;&#x00BB; parce que les auteurs et les correcteurs d&#x2019;épreuves ne peuvent pas ajouter d&#x2019;indications typographiques sur les épreuves. Le correcteur d&#x2019;épreuves, une fois que la révision des épreuves et des fichiers supplémentaires, s&#x2019;il y en a, est terminée, avise le responsable de la mise en page, avec une copie conforme au chef de rubrique, et le responsable de la mise en page procède à la correction des épreuves et des fichiers supplémentaires s&#x2019;il y en a. Finalement, le responsable de la mise en page avise le chef de rubrique que la soumission est prête à être mise au calendrier pour publication. A ce stage le chef de rubrique peut encore désirer revoir les fichiers, et s&#x2019;il est satisfait, mettre la soumission au calendrier pour publication en l&#x2019;assignant dans un numéro à venir, courant ou précédent.</p>]]>				
	</section>
</topic>
