<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../topic.dtd">

<!--
  * 000026.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2008 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Section Editor's Role Index - Review - Editor Decision
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="editorial/topic/000026" locale="fr_CA" title="Décision de l’éditeur" toc="editorial/toc/000006" key="editorial.sectionEditorsRole.review.editorDecision">
	<section>
		<![CDATA[<p>Une fois que toutes les révisions ont été reçues, l’éditeur de la rubrique doit en arriver à une décision sur la soumission. Pour assister l’éditeur de la rubrique, les révisions des réviseurs ont été placées automatiquement dans Éditeur/Auteur/Correspondance (excepté pour les parties que les réviseurs ont identifiées pour l’éditeur de la rubrique seulement)  L’éditeur de la rubrique peut éditer ces commentaires qui sont identifiés par une lettre (i.e. Réviseur A, etc.). L’éditeur de la rubrique devrait donner les grandes lignes sur lesquelles il a basé sa décision à l’auteur dans Editeur/Auteur Correspondance (comme l’auteur ne peut voir la décision enregistrée par l’éditeur). L’éditeur de la rubrique peut sauvegarder et éditer ces commentaires avant de les envoyer par courriel à l’auteur. Chaque fois que l’éditeur de la rubrique envoie un courriel à l’auteur, seulement les courants sont envoyés. La série cumulative des commentaires demeure disponible à l’éditeur de rubrique et à l’auteur sur leurs pages respectives du journal pour la revue de cette soumission. L’éditeur de la rubrique peut aussi télécharger une version de la soumission possiblement avec des suggestions ou des commentaires.	.</p><p><em>Enregistrement de la décision</em>L’éditeur de la rubrique choisit une décision parmi celles qui sont dans : Acceptée, Acceptée dépendant des révisions, Resoumettre pour révision, Refusée. L’éditeur de la rubrique peut prendre une décision initiale, Acceptée dépendant des révisions, et puis après avoir été satisfait par la version téléchargée par l’auteur, prendre une deuxième décision de l’accepter. Si l’éditeur de la rubrique choisit Acceptée, alors la prochaine étape est de désigner une version de la soumission pour aller la révision sur la page d’édition, parmi les versions de l’éditeur et de l’auteur. La version de l’éditeur par défaut est simplement la version révisée, et l’éditeur de la rubrique peut faire des changements à cette version, par exemple restaurer le nom de l’auteur, et la télécharger comme étant acceptable pour aller à la révision. Si l’éditeur de la rubrique choisit Refusée, la soumission passe à la liste des archives, avec sont statut enregistré comme étant refusée.</p><p><em>Resoumettre pour révision </em>. L’éditeur de rubrique peut lancer une deuxième ronde de révision pour une soumission. L’éditeur de rubrique enregistre ‘’resoumettre pour révision’’ comme décision. Alors, l’éditeur  de rubrique envoie un courriel à l’auteur de la soumission (comme l’auteur ne peut pas voir la décision) et y mentionne les grandes lignes de ce qui doit être fait avec la soumission avant de la resoumettre pour révision. Quand un auteur resoumet une version pour être révisée, elle apparaît sous version de l’auteur, et l’éditeur de la rubrique la désigne pour être resoumise. Elle devient alors la version révisée pour la ronde deux (et devrait encore être vérifiée pour son anonymat, si le besoin est, re-téléchargée sous version à réviser. Les réviseurs de la première ronde seront encore en place, bien que leurs revues et recommandations auront été effacées et placées sous ‘’Regrets, Annulée et Rondes précédentes de cette soumission’’. L’éditeur de la rubrique peut activer la demande pour chacun des réviseurs de la première ronde en cliquant sur l’icône sous Requête, ou l’éditeur de la rubrique peut utiliser Effacer réviseur choisir un autre réviseur pour la deuxième ronde. L’Éditeur/Auteur Correspondance pour la première ronde est aussi placé sous «Regrets, Annulées et rondes précédentes » de cette soumission, où l’éditeur de la rubrique peut les revoir si requis.</p>]]>	
	</section>
</topic>
