<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../topic.dtd">

<!--
  * 000025.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2005 The Public Knowledge Project
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Section Editor's Role Index - Review - Peer Review 
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="editorial/topic/000025" locale="fr_CA" title="Revue des pairs " toc="editorial/toc/000006" key="editorial.sectionEditorsRole.review.peerReview">
	<section>
		<![CDATA[<p>Une fois que la version révisée a été sélectionnée, l’éditeur de la rubrique peut commencer le processus de la revue par les pairs. L’éditeur de la rubrique clique en premier sur le bouton « Choisir un réviseur » qui l’amène à une liste de réviseurs, leurs intérêts et leur travail avec le journal. L’éditeur de rubrique clique ensuite ‘’Assigner’’ à coté des noms des réviseurs qui semblent compétents pour l’assignation.</p><p><i>Changer de réviseur </i>.Si l’éditeur de rubrique réalise qu’un nom choisi n’est pas convenable, le bouton ‘’Clear Reviewer’’ peut être utiliser pour blanchir le nom du réviseur avant de lancer la révision. (Après  que le réviseur ait été avisé par courriel, ce bouton change à ‘’Annuler la révision’’). Pour remplacer un réviseur qui a été avisé, l’éditeur de rubrique clique ‘’Annuler la révision’’ qui mène à un annuler le courriel à envoyer au réviseur existant. L’éditeur de rubrique clique alors ‘’Choisir un réviseur’’ pour assigner un autre réviseur, et envoie la demande par courriel à ce réviseur. Si un éditeur de rubrique annule une révision, mais que le réviseur a déjà mis à jour le soumission, indiquant que la révision a été faite, l’éditeur de rubrique peut réinitialiser la révision en envoyant un courrier de requête à un nouveau réviseur. Une liste de réviseurs qui ont décliné la requête à réviser la soumission	 ou ont été annulés est conservée sous ‘’regrets, annulations et étapes antérieures de cette soumission’’."</p><p><i>Demander et organiser une revue par les pairs </i>.L’éditeur de rubrique clique sur l’icône de courriel en dessous de ‘’Demande pour le réviseur’’ qui ouvre un courriel déjà préparé et adressé au réviseur. Après avoir cliqué « envoyer », l’éditeur de rubrique aura aussi une chance de changer le nombre de semaines pour compléter la révision. Le directeur du journal met le nombre de semaines  par défaut dans Setup2.2. Si un réviseur n’a pas répondu à une demande à temps, l’éditeur de la rubrique peut envoyer une autre demande en cliquant sur l’icône de courriel en-dessous de ‘’Demande’’une deuxième fois, ou l’éditeur de rubrique peut opter de choisir un autre réviseur (en suivant les procédures dans « Changer de réviseur ». L’éditeur de rubrique peut aussi modifier la date d’échéance pour compléter une révision pour un réviseur en particulier en cliquant sur la date qui apparaît sous « Du »</p><p><i>Le réviseur répond sur le site Web</i>.Typiquement, le réviseur répond à une invitation de faire une révision en se connectant au site Web du journal et en avisant l’éditeur de la rubrique  par un courriel préparé, que la révision sera ou ne sera pas entreprise comme demandé. Si le réviseur décline la demande, son nom va à ‘’Regrets, Annulé, et étapes antérieures de cette soumission’’ et l’éditeur de la rubrique choisit un autre réviseur. Si le réviseur accepte de procéder à la révision, la date d’acceptation apparaît sous ‘’Réponses de ce réviseur’’. Le directeur du journal a l’option dans ‘’Setup’’ 2.2 d’activer un rappel automatique à être envoyé aux réviseurs qui ne répondent pas aux demandes dans un certain nombre de jours.</p><p><i>Réponses des réviseurs par courriel</i>.Si au lieu d’aller sur le site Web du journal, le réviseur envoie un courriel à l’éditeur de la rubrique l’avisant qu’il décline faire la révision, l’éditeur de la rubrique va à la page de révision pour la soumission et clique le bouton ‘’Annuler révision’’ associé à ce réviseur. Quand le courriel ‘’Révision annulée’’ apparaît, l’éditeur de la rubrique peut modifier le libellé du courriel, comme par exemple : ‘’…Peut-être la prochaine fois vous pourrez faire une révision pour nous,’’et puis l’envoyer au réviseur invité. Ceci effacera le nom du réviseur de l’étape de révision par les pairs (et le placera sur la page avec ‘’Regrets, Annulations et étapes antérieures’’) L’éditeur de la rubrique peut alors choisir un autre réviseur.</p><p><i>Le réviseur complète sa révision en ligne</i>.Le réviseur complète sa révision en entrant ses commentaires dans ‘’Révisions’’ (selon le guide du réviseur qui a été entré dans ‘’Setup’’2.2 par le directeur du journal) et en choisissant une recommandation (d’un menu déroulant : Accepté, Accepté avec révisions, Resoumettre pour révision, Resoumettre ailleurs, Refusé, Voir commentaires) Le réviseur peut aussi opter de télécharger les fichiers, sois une version de la soumission avec ses annotations, ou avec le l’information pertinente supplémentaire, lesquels l’éditeur de la rubrique décidera si l’auteur pourra les voir ou pas, en utilisant  l’option ‘’Visible à l’auteur’’. Le directeur du journal a l’option dans Setup2.2 d’activer un courriel	automatique et de l’envoyer aux réviseurs qui ne complètent pas leur revue à l’intérieur d’un certain nombre de jours de la date de tombée. L’éditeur de rubrique peut aussi envoyer un rappel	 en employant l’icône courriel sous ‘’Demande pour un réviseur’’ et en y modifiant le contenu pour refléter le besoin de recevoir la révision.</p><p><i>Le réviseur complète sa revue par courriel</i>Si le directeur du journal a sélectionner ‘’Procédure de révision par pièce dans Setup 2.2, alors le réviseur recevra la soumission comme pièce attachée à un courriel attachée à un courriel, avec une demande de révision, ainsi que le guide du réviseur. On demande au réviseur d’envoyer un courriel à l’éditeur de la rubrique, indiquant son consentement à faire la révision ou non. Si consentant, le reviseur répond par un courriel contenant sa revue de la soumission et ses recommandations. L’éditeur de la rubrique entrera alors sur la page de révision de la soumission les commentaires du réviseur, en utilisant la boite Révisions et enregistrera les recommandations du réviseur sous le nom du réviseur.</p>]]>	
	</section>
</topic>
