<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000024.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2014 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Section Editor's Role Index - Review - Review Version 
  *
  -->

<topic id="editorial/topic/000024" locale="fr_CA" title="Version de la révision" toc="editorial/toc/000006" key="editorial.sectionEditorsRole.review.reviewVersion">
	<section>
		<![CDATA[<p>La première tâche pour un éditeur de rubrique avec chaque soumission, est de vérifier le texte pour voir si la version originale peut être utilisée comme version révisée, ou si une copie révisée doit être téléchargée. Pour voir la fichier original, l’éditeur de rubrique clique sur le nom du fichier qui apparaît en bleu.</p><p><em>S’assurer d’une revue anonyme par les pairs</em>.Pour les soumissions devant avoir une revue anonyme par les pairs, l’éditeur de la rubrique devrait vérifier pour voir que tout ce qui peut identifier l’auteur a été enlevé du fichier de la soumission, ainsi que dans tout fichier supplémentaire, tel que décrit dans la liste de vérification de la soumission (laquelle peut être modifiée dans Setup) que les auteurs complètent en soumettant leur ouvrage (a)Le nom des auteurs est enlevé et les références à leurs propres ouvrages remplacées par la convention «auteur»plus l’année. (b)L’information sur l’auteur est enlevée des  Propriétés dans les documents Word, ce que les éditeurs peuvent faire en téléchargeant la soumission originale, puis sous «Sélectionner le fichier /Sauvegarder comme» , cliquer Outils (ou Options sur un Mac), cliquer Sécurité, sélectionner «Enlever les informations personnelles des propriétés du fichier à la sauvegarde»  Sauvegarder le document et le télécharger comme étant une version révisée. L’éditeur de la rubrique devrait aussi consulter la page des soumissions pour vérifier si les fichiers supplémentaires peuvent être partagés avec les réviseurs. Si l’auteur désire présenter ses fichiers aux réviseurs, ils seront cochés; l’éditeur de la rubrique peut les décocher s’ils ne sont pas appropriés à être partagés avec les réviseurs.</p><p><em>Établir la version révisée d’une soumission</em>L’éditeur de la rubrique place la version révisée que les réviseurs verront en (a)choisissant la version originale si elle est convenable, ou (b)en téléchargeant une version plus convenable. L’éditeur de rubrique peut choisir de corriger les problèmes mineurs du fichier original en utilisant un traitement de texte pour faire les changements, en sauvegardant le fichier sur le bureau et ensuite télécharger le fichier en utilisant les boutons Naviguer/Télécharger dans version révisée.</p><p><em>Les soumissions préparées inadéquatement </em>.Si un auteur a clairement failli de s’assurer que la soumission adhère au guide des auteurs du journal, incluant le besoin de s’assurer que la soumission supporte une révision anonyme, l’éditeur de la rubrique peut choisir d’aviser l’auteur que son travail a besoin d’être soumis à nouveau. L’auteur peut alors resoumettre une version améliorée par courriel directement à l’éditeur, qui peut alors la télécharger comme version révisée. L’éditeur de rubrique peut aussi décider que la soumission n’est simplement pas convenable pour le journal et en aviser l’auteur. Il va à la page des soumissions il clique «Archive des soumissions» et envoie la soumission aux archives.</p>]]>	
	</section>
</topic>
