<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000025.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2015 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2015 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Section Editor's Role Index - Review - Peer Review 
  *
  -->

<topic id="editorial/topic/000025" locale="fr_CA" title="Évaluation par les pairs " toc="editorial/toc/000006" key="editorial.sectionEditorsRole.review.peerReview">
	<section>
	  <![CDATA[<p>Une fois que la version d&#x2019;évaluation a été sélectionnée, le chef de rubrique peut commencer le processus d&#x2019;évaluation par les pairs. Le chef de rubrique clique en premier sur le bouton  &#x00AB;&#x00A0;Sélectionner un évaluateur&#x00A0;&#x00BB; qui l&#x2019;amène à une liste d&#x2019;évaluateur, leurs intérêts et leur travail avec le journal. Le chef de rubrique clique ensuite  &#x00AB;&#x00A0;Assigner&#x00A0;&#x00BB; à coté des noms des évaluateurs qui semblent compétents pour l&#x2019;assignation.</p>
		<p><em>Changer d&#x2019;évaluateur </em>.Si le chef de rubrique réalise qu&#x2019;un nom choisi n&#x2019;est pas convenable, le bouton  &#x00AB;&#x00A0;Effacer l&#x2019;évaluateur&#x00A0;&#x00BB; peut être utilisé pour enlever le nom de l&#x2019;évaluateur avant de lancer l&#x2019;évaluation. (Après  que l&#x2019;évaluateur ait été avisé par courriel, ce bouton change à  &#x00AB;&#x00A0;Annuler la demande&#x00A0;&#x00BB; ). Pour remplacer un évaluateur qui a été avisé, le chef de rubrique clique  &#x00AB;&#x00A0;Annuler la demande&#x00A0;&#x00BB; qui mène à annuler le courriel à envoyer à l&#x2019;évaluateur existant. Le chef de rubrique clique alors  &#x00AB;&#x00A0;Sélectionner un évaluateur&#x00A0;&#x00BB; pour assigner un autre évaluateur, et envoie la demande par courriel à celui-ci. Si un chef de rubrique annule une évaluation, mais que l&#x2019;évaluateur a déjà mis à jour le soumission, indiquant que l&#x2019;évaluation a été faite, le chef de rubrique peut réinitialiser l&#x2019;évaluation en envoyant un courrier de requête à un nouvel évaluateur. Une liste d&#x2019;évaluateur qui ont décliné la requête à réviser la soumission ou ont été annulés est conservée sous  &#x00AB;&#x00A0;voir refus, annulations, cycles précédents&#x00A0;&#x00BB;.</p>
		<p><em>Demander et organiser une évaluation par les pairs</em>. Le chef de rubrique clique sur l&#x2019;icône de courriel en dessous de  &#x00AB;&#x00A0;Demande&#x00A0;&#x00BB; qui ouvre un courriel déjà préparé et adressé à l&#x2019;évaluateur. Après avoir cliqué  &#x00AB;&#x00A0;envoyer&#x00A0;&#x00BB;, le chef de rubrique aura aussi une chance de changer le nombre de semaines pour compléter l&#x2019;évaluation. Le directeur de la revue met le nombre de semaines  par défaut dans Configuration 2.2. Si un évaluateur n&#x2019;a pas répondu à une demande à temps, le chef de rubrique peut envoyer une autre demande en cliquant sur l&#x2019;icône de courriel en-dessous de  &#x00AB;&#x00A0;Demande&#x00A0;&#x00BB; une deuxième fois, ou le chef de rubrique peut opter de choisir un autre évaluateur (en suivant les procédures dans  &#x00AB;&#x00A0;Changer d&#x2019;évaluateur&#x00A0;&#x00BB;. Le chef de rubrique peut aussi modifier la date d&#x2019;échéance pour compléter une révision pour un évaluateur en particulier en cliquant sur la date qui apparaît sous  &#x00AB;&#x00A0;Date d&#x2019;échéance&#x00A0;&#x00BB;.</p>
		<p><em>L&#x2019;évaluateur répond par la plateforme OJS</em>. Typiquement, l&#x2019;évaluateur répond à une invitation de faire une évaluation en se connectant à la plateforme OJS de la revue et en avisant le chef de rubrique  par un courriel préparé, que l&#x2019;évaluation sera ou ne sera pas entreprise comme demandé. Si l&#x2019;évaluateur décline la demande, son nom va à  &#x00AB;&#x00A0;voir refus, annulations, cycles précédents&#x00A0;&#x00BB; et le chef de rubrique choisit un autre évaluateur. Si l&#x2019;évaluateur accepte de procéder à l&#x2019;évaluation, la date d&#x2019;acceptation apparaît sous  &#x00AB;&#x00A0;En cours&#x00A0;&#x00BB;. Le directeur de revue à l&#x2019;option dans Configuration 2.2 peut activer un rappel automatique à être envoyé aux évaluateurs qui ne répondent pas aux demandes dans un certain délai.</p>
		<p><em>Réponses des évaluateurs par courriel</em>. Si au lieu d&#x2019;aller sur la plateforme OJS de la revue, l&#x2019;évaluateur envoie un courriel au chef de rubrique l&#x2019;avisant qu&#x2019;il refuse d&#x2019;effectuer l&#x2019;évaluation, le chef de rubrique va à la page d&#x2019;évaluation pour la soumission et clique le bouton  &#x00AB;&#x00A0;Annuler la demande&#x00A0;&#x00BB; associé à cet évaluateur. Quand le courriel  &#x00AB;&#x00A0;Annulation de la demande d&#x2019;évaluation&#x00A0;&#x00BB; apparaît, le chef de rubrique peut modifier le libellé de celui-ci, comme par exemple&#x00A0;: &#x00AB;&#x00A0;…Peut-être la prochaine fois vous pourrez faire une évaluation pour nous,&#x00A0;&#x00BB; et puis l&#x2019;envoyer à l&#x2019;évaluateur invité. Ceci effacera le nom de l,évaluateur de l&#x2019;étape de révision par les pairs (et le placera sur la page avec  &#x00AB;&#x00A0;voir refus, annulations, cycles précédents&#x00A0;&#x00BB; ) Le chef de rubrique peut alors choisir un autre évaluateur.</p>
		<p><em>L&#x2019;évaluateur complète son évaluation en ligne</em>. L&#x2019;évaluateur complète son évaluation en entrant ses commentaires dans  &#x00AB;&#x00A0;Évaluation&#x00A0;&#x00BB; (selon les directives pour l&#x2019;évaluation qui ont été entrées dans Configuration 2.2 par le directeur de revue) et en choisissant une recommandation (d&#x2019;un menu déroulant&#x00A0;: Accepter la soumission, Révisions requises, Soumettre à nouveau pour évaluation, Soumettre à nouveau ailleurs, Refuser la soumission, Voir les commentaires) L&#x2019;évaluateur peut aussi opter de télécharger les fichiers, soit une version de la soumission avec des annotations, ou avec de l&#x2019;information pertinente supplémentaire, le chef de rubrique décidera si l&#x2019;auteur pourra les voir ou pas, en utilisant  l&#x2019;option  &#x00AB;&#x00A0;Visible à l&#x2019;auteur&#x00A0;&#x00BB;. Le directeur de revue à l&#x2019;option dans Configuration 2.2 peut activer un courriel automatique qui envoit aux évaluateurs un rappel s&#x2019;il n&#x2019;ont pas effectué l&#x2019;évaluation avant la date d&#x2019;échéance. Le chef de rubrique peut aussi envoyer un rappel en cliquant sur  &#x00AB;&#x00A0;Envoyer un rappel&#x00A0;&#x00BB; et en y modifiant le contenu pour refléter le besoin de recevoir l&#x2019;évaluation.</p>
		<p><em>L&#x2019;évaluateur complète son évaluation par courriel.</em> Si le directeur de revue a sélectionné  &#x00AB;&#x00A0;Procédure de révision par pièce jointe&#x00A0;&#x00BB; dans Configuration 2.2, alors l&#x2019;évaluateur recevra la soumission comme pièce attachée à un courriel, avec une demande d&#x2019;évaluation, ainsi que les directives. On demande à l&#x2019;évaluateur d&#x2019;envoyer un courriel au chef de rubrique, indiquant son consentement à faire l&#x2019;évaluation ou non. S&#x2019;il est consentant, l&#x2019;évaluateur répond par un courriel contenant son évaluation de la soumission et ses recommandations. Le chef de rubrique entrera alors sur la page d&#x2019;évaluation de la soumission les commentaires de l&#x2019;évaluateur, en utilisant la boite de commentaires Évaluation et enregistrera les recommandations de l&#x2019;évaluateur sous le nom de celui-ci.</p>]]>	
	</section>
</topic>
