<?xml version = '1.0' encoding = 'UTF-8'?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">
<!--
  * 000001.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2008 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Publishing Process - Create Issue
  *
  * $Id$
  --><topic title="ایجاد یک شماره از مجله" toc="publishing/toc/000000" key="publishing.createIssue" locale="fa_IR" id="publishing/topic/000001" >
  <section><![CDATA[<p>
سردبیر قبل از اینکه از صفحه برنامه ریزی سردبیر برای تنظیم کردن سری مقالات مورد نظر برای چاپ در یک شماره استفاده کند لازم است ابتدا یک شماره ازمجله را ایجاد کند تا مطمئن باشد که جایی برای کنار هم چیدن مقالات وجوددارد .هر شماره ازمجله بر حسب گذینه های انتخواب شده در تنظیمات برنامه OJS باید بایک عدد یا عنوان متمایز گردد(مثلا دوره دوم شماره مسلسل پنج سال ۲۰۰۸ )سر دبیر در زمان ایجاد هر شماره ازمجله در ابتدا تنظیمات پیش فرض را مشاهده میکند و با این حال میتواند در صورت تمایل آنها را تغییر دهد هر شماره ازمجله میتواند یک عنوان نیز داشته باشد که در بالای فهرست مطالب نمایش داده میشود وبه طورمثال برای شماره های ویژه مجله میتواند به کار رود .    
</p><p<i>
تنظیم اشتراک
</i>
اگر مدیر مجله کنترل اشتراک را برای هر شماره فعال کرده باشد (در مرحله ۴−۱ از تنظیمات برنامه )سردبیر میتواند آن را برای مقالات دلخواه غعال کند چنین مقالاتی صرفا توسط مشترکین مجله قابل دسترسی خواهد بود . همچنین اگر این گزینه فعال باشد سر دبیر میتواند تاریخی را برای انقضاء آن مشخص نماید که از این تاریخ به بعد مقاله برای همه کاربران قابل دسترسی است.
</p><p><i>
ایجاد کردن صفحه ای برای مشاهده طرح جلد مجله  
</i>
در برنامهOJSاین امکان وجود دارد که یک تصویر از جلد شماره بعدی مجله به فرمت JPG.PNGویا GIFتهیه کرد . این تصویر در قسمت فهرست مطالب و با عنوان تصویر جلد شماره آتی قابل مشاهده خواهد بود .همچنین با دو بار کلیک کردن روی این تصویر در صفحه اول وب سایت مجله به صفحه دیگری که فهرست مطالب شماره بعدی مجله را نمایش میدهد وارد میشوید  
</p><p><i>
شماره های فعای ٫ آتی و گذشته مجله  
</i>
شماره فعلی جدیدترین شماره منتشر شده مجله است . شماره های آتی آنهایی هستند که سردبیر آنها را ایجاد کرده ودرحال افزودن مقالات به آنها برای تکمیل وچاپ در آیند است.سر دبیر ممکن است همیشه تعدادی شماره باز داشته باشد که دست وی را در انتخاب مقالات وتهیه شماره های یکدست تر باز بگذارد .شمارههای  گذشته نیز آنهایی هستند که قبلا چاپ شده اند و مدتی از انتشار آنها میگذرد   
</p>]]></section>
</topic>
