<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE email_texts SYSTEM "../../../../../lib/pkp/dtd/emailTemplateData.dtd">
<!--
  * emailTemplateData.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2015 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2015 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Localized email templates XML file.
  *
  -->
<email_texts locale="eu_ES">
	<email_text key="BFR_REVIEW_REMINDER">
		<subject>Ebaluatzeko liburua: mugaegunaren oroigarria</subject>
		<body>{$authorName} jauna/andrea:

Oroigarri honekin gogorarazi nahi dizut zure {$bookForReviewTitle} liburuaren ebaluazioa {$bookForReviewDueDate} mugaegunerako egin behar  dela.

Liburuaren ebaluazioa bidaltzeko, has ezazu saioa aldizkariaren web orrian eta bete ezazu artikulua bidaltzeko lineako prozesua, mesedez. Bidea errazteko, bidalketaren URLa agertzen da azpian.

Bidalketaren URLa: {$submissionUrl}

Arren, liburuaren ebaluazioari buruzko galderarik edo zalantzarik izanez gero, jar zaitez nirekin harremanetan. 

Eskerrik asko aldizkariari laguntzeagatik. Zure aurkezpena jasotzeko zain geratzen naiz.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Mezu elektroniko hau automatikoki sortzen da, liburu bat ebaluatzen ari den egileari ebaluazioaren mugaeguna gerturatzen ari dela gogorarazteko.</description>
	</email_text>
	<email_text key="BFR_REVIEW_REMINDER_LATE">
		<subject>Ebaluatzeko liburua: ebaluazioaren mugaeguna</subject>
		<body>Oroigarri honekin jakinarazi nahi dizut {$bookForReviewTitle} liburuaren ebaluazioa  {$bookForReviewDueDate} mugaegunerako zela, baina ez dugula oraindik jaso.

Liburuaren ebaluazioa bidaltzeko, has ezazu saioa aldizkariaren web orrian, eta bete ezazu artikulua bidaltzeko lineako prozesua, mesedez. Bidea errazteko, bidalketaren URLa agertzen da azpian:

Bidalketaren URLa: {$submissionUrl}

Arren, liburuaren ebaluazioari buruzko galderarik edo zalantzarik izanez gero, jar zaitez nirekin harremanetan.

Eskerrik asko aldizkariari laguntzeagatik. Zure aurkezpena jasotzeko zain geratzen naiz.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Mezu elektroniko hau automatikoki bidaltzen zaio liburua ebaluatzea dagokion egileari, ebaluazioa bidaltzeko eguna igaro ondoren.</description>
	</email_text>
	<email_text key="BFR_BOOK_ASSIGNED">
		<subject>Ebaluatzeko liburua: esleitutako liburua</subject>
		<body>{$authorName} jauna/andrea:
Mezu elektroniko honek baieztatzen du {$bookForReviewTitle} liburuaren ebaluazioa egitea esleitu zaizula, eta ebaluazioa {$bookForReviewDueDate} mugaegunerako amaitu behar dela.
Mesedez, ziurtatu ezazu zure lineako erabiltzailearen profilean agertzen den posta-helbidea eguneratuta dagoela. Helbide horretara bidaliko da ebaluazioa egiteko esleitu zaizun liburuaren kopia.
Une honetan fitxategian dagoen zure posta-helbidea honako hau da:
{$authorMailingAddress}

Helbide hori zuzena ez bada edo ez baduzu erabiltzen, erabil ezazu erabiltzailearen profilaren URLa zure helbidea eguneratzeko, mesedez:
Erabiltzailearen profilaren URLa: {$userProfileUrl}

Liburuaren ebaluazioa bidaltzeko, has ezazu saioa aldizkariaren web orrian eta bete ezazu artikulua bidaltzeko lineako prozesua, mesedez.

Bidalketaren URLa: {$submissionUrl}

Arren, liburuaren ebaluazioari buruzko galderarik edo zalantzarik izanez gero, jar zaitez nirekin harremanetan.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Mezu elektroniko hau editoreak bidaltzen dio liburu baten ebaluazioa egiteko esleitu den egileari, editoreak liburua ebaluatzeko egilea izendatzen duenean.</description>
	</email_text>
	<email_text key="BFR_BOOK_DENIED">
		<subject>Ebaluatzeko liburua</subject>
		<body>{$authorName} jauna/andrea:

Tamalez, une honetan ezin zaitut esleitu {$bookForReviewTitle} liburuaren ebaluazioa egiteko.

Espero dut gure zerrendako beste libururen bat ebaluatzeko prest egongo zarela, orain edo etorkizunean.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Mezu elektroniko hau editoreak bidaltzen dio liburu bat ebaluatu nahi duen egileari, liburu hori ebaluatzeko moduan ez badago.</description>
	</email_text>
	<email_text key="BFR_BOOK_REQUESTED">
		<subject>Ebaluatzeko liburua: liburua eskatzea</subject>
		<body>{$editorName} jauna/andrea:

{$bookForReviewTitle} liburua ebaluatzea gustatuko litzaidake.

Baieztatuko al zenidake, mesedez, liburu hori ebaluatzeko moduan dagoen oraindik?

{$authorContactSignature}</body>
		<description>Mezu elektroniko hau zerrendako liburu bat ebaluatu nahi duen egile batek bidaltzen dio editoreari.</description>
	</email_text>
	<email_text key="BFR_BOOK_MAILED">
		<subject>Ebaluatzeko liburua: liburua postaz bidaltzea</subject>
		<body>{$authorName} jauna/andrea:

Mezu elektroniko honek baieztatzen du {$bookForReviewTitle} liburuaren kopia bat bidali dudala zure lineako erabiltzailearen profilean agertzen den posta-helbide honetara: 
{$authorMailingAddress}

Liburuaren ebaluazioa bidaltzeko, has ezazu saioa aldizkariaren web orrian eta bete ezazu artikulua bidaltzeko lineako prozesua, mesedez.

Bidalketaren URLa: {$submissionUrl}

Arren, liburuaren ebaluazioari buruzko galderarik edo zalantzarik izanez gero, jar zaitez nirekin harremanetan, mesedez.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Mezu elektroniko hau editoreak bidaltzen dio ebaluazioa egiteko izendatuta dagoen egileari, editoreak idazleari ebaluatzeko liburuaren kopia bat bidaltzen dionean.</description>
	</email_text>
	<email_text key="BFR_REVIEWER_REMOVED">
		<subject>Ebaluatzeko liburua</subject>
		<body>{$authorName} jauna/andrea:

Mezu elektroniko honek baieztatzen du {$bookForReviewTitle} liburua ebaluatzeko ardura kendu zaizula. Liburu hori ebaluatu nahi duten beste egile batzuen eskura jarriko da.

Espero dut gure zerrendako beste libururen bat ebaluatzeko prest egongo zarela, orain edo etorkizunean.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Mezu elektroniko hau editoreak bidaltzen dio liburua ebaluatu nahi duen egile bati, liburua ebaluatzeko moduan ez badago.</description>
	</email_text>
</email_texts>
