<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000000.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2014 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Introduction to OJS Main 
  *
  -->

<topic id="intro/topic/000000" locale="da_DK" title="Introduktion til OJS" toc="index/toc/000000" subtoc="intro/toc/000000" key="intro.index">
	<section>
		<![CDATA[<p>Dette tidsskrift bruger Open Journals Systems-softwaren til understøttelse af administration og publicering. OJS er en open source-løsning til onlineadministration og -publicering af videnskabelige tidsskrifter. OJS er et meget fleksibelt redaktørstyret tidskriftsstyrings- og publiceringssystem, der kan hentes gratis og installeres på en lokal webserver. Det er udviklet med henblik på at reducere den tid og energi, der bruges på det kontorarbejde og de ledelsesopgaver, som er forbundet med redigering af et tidsskrift samtidigt med, at registreringen og effektiviteten af de redaktionelle processer forbedres. Systemet forsøger at forbedre den videnskabelige og offentlige kvalitet inden for tidsskriftspublicering gennem et antal nyskabelser, der spænder lige fra at gøre tidsskriftspolitikker mere gennemsigtige til at forbedre indeksering.</p>]]>	
	</section>
	<section title="Om OJS-systemet">
		<![CDATA[<p><i>OJS er et system til styring og publicering af tidsskrifter og websteder</i>. OJS dækker alle aspekter af onlinetidsskriftspublicering, fra oprettelsen af et tidsskrifts websted til operationelle opgaver som forfatterens manuskriptproces, peer review, redigering, publicering, arkivering og indeksering af tidsskriftet. OJS kan også bruges til at administrere de menneskelige aspekter i forbindelse med organisering af et tidsskrift, herunder registrering af redaktørers, bedømmeres og forfatteres arbejde, underrettelse af læsere samt hjælp til korrespondance.</p><p><i>OJS er fleksibelt og skalerbart</i>. En enkelt installation af OJS kan understøtte driften af mange tidsskrifter. Hvert enkelt tidsskrift har sin egen entydige URL-adresse samt sin egen brugergrænseflade. Ved hjælp af OJS er det muligt for en enkelt redaktør at administrere alle aspekter af et tidsskrift samt tidsskriftets websted. OJS kan også understøtte en international gruppe af redaktører med forskelligartede ansvarsområder for et tidsskrifts mange sektioner.</p><p><i>OJS understøtter princippet om udvidet adgang</i>. Dette system har ikke blot til hensigt at understøtte tidsskriftspublicering men også at demonstrere, hvordan omkostningerne i forbindelse med tidsskriftspublicering kan reduceres til et punkt, hvor det kan være en lønsom mulighed at tilbyde læsere "open access" til tidsskriftets indhold. Argumenterne for open access er tydeligt beskrevet i en omfattende serie af artikler, der stammer fra dette projekt, og der er gratis tilgængelige under Publications på webstedet <a href="http://pkp.ubc.ca/" target="_blank">Public Knowledge Project</a> for University of British Columbia.</p><p><i>OJS' oprindelse</i>. Systemet blev udgivet første gang i 2002 som en forsknings- og udviklingsordning under Public Knowledge Project på University of British Columbia med støtte fra Social Sciences and Humanities Research Council i Canada, Max Bell Foundation, Pacific Press Endowment og MacArthur Foundation. Dets fortsatte udvikling varetages i øjeblikket af et partnerskab bestående af UBC's Public Knowledge Project, Canadian Center for Studies in Publishing og Simon Fraser University Library. Hvis du vil have flere oplysninger, skal du se webstedet <a href="http://pkp.sfu.ca/" target="_blank">Public Knowledge Project @ Simon Fraser University</a>.</p>]]>	
	</section>
	<section title="Administrationsstrukturen">
		<![CDATA[<p><h5>Redaktionel proces</h5><p>OJS sender manuskripter til tidsskriftet igennem fem trin i den redaktionelle proces, der administreres af en eller flere redaktører.</p><ol><li><em>Køen Ikke-tildelt:</em> Elementerne starter her og tildeles til en eller flere redaktører.</li><li><em>Bedømmelse af manuskripter:</em> Elementerne undergår peer review og redaktionel beslutning.</li><li><em>Manuskriptredigering:</em> Elementerne undergår manuskriptredigering, layout og korrekturlæsning. Manuskriptet tildeles en udgave med henblik på publicering.</li><li><em>Indholdsfortegnelse:</em> Elementer beordres til publicering og publiceres.</li></ol><h5>Redaktionelle roller</h5>(tildeles under Administration af tidsskrifter)<ul><li><em>Tidsskriftschef:</em> Opsætter tidsskriftet og personalets redaktionelle roller (kan også fungere som redaktør og have andre roller).</li><li><em>Redaktør:</em> Fører tilsyn med den redaktionelle proces, kan tildele manuskripter til sektionsredaktører, som skal føre dem igennem manuskriptbedømmelse og manuskriptredigering, varetager planlægning af indhold og publicering af tidsskrift.</li><li><em>Sektionsredaktør:</em> Fører tilsyn med bedømmelse og muligvis redigering af tildelte manuskripter.</li><li><em>Manuskriptredaktør:</em> Arbejder med manuskripter med henblik på at forbedre grammatikken og klarheden, stiller spørgsmål til forfatter om eventuelle fejl og sikrer, at manuskripterne overholder tidsskriftets bibliografiske og tekstlige stil.</li><li><em>Layoutredaktør:</em> Omdanner redigerede manuskripter til satsskibe i HTML-, PDF- og/eller PS-filer i det korrekte format til elektronisk publicering.</li><li><em>Korrekturlæser:</em> Læser korrektur på satsskibe med henblik på at finde tryk- og formateringsfejl.</li></ul></p>
<p align="center"><a href="{$baseUrl}/locale/{$locale}/edprocesslarge.png"><img src="{$baseUrl}/locale/{$locale}/edprocess.png" width="480" height="542" border="0" alt="" /></a></p>]]>
	</section>
	<section title="Support">
		<![CDATA[<p>Du kan få adgang til et supportforum og et fejlrapporteringssystem via PKP-webstedet <a href="http://pkp.sfu.ca/support/forum/" target="_blank"></a>.</p><p>Brugere, som har spørgsmål om interaktion med et bestemt tidsskrifts websted ved hjælp af OJS eller om det pågældende tidsskrifts politikker, bedes kontakte tidsskriftets primære kontaktperson eller kontaktpersonen for support, der er angivet på siden Om på tidsskriftets websted.</p>]]>
	</section>
</topic>
