<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE email_texts SYSTEM "../../../../../lib/pkp/dtd/emailTemplateData.dtd">
<!--
  * emailTemplateData.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2009 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Localized email templates XML file.
  *
  * $Id$
  -->
<email_texts locale="fr_CA">
	<email_text key="DOAJ_EMAIL_REP">
		<subject>Soumission de l'information d'une revue à DOAJ</subject>
		<body>Chère Sonja, 
			
Nous vous écrivons pour vous informer de notre intérêt à inclure {$journalName} dans DOAJ. Afin d'accélérer le processus d'évaluation, nous vous fournissons l'information suivante concernant notre revue.

Accès libre (ne charge pas les lecteurs ou leurs institutions pour l'accès) (oui/non) : {$isOpenAccess}

Titre de la revue : {$journalName}

Titre de la revue alternatif (à utiliser si la revue possède un 2e titre sous lequel elle est connue) : {$altTitle}

URL: {$journalURL}

Chargez-vous les auteurs pour la publication? (oui/non) : {$hasAuthorFee}

Avez-vous un URL (lien) vers une page d'information concernant l'information aux auteurs? (URL) : {$infoURL}
 
Évaluation par les pairs ou contrôle éditorial (oui/non) : {$isPeerReviewed}

Revue de recherche qui rapporte essentiellement des résultats originaux ou des vues d'ensemble de la recherche (oui/non) : {$isOriginalResearch}

Communauté universitaire/de recherche comme groupe cible principal (oui/non) : {$isAcademic}

Actif (oui/non) : {$isActive}

Existe aussi en version imprimée (oui/non) : {$hasPrintedForm}

Embargo (si la version imprimée est publiée avant la version numérique) (oui/non) : {$hasEmbargo}

Accès au texte intégral à partir de l'année : {$accessFrom}

Volume (premier volume accessible en texte intégral) : {$firstVolume}

Numéro (premier numéro accessible en texte intégral) : {$firstIssue}

ISSN (remplir UNIQUEMENT si la revue possède un ISSN) : {$issn}

ISSN numérique (remplir UNIQUEMENT si la revue possible un ISSN numérique) : {$eissn}

Éditeur : {$publisherName}

Pays : {$country}

Langues : {$languages}

Mots-clés (3-5 mots décrivant le sujet principal de la revue) : {$keywords}

Personne contact (nom d'une personne contact, par exemple, le rédacteur de la revue) : {$contactName}

Courriel du contact (l'adresse de courriel de la personne contact) : {$contactEmail}

Fréquence de publication / année : {$frequency}

Nombre d'articles / numéro : {$articlesPerIssue}

Veuillez garder en tête que le DOAJ inclut uniquement les titres qui se conforment à leurs définitions et critères de sélection (http://www.doaj.org/articles/about#definitions).

Ce que le DOAJ n'incluera pas : 
	- Les bulletins (newsletters) qui donnent de l'information, principalement, concernant une institution. 
	- Les revues qui chargent des frais d'abonnement ou d'accès.
	- Les revues qui ont une période d'embargo. 

Merci beaucoup! 
Sincèrement,
{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Ce modèle de courriel est utilisé pour envoyer un courriel à la personne contact du DOAJ, pour l'inclusion de la revue dans leurs archives.</description>
	</email_text>
</email_texts>
