<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000005.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2014 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Administrativa sidor - Sektioner
  *
  -->

<topic id="journal/topic/000005" locale="en_US" title="Tidskriftssektioner" toc="journal/toc/000001" key="journal.managementPages.sections">
	<section>
		<![CDATA[<p>Tidskriftsansvarig kan skapa olika sektioner för tidskriften i Tidskriftssektioner under Tidskriftshantering. En tidskrift använder vanligtvis sektioner såsom Artiklar, Bokrecensioner, Forskningsrapporter, Klinisk forskning, Kommentarer, Ledare etc.</p><p>Om Sektionsredaktörer ska användas kan Tidskriftsansvarig specificera vilka Sektionsredaktörer som ska utses för att övervaka den redaktionella processen för de manuskript som har skickats in till den sektionen. (Redaktören tilldelar manuskript i {help_topic key="editorial.editorsRole.submissions.unassigned" text="Manuskript i väntan på granskning"} manuskriptlistan till en av de utvalda Sektionsredaktörerna som ett led i den redaktionella processen).</p><p> Sektioner kan presenteras i olika format och layout. Innehållsförteckningen som Redaktören arrangerar för varje häfte kommer att delas upp i de sektioner som har skapats. Dock, om det inte finns något innehåll för en speciell sektion i ett givet häfte kommer sektionen inte att synas i innehållsförteckningen. </p><p><em>Skapa en sektionspolicy</em>. När man sätter upp en sektion ska Tidskriftsansvarig ange en kort policy för just den sektionen, som kommer göras tillgänglig för författare och läsare i Sektionspolicy under About. Texten ska beskriva Sektionens Aims and Scope, och vilken typ av manuskript som efterfrågas. Texten ska ge information om sektionen är oberoende granskad och indexerad, om sektionen är öppen eller begränsad till inviterade arbeten (eller till Redaktörer) och önskvärd längd på artiklarna, etc.</p>
		<p><em>Tidskriftsansvarig kan specificera en {help_topic key="journal.managementPages.reviewForms" text="custom review form"} som kan användas istället för de automatiskt genererade text-rutorna. Det formuläret man väljer här ersätter därmed text-rutorna, men Redaktörerna kan vid behov välja att bortse ifrån denna när han/hon väljer en Granskare.</p> 
		<p><em>Att indexera en sektions innehåll</em>. Material i en sektion bör indexeras om det bidrar till forskningslitteraturen (vilket t ex inte är fallet med en sektion som innehåller annonsering av konferenser eller jobbannonser). Indexeringsalternativen gör det möjligt för Författarna att lägga in relevant metadata. Metadata görs tillgänglig för sökmotorer som följer Open Archives Initiative Metadata Harvesting Protocol och andra indexeringsorgan så snart materialet har publicerats. Författare till material som är indexerat läggs till i listan över författare på sidan Sök och kommer åtföljas av de Läsarverktyg som valts ut av Tidskriftsansvarig. </p><p><em>Blockera eller inte blockera abstract</em>.Vissa sektioner såsom Bokrecensioner kräver inte abstract. Tidskriftsansvarig har möjlighet att blockera abstracts för dessa sektioner och därmed kommer inte abstracts krävas när artikeln skickas in eller visas i innehållsförteckningen.</p><p><em>Konfigurera identifikation</em>När metadata presenteras för Granskare eller externa system (t ex via OAI harvesting) måste materialets typ identifieras. T ex kan en artikel vara granskad, icke-granskad, inviterad etc.</p><p><em>Begränsa en sektions innehåll</em>Rutan som markerar begränsningar ska klickas i för tidskriftssektioner (som Ledare eller Intervjuar) som inte är öppna för vem som helst. Manuskript med restriktioner måste komma ifrån Redaktörerna eller vara inbjudna. En sådan sektion kan enbart nyttjas av Redaktörer eller Sektionsredaktörer</p><p><em>Blockera titeln på sektionen i innehållsförteckningen </em>Det kan vara önskvärt att inbjuda manuskript för en sektion och/eller organisera publicerade artiklar i en sektion men blockera namnet på den sektionen när den presenteras för läsarna.</p><p><em>Om tidskriften</em>Du kanske önskar att ta bort information om denna sektion från Om tidskriften vilket är användbart om du t ex har en sektion som uppdateras sällan, eller en errata-sektion.</p>]]>
			</section>
</topic>
