<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000028.xml
  *
  * Aquesta traducció al català de l’OJS (versió 2.2.3) fou realitzada per Judith Rodriguez
  * amb el suport de la revista Athenea Digital i el Departament de Psicologia Social de la
  * Universitat Autònoma de Barcelona.
  * La traducció amplia la tasca previament realitzada per a la UOC i l'IEC incorporant les
  * eines de lectura i l’ajuda.
  *
  * Copyright (c)
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Section Editor's Role Index - Editing - Layout
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="editorial/topic/000028" locale="ca_ES" title="Maquetació" toc="editorial/toc/000007" key="editorial.sectionEditorsRole.editing.layout">
	<section>
		<![CDATA[<p>Una vegada el corrector/a d'originals ha creat la còpia «neta» al pas 3 de la correcció d'originals, aquesta versió de la tramesa passa a l'etapa de maquetació. Una vegada ha rebut la notificació de finalització del procés de correcció d'originals, l'editor/a de secció ha de seleccionar un maquetista, si encara no ho ha fet, i li ha de sol·licitar que comenci el procés de maquetació mitjançant la icona de correu electrònic que es mostra sota la sol·licitud de maquetació. A continuació, el maquetista s'encarrega de preparar les galerades per a la tramesa en cadascun dels formats de publicació de la revista (p. ex., HTML, PDF, PS, etc.). Els fitxers addicionals, que es mantenen en el format de fitxer original en què es van trametre, són revisats pel maquetista i pel corrector/a de proves per a comprovar que s'adeqüen a les normes de formatació bàsica i als estàndards de la revista tant com sigui possible. Una vegada el maquetista ha finalitzat l'elaboració inicial de les galerades (que són els fitxers que es publicaran en línia), ha d'enviar un missatge electrònic a l'editor/a de secció.</p><p>Tingueu en compte que l'editor/a pot planificar la publicació d'una tramesa en qualsevol punt del procés editorial. Els maquetistes i els correctors/es de proves han de conèixer aquesta informació i també han de poder previsualitzar el número de la revista abans que es publiqui la tramesa.</p>]]>	
	</section>
</topic>
