<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">
<!--
  * 000007.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2014 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Section Editor's Role Index - Editing 
  *
  -->

<topic id="editorial/topic/000007" locale="en_US" title="Editing" toc="editorial/toc/000004" subtoc="editorial/toc/000007" key="editorial.sectionEditorsRole.editing">
	<section>
		<![CDATA[<p>L'editor/a de secció s'encarrega de supervisar els processos de correcció d'originals, maquetació i correcció de proves seleccionant i designant membres de l'equip editorial perquè controlin el pas de la tramesa per cadascuna de les etapes. A més, també controla que tot el procés es dugui a terme en el temps previst. El procés comença quan l'editor/a de secció selecciona el corrector/a d'originals i sol·licita la correcció d'originals de la tramesa. L'editor/a de secció també pot seleccionar el maquetista i el corrector/a de proves en aquest mateix moment (segons els rols editorials utilitzats per la revista), o bé esperar i seleccionar-los una vegada s'hagi enllestit l'etapa anterior. Per reemplaçar algun dels rols seleccionats, l'editor/a de secció només ha de tornar a prémer «Selecciona» per seleccionar una altra persona. L'etapa d'edició finalitza quan la tramesa ja ha passat per l'etapa de correcció de proves, moment en què l'editor/a de secció en planifica la data de publicació.</p><p><em>Trameses en maquetació que necessiten més correccions d'originals</em>. En cas necessari, l'editor/a pot sol·licitar una nova correcció d'originals de la maqueta. Per fer-ho, ha de baixar la maqueta i enviar-la com a fitxer adjunt en un missatge electrònic per al corrector/a d'originals (que potser també voldrà posar-se en contacte amb l'autor/a). Una vegada s'ha enllestit aquest nou procés de correcció d'originals i la tramesa s'ha retornat a l'editor/a, aquest pot penjar el fitxer a la pàgina de maquetació.</p><p><em>Com canviar les galerades després que s'hagi planificat la publicació de la tramesa</em>. Una vegada s'ha planificat la publicació de la tramesa, la pàgina d'edició (juntament amb les seves pàgines associades de resum, revisió i historial) s'envia als arxius. L'editor/a pot sol·licitar al maquetista, que obté accés als arxius, que apliqui alguna modificació a les galerades i les torni a penjar. Això pot tenir lloc després que la tramesa hagi estat publicada. Aquesta nova galerada apareix com a versió publicada, però es recomana utilitzar aquesta opció amb precaució per preservar la integritat del procés de publicació de la revista. L'editor/a pot incloure una nota per recordar els canvis aplicats a l'element publicat.</p><p>Si necessiteu més informació sobre el procés de correcció d'originals, vegeu {help_topic key="editorial.sectionEditorsRole.editing.copyediting" text="Correcció d'originals"}.</p><p>Si necessiteu més informació sobre el procés de maquetació, vegeu {help_topic key="editorial.sectionEditorsRole.editing.layout" text="Maquetació"}.</p><p>Si necessiteu més informació sobre els processos de correcció de proves i planificació, vegeu {help_topic key="editorial.sectionEditorsRole.editing.proofreading" text="Correcció de proves"}.</p>]]>	
	</section>
</topic>
