<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">
<!--
  * 000019.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2014 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Credits: http://pkp.sfu.ca/wiki/index.php?title=OJS:_Catalan_%28ca_ES%29
  *
  * Editor's Role Submission Summary - Submission Management
  *
  -->

<topic id="editorial/topic/000019" locale="ca_ES" title="Submission Management" toc="editorial/toc/000003" key="editorial.editorsRole.submissionSummary.submissionManagement">
	<section>
		<![CDATA[<p>La pàgina de resum permet dur a terme diverses tasques per a la gestió de les trameses.</p><p><em>Tramesa</em><br />Des d'aquesta pàgina l'editor/a pot enviar missatges de correu electrònic a l'autor/a, revisar el fitxer de la tramesa original i els fitxers addicionals, comprovar que la tramesa hagi estat assignada a la secció adequada de la revista i revisar els comentaris de l'autor/a.</p><p>Abans de designar un editor/a de secció perquè controli el procés de revisió, l'editor/a ha de fer clic al nom del fitxer de la tramesa i comprovar que el text sigui adequat per passar per aquest procés i que la tramesa hagi estat assignada a la secció adequada de la revista.</p><p><em>Tarifes per als autors/ores</em><br />En cas que la revista accepti pagaments en línia, l'editor/a pot marcar les tarifes per als autors/ores com a rebudes o exemptes. Les tarifes marcades com a tals també es mostren als registres de pagament de la revista.</p><p><em>Editors/ores</em><br />Per poder començar l'etapa de revisió de la tramesa, l'editor/a ha de triar un editor/a de secció de la llista d'usuaris/àries donats d'alta amb aquest rol per tal d'assignar-li la tasca de supervisar el procés de revisió. En cas que la revista no tingui editors/ores de secció, l'editor/a pot fer clic a «Afegeix-me» per supervisar personalment el procés de revisió. És possible assignar més d'un editor/a de secció a una tramesa. En aquest cas, cada editor/a de secció pot tenir assignada la tasca de supervisar el procés de revisió o el procés d'edició, o bé tots dos processos a la vegada. Aquesta acció envia un missatge de correu electrònic automàtic a l'editor/a de secció per notificar-li l'assignació de la tasca.</p><p><em>Estat</em><br />La pàgina de resum de la tramesa permet controlar el pas de la tramesa pels processos de revisió, edició i publicació. Si en algun moment del procés es considera que la tramesa no s'adequa als criteris de la revista, es pot arxivar en aquesta pàgina.</p><p>En cas que la tramesa no sigui en absolut adequada per a la revista, l'editor/a pot fer clic a l'enllaç «Arxiva la tramesa» per enviar un missatge de correu electrònic a l'autor/a i notificar-li que la tramesa no s'enviarà al procés de revisió. Una vegada s'ha enviat aquest missatge de correu electrònic, la tramesa es trasllada als arxius. L'editor/a de secció també pot dur a terme aquesta acció.</p>]]>	
	</section>
</topic>