<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000044.xml
  *
  * Aquesta traducció al català de l’OJS (versió 2.2.3) fou realitzada per Judith Rodriguez
  * amb el suport de la revista Athenea Digital i el Departament de Psicologia Social de la
  * Universitat Autònoma de Barcelona.
  * La traducció amplia la tasca previament realitzada per a la UOC i l'IEC incorporant les
  * eines de lectura i l’ajuda.
  *
  * Copyright (c)
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Ensuring a blind peer review
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="editorial/topic/000044" locale="ca_ES" title="Com assegurar una revisió de persones expertes cega" toc="editorial/toc/000001" key="editorial.sectionEditorsRole.review.blindPeerReview">
	<section>
		<![CDATA[<p>Per tal d'assegurar la integritat de la revisió de persones expertes cega per a les trameses d'aquesta revista, cal procurar que els autors/es no coneguin en cap moment les identitats dels revisors/es, i viceversa. Per a aconseguir-ho, cal que els autors/es, editors/es i revisors/es (els quals pengen documents durant el procés de revisió) comprovin si s'han aplicat els passos següents al text i a les propietats dels fitxers:</p>
<ol><li>Els autors/es del document han de suprimir els seus noms del text. Així, a les referències i a les notes al peu hi ha de constar la paraula «Autor/a» i l'any de publicació, en lloc del nom de l'autor/a, el títol de l'article, etc.</li>
<li>En cas de treballar amb documents de Microsoft Office, també cal eliminar la identificació de l'autor/a de les propietats del fitxer. Per a fer-ho, cal seguir el camí següent a partir del menú «Fitxer» de la interfície de l'aplicació de Microsoft utilitzada: «Fitxer» > «Anomena i desa» > «Eines» (o «Opcions» si treballeu amb Mac) > «Opcions de seguretat» > «Suprimeix la informació principal de les propietats del fitxer en desar-lo» > «Desa».</li>
<li>En cas de treballar amb el format PDF, també cal eliminar el nom de l'autor/a de les propietats del document, a les quals podeu accedir des del menú «Fitxer» de la interfície de l'Adobe Acrobat.</li>
</ol>]]>
	</section>
</topic>
