<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000034.xml
  *
  * Aquesta traducció al català de l’OJS (versió 2.2.3) fou realitzada per Judith Rodriguez
  * amb el suport de la revista Athenea Digital i el Departament de Psicologia Social de la
  * Universitat Autònoma de Barcelona.
  * La traducció amplia la tasca previament realitzada per a la UOC i l'IEC incorporant les
  * eines de lectura i l’ajuda.
  *
  * Copyright (c)
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Author's Role Review Index - Peer Review
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="editorial/topic/000034" locale="ca_ES" title="Decisió de l'editor/a" toc="editorial/toc/000010" key="editorial.authorsRole.review.editorDecision">
	<section>
		<![CDATA[<p>Una vegada ha acabat el procés de revisió, l'editor/a de secció pren una decisió i la notifica per correu electrònic a l'autor/a. Aquesta decisió també queda registrada a la secció de correspondència editor/a-autor/a de la pàgina de revisió de l'autor/a. Si l'editor/a de secció sol·licita revisions abans de prendre una decisió final, l'autor/a pot penjar en aquesta pàgina un versió revisada de la tramesa i també fitxers addicionals revisats o suplementaris (p. ex., conjunts de dades, instruments de recerca, documents font, etc.). L'editor/a de secció també pot penjar versions de la tramesa o altres documents perquè els consulti l'autor/a. (Per a consultar els fitxers penjats, l'autor/a ha de fer clic al nom del fitxer per a obrir-lo o bé per a desar-lo al seu ordinador i obrir-lo des d'allà.)</p><p>Si la tramesa és acceptada, passa a l'etapa d'{help_topic key="editorial.editorsRole.submissions.inEditing" text="edició"} del procés editorial.</p><p><em>Com tornar a trametre per a la revisió</em>. En cas que l'editor/a de secció decideixi que cal revisar la tramesa i després tornar-la a trametre per a la revisió de persones expertes, l'autor/a ha d'indicar que accepta fer aquesta revisió mitjançant la correspondència editor/a-autor/a. Una vegada s'hagi enllestit la revisió, l'autor/a ha de penjar la versió perquè passi per una segona ronda de revisió. A continuació, l'editor/a de secció ha d'enviar la tramesa als mateixos revisors/es de la primera ronda o bé a un o més revisors/es nous, i finalment ha de notificar a l'autor/a la decisió presa, de la mateixa manera que per a la revisió inicial.</p>]]>	
	</section>
</topic>
