<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000031.xml
  *
  * Aquesta traducció al català de l’OJS (versió 2.2.3) fou realitzada per Judith Rodriguez
  * amb el suport de la revista Athenea Digital i el Departament de Psicologia Social de la
  * Universitat Autònoma de Barcelona.
  * La traducció amplia la tasca previament realitzada per a la UOC i l'IEC incorporant les
  * eines de lectura i l’ajuda.
  *
  * Copyright (c)
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Reviewer's Role Index - Review
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="editorial/topic/000031" locale="ca_ES" title="Revisió" toc="editorial/toc/000008" key="editorial.reviewersRole.review">
	<section>
		<![CDATA[<p>El procés de revisió es divideix en sis o set passos que han estat concebuts per a donar assistència al revisor/a.</p><p><em>Pas 1</em><br />En primer lloc, el revisor/a ha de notificar a l'editor/a de secció si accepta o rebutja l'encàrrec. Aquesta decisió l'ha de prendre després d'haver llegit el resum de la tramesa i, en alguns casos, d'haver-la llegida sencera fent clic al nom de fitxer del pas 3 (segons les polítiques establertes per a la revista, pot ser que el fitxer no estigui disponible fins que el revisor/a no accepti l'encàrrec).</p><p><em>Si el revisor/a rebutja l'encàrrec</em>. Per a indicar que rebutja l'encàrrec, el revisor/a ha de fer clic a «No pot fer la revisió» per a enviar una plantilla de missatge electrònic a l'editor/a de secció. Si ho vol, el revisor/a pot modificar aquesta plantilla i incloure-hi els motius pels quals no pot dur a terme la revisió (p. ex., per falta de temps, conflicte d'interessos, falta d'experiència, etc.).</p><p><em>Si el revisor/a accepta l'encàrrec</em>. Per a indicar que accepta l'encàrrec, el revisor/a ha de fer clic a «Farà la revisió» per a enviar una plantilla de missatge electrònic a l'editor/a de secció. Aquest missatge notifica a l'editor/a de secció i a l'autor/a de la tramesa que s'ha iniciat el procés de revisió.</p><p><em>Pas 2</em><br />En aquest pas es consulten les indicacions per a revisors/es, que es troben a la part inferior de la pàgina de revisió. Els editors/es de la revista s'encarreguen d'elaborar aquestes indicacions amb l'objectiu d'assegurar que la revisió resulti útil per a l'autor/a i per a ells mateixos.</p><p><em>Pas 3</em><br />El revisor/a pot baixar al seu ordinador el fitxer de la tramesa, que l'autor/a haurà penjat prèviament al lloc web de la revista. Per a fer-ho, només cal que faci clic al nom del fitxer. De fet, el revisor/a té l'opció d'obrir directament el fitxer o bé de desar-lo al seu ordinador i obrir-lo des d'allà. Se solen utilitzar programes d'ús habitual com ara el Microsoft Word o l'Adobe Reader. A més, també pot imprimir el fitxer o llegir-lo directament en pantalla. Els fitxers addicionals són una sèrie de materials que l'autor/a pot penjar com a complement de la tramesa (p. ex., conjunts de dades, instruments de recerca o textos font).</p><p><em>Pas 4 (opcional)</em><br />En alguns casos la revista pot sol·licitar al revisor/a que declari si té algun conflicte d'interessos en relació amb l'article que ha de revisar. En cas afirmatiu, el pas 4 mostra un formulari en què se sol·licita una declaració de conflicte d'interessos, i tots els passos següents canvien de numeració d'acord amb aquest nou pas. L'administrador/a de la revista pot activar o desactivar aquest pas del procés de revisió al punt 3.3 de la configuració.</p><p><em>Pas 4/em><br /> El revisor/a ha de fer clic a la icona de revisió per tal d'obrir dos quadres de text on pot introduir directament la seva revisió, o bé enganxar-la des d'una altra ubicació. El primer dels quadres és per a l'editor/a i l'autor/a, mentre que el segon és només per a l'editor/a. El revisor/a pot introduir o enganxar revisions parcials en aquests quadres i prémer el botó «Desa» que hi ha a la part inferior del formulari per a tornar-hi més endavant i acabar-hi d'introduir la revisió. Així, el revisor/a pot tornar a accedir al formulari per a fer canvis a la revisió o per a acabar-la fins que es decideix una recomanació a les pàgines de revisió principals. Una vegada presa la decisió, el procés de revisió es dóna per complet.</p>
		<p>Tingueu en compte que l'administrador/a de la revista, juntament amb l'editor/a o els editors/es de secció, pot haver creat un formulari personalitzat més extens per a aquest pas. Si necessiteu més informació sobre la personalització de formularis, consulteu les indicacions per a revisors/es. Es permet aplicar canvis al formulari fins que es decideix una recomanació.</p>
		<p><em>Pas 5</em><br />A banda d'introduir la seva revisió, el revisor/a també pot penjar fitxers per a l'editor/a de secció i/o l'autor/a. Aquests fitxers poder ser una versió de la tramesa amb anotacions del revisor/a, o bé altres dades o materials rellevants que puguin ser útils per a l'editor/a i/o l'autor/a. L'editor/a és qui ha de decidir si aquests fitxers es mostraran o no a l'autor/a, però els revisors/es també poden indicar a qui els volen destinar (al pas 4 de la revisió).</p><p><em>Pas 6</em><br />El revisor/a ha de seleccionar una de les recomanacions següents per a la tramesa: «Accepta», «Revisions requerides», «Torna a trametre per a la revisió», «Torna a trametre a un altre lloc», «Rebutja la tramesa» i «Visualitza els comentaris». En fer clic a «Tramet la revisió a l'editor/a», el revisor/a accedeix a una plantilla de missatge electrònic dirigit a l'editor/a de secció i, a més, l'editor/a obté accés a la recomanació, a la revisió desada (que actualment està bloquejada) i a la resta de fitxers penjats, en cas que n'hi hagi. El revisor/a pot editar aquest missatge electrònic abans d'enviar-lo.</p>]]>	
	</section>
</topic>
