<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">
<!--
  * 000031.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2014 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Reviewer's Role Index - Review
  *
  -->

<topic id="editorial/topic/000031" locale="en_US" title="Review" toc="editorial/toc/000008" key="editorial.reviewersRole.review">
	<section>
		<![CDATA[<p>El procés de revisió es divideix en sis o set passos que han estat concebuts per donar assistència al revisor/a.</p><p><em>1er pas</em><br />En primer lloc, el revisor/a ha de notificar a l'editor/a de secció si accepta o rebutja l'encàrrec. Ha de prendre aquesta decisió després d'haver llegit el resum de la tramesa o d'haver-la llegit sencera fent clic al nom de fitxer del 3er pas (segons les polítiques establertes per la revista, pot ser que el fitxer no estigui disponible fins que el revisor/a no hagi acceptat l'encàrrec).</p><p><em>Si el revisor/a rebutja l'encàrrec</em>. Per indicar que rebutja l'encàrrec, el revisor/a ha de fer clic a «{translate key="reviewer.article.cannotDoReview"}» per enviar una plantilla de correu electrònic a l'editor/a de secció. Si ho vol, el revisor/a pot modificar aquesta plantilla i incloure-hi els motius pels quals no pot dur a terme la revisió (p. ex., per falta de temps, conflicte d'interessos, falta d'experiència, etc.).</p><p><em>Si el revisor/a accepta l'encàrrec</em>. Per indicar que accepta l'encàrrec, el revisor/a ha de fer clic a «{translate key="reviewer.article.canDoReview"}» per enviar una plantilla de correu electrònic a l'editor/a de secció. Aquest correu informarà l'editor/a de secció i l'autor que ja ha començat el procés de revisió.</p><p><em>2n pas</em><br />Consulteu les instruccions per a revisors/ores que trobareu a la part inferior de la pàgina de revisió. Els editors/ores de la revista s'encarreguen d'elaborar aquestes instruccions amb l'objectiu d'assegurar que la revisió resulti útil per a l'autor/a i per a ells mateixos.</p><p><em>3er pas</em><br />El revisor/a pot descarregar al seu ordinador el fitxer de la tramesa, que l'autor/a haurà penjat prèviament al lloc web de la revista. Per fer-ho, només cal que faci clic al nom del fitxer. Es pot obrir el fitxer o desar-lo a l'ordinador i després obrir-lo amb programes com Word o Acrobat, que estan a l'abast de tothom. A més, també pot imprimir el fitxer o llegir-lo directament en pantalla. Els fitxers addicionals són una sèrie de materials que l'autor/a pot penjar com a complement de la tramesa (p. ex., conjunts de dades, instruments de recerca o textos originals).</p><p><em>4rt pas (opcional)</em><br />En alguns casos la revista pot sol·licitar al revisor/a que declari si té algun conflicte d'interessos en relació amb l'article que ha de revisar. En cas afirmatiu, el 4rt pas mostra un formulari en què se sol·licita una declaració de conflicte d'interessos, i tots els passos següents canvien de numeració d'acord amb aquest nou pas. El gestor/a de la revista pot activar o desactivar aquest pas del procés de revisió al punt 3.3 de la configuració.</p><p><em>4rt pas</em><br /> El revisor/a ha de fer clic a la icona de revisió per tal d'obrir dos quadres de text on pot introduir directament la seva revisió o bé enganxar-la des d'una altra ubicació. El primer dels quadres és per a l'editor/a i l'autor/a, mentre que el segon és només per a l'editor/a. El revisor/a pot introduir o enganxar revisions parcials en aquests quadres i fer clic al botó «Desa» que hi ha a la part inferior del formulari per tornar-hi més endavant i acabar-hi d'introduir la revisió. Així, el revisor/a pot tornar a accedir al formulari per fer canvis a la revisió fins que es decideix fer una recomanació de les pàgines de revisió principals. Una vegada presa la decisió, el procés de revisió es dóna per complet.</p> <p>Tingueu en compte que el gestor/a de la revista, juntament amb l'editor/a o els editors/ores de secció, pot haver creat un formulari personalitzat més extens per a aquest pas. Si necessiteu més informació sobre la personalització de formularis, consulteu les instruccions per a revisors/ores. Es permet aplicar canvis al formulari fins que es decideix fer una recomanació.</p> <p><em>5è pas</em><br />A banda d'introduir la seva revisió, el revisor/a també pot penjar fitxers per a l'editor/a de secció i/o l'autor/a. Aquests fitxers poder ser una versió de la tramesa amb anotacions del revisor/a, dades importants o altres materials que puguin ser útils per a l'editor/a i/o l'autor/a. L'editor/a és qui ha de decidir si aquests fitxers es mostraran o no a l'autor/a, però els revisors/ores també poden indicar a qui els volen destinar (al 4rt pas de la revisió).</p><p><em>6è pas</em><br />El revisor/a ha de seleccionar una de les recomanacions següents per a la tramesa: «Accepta», «Publicable amb modificacions», «Reavaluable», «Torna a trametre a un altre lloc», «Rebutja la tramesa» i «Visualitza els comentaris». En fer clic a «Tramet la revisió a l'editor/a», el revisor/a accedeix a una plantilla de correu electrònic dirigit a l'editor/a de secció i, a més, l'editor/a obté accés a la recomanació, a la revisió desada (que actualment està bloquejada) i a la resta de fitxers penjats, en cas que n'hi hagi. El revisor/a pot editar aquest correu electrònic abans d'enviar-lo.</p>]]>
	</section>
</topic>
