<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000029.xml
  *
  * Aquesta traducció al català de l’OJS (versió 2.2.3) fou realitzada per Judith Rodriguez
  * amb el suport de la revista Athenea Digital i el Departament de Psicologia Social de la
  * Universitat Autònoma de Barcelona.
  * La traducció amplia la tasca previament realitzada per a la UOC i l'IEC incorporant les
  * eines de lectura i l’ajuda.
  *
  * Copyright (c)
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Section Editor's Role Index - Editing - Proofreading
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="editorial/topic/000029" locale="ca_ES" title="Correcció de proves" toc="editorial/toc/000007" key="editorial.sectionEditorsRole.editing.proofreading">
	<section>
		<![CDATA[<p>Una vegada el maquetista ha notificat a l'editor/a de secció que ha enllestit les galerades, l'editor/a de secció ha de seleccionar un corrector/a de proves, si encara no ho ha fet. A continuació, l'editor/a de secció ha d'enviar un missatge electrònic de sol·licitud a l'autor/a per a començar el procés de correcció de proves. Una vegada ha acabat de revisar les galerades i els fitxers addicionals, en cas que n'hi hagi, l'autor/a ha d'enviar un missatge electrònic de compleció al corrector/a de proves (amb còpia a l'editor/a de secció). En cas que l'autor/a o el corrector/a de proves trobin errors tipogràfics o de formatació a les galerades, els han d'introduir al quadre de text «Correccions» de la pàgina de correcció de proves, ja que no tenen permís d'escriptura per a les galerades. Una vegada ha acabat la revisió de les galerades i dels fitxers addicionals, en cas que n'hi hagi, el corrector/a de proves ha d'enviar un missatge electrònic de notificació al maquetista (amb còpia a l'editor/a de secció), i aquest últim ha de començar a aplicar les correccions a les galerades i als fitxers addicionals, en cas que n'hi hagi. Finalment, el maquetista ha de notificar a l'editor/a de secció que ja es pot planificar la publicació de la tramesa. En aquest punt és possible que l'editor/a de secció vulgui tornar a revisar els fitxers. En cas que estigui satisfet amb el resultat, l'editor/a de secció ha de planificar la publicació de la tramesa triant un número de la revista a «Planificació» i prement «Enregistra». A continuació, la tramesa entra en el {help_topic key="publishing.index" text="procés de publicació"}.</p><p>Tingueu en compte que l'editor/a pot planificar la publicació d'una tramesa en qualsevol punt del procés editorial. Els maquetistes i els correctors/es de proves han de conèixer aquesta informació i també han de poder previsualitzar el número de la revista abans que es publiqui la tramesa.</p>]]>
	</section>
</topic>
