<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000038.xml
  *
  * Aquesta traducció al català de l’OJS (versió 2.2.3) fou realitzada per Judith Rodriguez
  * amb el suport de la revista Athenea Digital i el Departament de Psicologia Social de la
  * Universitat Autònoma de Barcelona.
  * La traducció amplia la tasca previament realitzada per a la UOC i l'IEC incorporant les
  * eines de lectura i l’ajuda.
  *
  * Copyright (c)
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Copyeditor's Role - Copyediting
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="editorial/topic/000038" locale="ca_ES" title="Correcció d'originals" toc="editorial/toc/000012" key="editorial.copyeditorsRole.copyediting">
	<section>
		<![CDATA[<p>El procés de correcció d'originals es divideix en tres passos en què intervenen el corrector/a d'originals i l'autor/a. A banda d'aquests passos, el corrector/a d'originals també pot editar en qualsevol moment les metadades de l'article fent clic a «Revisa les metadades».</p><p><em>Pas 1</em><br />En aquest primer pas, el corrector/a d'originals ha de fer clic al nom del fitxer per a baixar el document de la tramesa i obrir-lo. A continuació, ha de corregir directament el text del document seguint les convencions de correcció definides per a la revista. (L'administrador/a de la revista pot personalitzar aquestes convencions al pas 4.5 de la configuració.)</p><p>A més, el corrector/a d'originals pot consultar totes les correccions i els canvis suggerits, i també totes les consultes dirigides a l'autor/a i/o a l'editor/a de secció, fent clic a la icona «Comentaris de la correcció». Una vegada enllestida la correcció d'originals inicial, el corrector/a d'originals ha de desar el fitxer al seu ordinador i a continuació l'ha de penjar perquè passi al pas següent, que és la correcció d'originals de l'autor/a.</p><p>Després de penjar el fitxer corregit, el corrector/a d'originals ha de fer clic a la icona de correu electrònic que hi ha sota «Complet» per a enviar un missatge electrònic a l'autor/a i a l'editor/a i notificar-los que s'ha enllestit el pas 1. En aquest missatge cal indicar si hi ha consultes per a l'autor/a i/o l'editor/a que l'editor/a de secció hagi de tenir en compte.</p><p><em>Pas 2</em><br />En aquest pas l'autor/a ha d'iniciar la sessió i d'accedir a l'article des de la cua de trameses (sota la pàgina inicial de l'usuari/usuària). L'autor/a ha de baixar i obrir la versió corregida del pas 1 i seguidament l'ha de revisar i ha de respondre directament al fitxer totes les consultes que li pertoquin. A continuació, ha de desar el fitxer i l'ha de penjar al pas 2 per tal que el corrector d'originals hi pugui accedir i fer-hi la correcció final. Per part seva, l'editor/a de secció ha de respondre per correu electrònic les consultes que li pertoquin, per tal d'assegurar que l'autor/a i l'editor/a de secció no pengin versions del fitxer damunt d'altres versions. A continuació, l'autor/a ha d'enviar un missatge electrònic al corrector/a d'originals i a l'editor/a de secció per a notificar-los que s'ha enllestit el pas 2 i que ja es pot iniciar el pas 3. Si necessiteu més informació sobre el procés de correcció d'originals de l'autor/a, vegeu {help_topic key="editorial.authorsRole.editing.copyediting" text="Rol de l'autor/a: correcció d'originals"}.</p><p><em>Pas 3</em><br />En aquest pas, el corrector/a d'originals ha de baixar i obrir el fitxer corregit del pas 2 i n'ha de crear una versió neta (és a dir, que n'ha d'eliminar totes les marques del procés de correcció d'originals) on ha d'aplicar les respostes de l'autor/a i l'editor/a de secció. Aquesta versió neta és la que utilitzarà el maquetista per a crear la versió de publicació de la tramesa. A continuació, el corrector/a d'originals ha de penjar la còpia neta al pas 3, que a partir d'aquest moment esdevé la versió de maquetació. Finalment, el corrector/a d'originals ha d'utilitzar la icona de correu electrònic que hi ha sota «Complet» per a notificar al maquetista i a l'editor/a de secció que s'ha enllestit l'etapa de correcció d'originals de la tramesa.</p>]]>	
	</section>
</topic>
