<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE email_texts SYSTEM "../../../../../lib/pkp/dtd/emailTemplateData.dtd">
<!--
  * plugins/generic/objectsForReview/locale/nl_NL/emailTemplateData.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2015 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2015 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Localized email templates XML file.
  *
  -->
<email_texts locale="nl_NL">
	<email_text key="OFR_REVIEWER_REMOVED">
		<subject>Object ter review</subject>
		<body>Beste {$authorName}:

Deze-mail bevestigt dat u niet langer de object reviewer bent voor {$objectForReviewTitle}.

Ik hoop dat u wilt overwegen een ander object te reviewen, nu of in de toekomst.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Deze e-mail wordt door een redacteur verstuurd naar een geïnteresseerde auteur als een object niet langer beschikbaar is voor review</description>
	</email_text>
	<email_text key="OFR_OBJECT_MAILED">
		<subject>Object voor review: object verstuurd</subject>
		<body>Beste {$authorName}:

Deze email is om te bevestigen dat ik een exemplaar van {$objectForReviewTitle}heb verstuur naar het volgende adres uit uw gebruikersprofiel:
{$authorMailingAddress}

Om uw review in te sturen kunt u inloggen op de website van het tijdschrift en daar het inzendingsproces doorlopen.

URL van de inzending: {$submissionUrl}

Voel u vrij om contact met mij op te nemen als u vragen of opmerkingen hebt over deze object review.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Deze e-mail wordt door een redacteur verstuurd naar de auteur van een object review als een exemplaar van het object is verstuurd naar de auteur.</description>
	</email_text>
	<email_text key="OFR_OBJECT_REQUESTED">
		<subject>Object voor review: verzoek om een object</subject>
		<body>Beste {$editorName}:

Ik heb interesse in het object review voor {$objectForReviewTitle}.

Kunt u bevestigen dat het object nog beschikbaar is voor review?

{$authorContactSignature}</body>
		<description>Deze e-mail wordt verstuurd naar een redacteur door een auteur dit interesse heeft in het schrijven van een object review voor een object in de lijst.</description>
	</email_text>
	<email_text key="OFR_OBJECT_DENIED">
		<subject>Object ter review</subject>
		<body>Beste {$authorName}:

Helaas kan ik {$objectForReviewTitle} momenteel niet aan u toekennen voor een object review.

Ik hoop dat u wilt overwegen om een ander object te reviewen, nu of in de toekomst.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>deze e-mail wordt door een redacteur verstuurd aan een geïnteresseerde auteur als het object niet langer beschikbaar is voor review</description>
	</email_text>
	<email_text key="OFR_OBJECT_ASSIGNED">
		<subject>Object voor review: object toegekend</subject>
		<body>Beste {$authorName}:

Deze e-mail bevestigt dat {$objectForReviewTitle} aan u is toegekend voor een review, die we we van u verwachten op uiterlijk {$objectForReviewDueDate}.

Gelieve ervoor te zorgen dat het postadres in uw gebruikersprofiel correct is. Dit adres wordt gebruikt om het object naar u te verzenden..

Het adres dat we momenteel hebben is:
{$authorMailingAddress}

Als dit stres niet volledig of niet langer juist is, gelieve het aan te passen met behulp van de volgende link:

Gebruikersprofiel URL: {$userProfileUrl}

Om uw review in te sturen kunt u inloggen op de website van het tijdschrift en het inzendingsproces doorlopen.

URL van de inzending: {$submissionUrl}

Voel u vrij om contact met me op te nemen in het geval van vragen of opmerkingen over deze review.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Deze e-mail wordt door een redacteur verstuurd aan een object reviewer, als het object aan die auteur wordt toegekend.</description>
	</email_text>
	<email_text key="OFR_REVIEW_REMINDER_LATE">
		<subject>Object voor review: afloopdatum</subject>
		<body>Beste {$authorName}:

Dit is een vriendelijke herinnering dat uw object review voor {$objectForReviewTitle} werd verwacht op {$objectForReviewDueDate} maar nog niet door ons is ontvangen.

Om uw review in te sturen kunt u inloggen op de website van het tijdschrift en het inzendingsproces doorlopen.Om het u makkelijk te maken staat hieronder een link naar de inzending

URL van de inzending: {$submissionUrl}

Voel u vrij om contact met me op te nemen in het geval van vragen of opmerkingen over deze review..

Dank u voor uw bijdrage aan het tijdschrift en ik kijk uit naar uw review.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Dit is een automatisch gegenereerde e-mail die naar de auteur van een review wordt verzonden als de inzenddatum is gepasseerd</description>
	</email_text>
	<email_text key="OFR_REVIEW_REMINDER">
		<subject>Object voor review: herinnering aan de uiterste datum</subject>
		<body>Beste {$authorName}:

Dit is een vriendelijke herinnering dat uw object review voor {$objectForReviewTitle} wordt verwacht op {$objectForReviewDueDate}.

Om uw review in te sturen kunt u inloggen op de website van het tijdschrift en het inzendingsproces doorlopen.Om het u makkelijk te maken staat hieronder een link naar de inzending

URL van de inzending: {$submissionUrl}

Voel u vrij om contact met me op te nemen in het geval van vragen of opmerkingen over deze review..

Dank u voor uw bijdrage aan het tijdschrift en ik kijk uit naar uw review.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Dit is een automatisch gegenereerde email die wordt verstuurd naar de object voor review auteur als de afloopdatum nadert</description>
	</email_text>
</email_texts>
