<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000000.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2014 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Index Help Page 
  * Thanks to AePIC Team CILEA.
  *
  -->

<topic id="index/topic/000000" locale="it_IT" title="OJS Help" toc="index/toc/000000" key="index.index">
	<section>
		<![CDATA[<p>Il documento di aiuto per Open Journal Systems (OJS) &#x00E8; progettato  per aiutare gli utenti nel processo di lettura, submission , modifica e pubblicazione di contributi in riviste di ricerca e di interesse generale. Inoltre &#x00E8; dovrebbe servire come  manuale  per OJS che descrive lo scopo e il funzionamento di questo software per la gestione di e-journal. L'help fornisce inoltre consigli editoriali su pratiche comuni in pubblicazioni di ricerca. In aggiunta all'Help, gli utenti possono chiedere informazioni al supporto tecnico delle riviste, indicato nella pagina delel informazioni di ciascuna rivista, sotto 'Contatti'.</p><p>Poich&#x00E8; OJS impiega i ruoli indicati per ogni funzione del processo editoriale - dal Journal Manager, che si occupa del setup, all'autore e al correttore di bozze - ogni tema è trattato nella guida rispetto a ciascun ruolo. Allo stesso modo, l'accesso al documento &#x00E8; contestuale alle operazioni fatte nel sistema. Ci&#00F2; che ciascuno vede dipende dal suo ruolo; una persona pu&#x00F2; avere pi&#x00F9; di un ruolo in OJS (un revisore pu&#00F2; anche essere un autore o l'amministratore di una rivista pu&#00F2; anche essere editor). Ci&#x00F2; che si vede dipende inoltre da dove si sta lavorando all'interno di OJS. Il ruolo e il tipo di operazione determinano dinamicamente quale parte della guida viene mostrata, nonostante l'utente possa arrivare a soggetti correlati in modo da esplorare ogni aspetto del sistema.</p>]]>	
	</section>
</topic>
