<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../topic.dtd">

<!--
  * 000000.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2009 John Willinsky
  * Weiterverbreitung nach GNU GPL v2. Die vollständigen Bedingungen für die Weiterverbreitung dieser Datei finden Sie unter docs/COPYING.
  
  * Version, erstellt durch die Freie Universität Berlin, Redaktionen Querelles-Net und Forum Qualitative Sozialforschung (FQS).
  * Autor/innen - Beitragseinreichung: Index. 
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="submission/topic/000000" locale="de_DE" title="Beitragseinreichung" toc="index/toc/000000" subtoc="submission/toc/000000" key="submission.index">
	<section>
		<![CDATA[<p>Die Zeitschrift erlaubt Autor/innen, ihre Beiträge unmittelbar über die Zeitschriftenwebseite einzureichen. Abhängig von den Optionen, die die Zeitschriftenverwalter/innen für die Zeitschrift gewählt haben (Setup 4.1), kann eine Autorin/ein Autor sich bei der Registrierung auch als Gutachter/in (auf die/den bei der Begutachtung anderer Beiträge zurückgegriffen kann) und/oder als Leser/in anmelden (die/der über neue Ausgaben durch Zusendung des Inhaltsverzeichnisses informiert wird). Nach Abschluss der Registrierung wird die persönliche Startseite der Autorin/des Autors automatisch geöffnet, auf der die verschiedenen Rollen, die diese Person in der Zeitschrift wahrnimmt, aufgelistet sind (z.B. Autor/in, Gutachter/in usw.). Nach Klicken von Autor/in wird die Beitragsseite geöffnet, auf der aktuelle und rückliegende Beiträge der Autorin/des Autors aufgelistet sind, und von der aus der Prozess der Einreichung eines neuen Beitrags gestartet werden kann. Die Beitragseinreichung verläuft in fünf Schritten, mit verfügbaren Nutzer/innenhinweisen für jeden Schritt. Es ist nicht erforderlich, alle fünf Schritte in einer Sitzung abzuschließen, sondern es kann später zu den Einträgen zurückkehrt werden, die in der Liste der Beiträge als "{translate key="submissions.incomplete"}" geführt werden.</p>]]>	
	</section>
</topic>
