<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../topic.dtd">

<!--
  * 000003.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2009 John Willinsky
  * Weiterverbreitung nach GNU GPL v2. Die vollständigen Bedingungen für die Weiterverbreitung dieser Datei finden Sie unter docs/COPYING.
  
  * Version, erstellt durch die Freie Universität Berlin, Redaktionen Querelles-Net und Forum Qualitative Sozialforschung (FQS).
  * Autor/innen - Beitragseinreichung - Indizierung und Metadaten. 
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="submission/topic/000003" locale="de_DE" title="Indizierung und Metadaten" toc="submission/toc/000000" key="submission.indexingAndMetadata">
	<section>
		<![CDATA[<p>In OJS werden die Autor/innen an der Indizierung von Beiträgen für die Zeitschrift beteiligt. Das System selbst generiert auch einige Indizierungs- und Metadatenelemente (wie z.B. Zeitschriftentitel, Datum, URL usw.). Metadaten, also Daten über die Daten, beinhalten eine Reihe von Begriffen, die das jeweilige Dokument bzw. die jeweiligen Daten beschreiben, ähnlich Indizierungsbegriffe. Die Zeitschrift verwendet ein Metadatenprotokoll für die Indizierung der Beiträge, das von der Open Archives Initiative (OAI) entwickelt wurde und unterhalten wird, die ihrerseits auf die Dublin Core Metadata Initiative zurückgreift. Das OAI-Metadaten-Harvesting-Protokoll, das sich als Standard für die Forschung abzeichnet, erlaubt OAI-kompatiblen Suchmaschinen Forschungsindizes auf der Grundlage weltweiter Ressourcen zu generieren. Die Zeitschrifteninhalte sind natürlich auch über Google und andere Standardwebsuchmaschinen recherchierbar. </p><p><i>Metadatenelemente</i>. Der Dublin Core besteht aus 15 Metadatenelementen, die verwandt werden, um Dokumente zu identifizieren und zu beschreiben. Diese Elemente betreffen traditionelle Indizierungsbegriffe zur Identifikation von Elementen wie Titel, Autor/in, Beschreibung (Abstract), Thema, ermöglichen aber auch detailliertere und feinkörnigere Recherchen über Elemente wie Typ, Reichweite oder Sponsor. Zeitschriftenverwalter/innen und Redakteur/innen haben hieraus diejenigen Metadaten ausgewählt, die für die Zeitschrift wesentlich scheinen, und haben für jedes Element Beispiele gegeben &mdash; abhängig von Konzept und Fokus der Zeitschrift &mdash;, die die Autor/innen anleiten sollen.</p><p>Bei der Eingabe des Abstracts kann begrenzt HTML-Code für eine bessere Formatierung genutzt werden.</p><p><i>Vorteile der Indizierung</i>. Autor/innen wird empfohlen, die im 2. Schritt der Beitragseinreichung erforderliche Indizierung möglichst vollständig zu machen. Die Metadaten werden während des Lektorats geprüft. Die Metadaten der Zeitschrift werden von unterschiedlichen forschungsbezogenen Suchmaschinen "geharvested", die auf dieser Grundlage letztlich einen Forschungsindex erstellen. Gut indizierte Arbeiten werden leichter von denen gefunden, die sie brauchen, und haben bessere Aussicht, zitiert zu werden. Da die Zahl der Begriffe zur Indizierung eines Beitrags begrenzt ist, sollten Autor/innen sich um Begriffe bemühen, die die Findbarkeit und Positionierung ihrer Arbeit verbessern helfen.</p>]]>	
	</section>
</topic>
