<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE locale SYSTEM "../../../../../lib/pkp/dtd/locale.dtd">

<!--
  * plugins/generic/lucene/locale/ru_RU/locale.xml
  *
  * Copyright (c) 2014-2018 Simon Fraser University
  * Copyright (c) 2003-2018 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  * Localization information: https://pkp.sfu.ca/wiki/index.php?title=OJS:_Russian_(ru_RU)
  * Localization strings.
  -->
 
<locale name="ru_RU" full_name="Русский">
	<message key="plugins.generic.lucene.displayName">Модуль поиска «Lucene»</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.description">Обеспечивает поддержку нескольких языков, улучшает релевантность результатов поиска, ускоряет индексацию, улучшает масштабирование и так далее.</message>

	<message key="plugins.generic.lucene.faceting.title">уточните поисковый запрос</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.faceting.discipline">Дисциплина</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.faceting.subject">Ключевое слово</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.faceting.type">Метод/Подход</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.faceting.coverage">Охват</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.faceting.journalTitle">Журнал</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.faceting.authors">Автор</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.faceting.publicationDate">Дата публикации</message>
	
	<message key="plugins.generic.lucene.message.coreNotFound">Запрошенное ядро «{$core}» не было найдено на сервере Solr. Оно подключено?</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.message.indexingIncomplete">Произошла ошибка в процессе индексации: Обработано {$numProcessed} из пакета в {$batchCount} ({$numDeleted} удаленных документов в этом пакете).</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.message.indexOnline">Индекс с {$numDocs} документами подключен.</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.message.pullIndexingDisabled">Самостоятельная индексация сервером отключена. Пожалуйста, включите ее в настройках модуля «Lucene».</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.message.searchServiceOffline">К сожалению, служба поиска OJS сейчас отключена.</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.message.techAdminInformed">Технический администратор этого журнала был проинформирован о проблеме.</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.message.webServiceError">Веб-служба Lucene вернула ошибку.</message>

	<message key="plugins.generic.lucene.rebuildIndex.couldNotDeleteFieldCache">Не удается удалить кэш полей. Пожалуйста, выполните «rm cache/fc-plugins-lucene-fieldCache.php» вручную с соответствующими правами.</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.rebuildIndex.pullResult">{$numMarked} статей помечено для обновления</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.rebuildIndex.rebuildDictionaries">Перестройка словарей</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.rebuildIndex.updateBoostFile">Обновление данных статистики использования</message>
	
	<message key="plugins.generic.lucene.results.didYouMean">Вы имели в виду</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.results.syntaxInstructions"><![CDATA[
		<h4>Советы по поиску:</h4><ul>
			<li>Поиск производится независимо от регистра (заглавные и строчные буквы не различаются)</li>
			<li>Общие слова игнорируются</li>
			<li>По умолчанию, в результатах поиска возвращаются статьи, содержащие <em>любое</em> слово из запроса (то есть, предполагается условие <em>OR</em>)</li>
			<li>Если слово должно обязательно присутствовать в статье, поставьте в начале знак <strong>+</strong>, например, <em>+журнал +доступ научный академический</em></li>
			<li>Чтобы найти статьи, содержащие все слова, соединяйте их с помощью <em>AND</em>, например, <em>образование AND исследование</em></li>
			<li>Чтобы слово не попадало в результаты поиска, поставьте перед ним знак <strong>-</strong> или <em>NOT</em>, например, <em>онлайн -политика</em> или <em>онлайн NOT политика</em></li>
			<li>Для поиска точной фразы, заключите ее в кавычки, например, <em>"Открытый доступ к изданиям"</em>. Подсказка: заключение в кавычки китайских или японских слов поможет вам найти точное совпадение в полях с несколькими языками, например, "中国".</li> 
			<li>Используйте круглые скобки для построения более сложных запросов, например, <em>архив ((журнал AND конференция) NOT тезисы)</em></li>
		 </ul>
	]]></message>

	<message key="plugins.generic.lucene.settings">Настройки</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.autosuggest">Автоподстановка (показывать раскрывающийся список с динамически меняющимися предлагаемыми поисковыми терминами в процессе ввода поискового запроса)</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.autosuggestTypeExplanation"><![CDATA[
		<strong>Проверять термины на результат</strong>: Предлагаются только термины, которые действительно дадут результаты при поиске. Предложения будут 
		перепроверены по текущему журналу и терминам, уже введенным в другие поисковые поля.<br />
		<strong>Использовать глобальный словарь</strong>: Этот вариант быстрее, требует меньше ресурсов сервера при поиске и, следовательно, лучше масштабируется 
		на больших инсталляциях. Хотя предложения могут содержать неподходящие термины, то есть термины из других журналов или термины, которые не дают 
		результатов при поиске.
	]]></message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.autosuggestTypeFaceting">Проверять термины на результат</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.autosuggestTypeSuggester">Использовать глобальный словарь</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.customRanking">Пользовательское ранжирование (установить индивидуальные веса ранжирования для разделов журнала)</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.description"><![CDATA[
		Модуль «Lucene» получает доступ к индексу поиска Lucene через сервер Solr. Эта страница конфигурации позволяет вам настроить доступ к серверу Solr.
		<strong>Пожалуйста убедитесь, что вы прочитали файл README модуля (plugins/generic/lucene/README) до того, как попытаетесь изменить конфигурацию по умолчанию.</strong>
		Если вы используете сценарий встраивания, находясь за брандмауэром, как описано в файле README, то возможно вам стоит оставить все параметры настройки без изменений.
	]]></message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.dictionaryRebuild">Перестроить словари</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.faceting">Фасетизация (отобразить блок навигации с дополнительными фильтрами для уточнения вашего поиска)</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.facetingSelectCategory">Вы можете выбрать конкретные категории фасетов (соответствующие метаданные должны быть выбраны для индексирования на шаге 3.4 установки журнала)</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.featureDescription"><![CDATA[
		Модуль «Lucene» предоставляет несколько дополнительных возможностей для поиска. Большинство из этих возможностей включены по умолчанию, но могут быть отключены или иначе настроены.
	]]></message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.highlighting">Выделение (показывать небольшой фрагмент полного текста каждой статьи, содержащий ключевые слова из поискового запроса)</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.indexAdministration">Администрирование индекса</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.indexRebuild">Перестроить индекс</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.indexRebuild.confirm">Перестройка индекса и/или словарей может занять длительное время. Вы уверены, что хотите продолжить?</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.indexRebuildAllJournals">Перестроить индекс для всех журналов</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.indexRebuildDescription">Если ваш индекс Lucene оказался устаревшим или поврежденным, Вы можете переиндексиовать данные для журнала или для всех журналов этой инсталляции. Словари должны быть перестроены после больших обновлений индекса, если используется автоподстановка или предложения альтернативного написания. (Смотрите plugins/generic/lucene/README о подробностях и путях автоматизации этих процессов.)</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.indexRebuildJournal">Перестроить индекс для журнала «{$journalName}»</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.indexRebuildMessages">Результаты последнего перестраивания индекса:</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.instantSearch">Мгновенный поиск (сразу возвращает результаты поиска, когда пользователь вводит поисковый запрос - особенность: использует значительные ресурсы сервера)</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.instId">Уникальный ID инсталляции</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.instIdRequired">Пожалуйста, введите ID, который уникальным образом идентифицирует эту инсталляцию OJS для поискового сервера Solr.</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.instIdInstructions">Если вы используете централизованный поисковый сервер, то вам необходимо будет задать уникальный ID инсталляции для каждой из инсталляций OJS, использующих одинаковый поисковый индекс. Это может быть любой произвольный текст, но он должен быть разным для каждого из участвующих серверов OJS (например, статический IP-адрес сервера, если у вас на каждом сервере установлена одна инсталляция OJS).</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.internalError">Неправильный выбор.</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.luceneSettings">Модуль «Lucene»: Настройки</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.password">Пароль</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.passwordInstructions">Пожалуйста, введите пароль сервера Solr.</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.passwordRequired">Пожалуйста, введите правильный пароль для аутентификации сервера поиска Solr.</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.pullIndexing">Самостоятельная индексация сервером (pull indexing — это расширенная возможность, более подробную информацию можно найти в файле README)</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.rankingByMetricEnabled">Ранжировать по статистике использования (Статистические данные метрики «{$metricName}» будут влиять на ранжирование результатов)</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.rankingByMetricDisabled">Ранжировать по статистике использования (пожалуйста, активируйте по крайней мере один модуль статистики/отчетов и выберите «главную метрику» в настройках сайта, чтобы включить этот параметр)</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.searchEndpoint">URL-адрес конечной точки поиска</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.searchEndpointInstructions">Конечная точка поиска Solr состоит из URL-адреса сервера и обработчика поиска. В качестве примера воспользуйтесь настройкой по умолчанию. Измените ее только в случае использования централизованного поискового сервера.</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.searchEndpointRequired">Пожалуйста, введите правильный URL-адрес, представляющий конечную точку поиска (поисковый сервер Solr и обработчик поиска), к которой вы хотите подключиться.</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.searchFeatures">Настройка возможностей поиска</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.serverNotAvailable"><![CDATA[
		Сейчас вы не можете администрировать сервер Solr через веб-интерфейс.<br/>
		<br/>
		Возможные причины:
		<ul>
			<li>У вас может быть не установлен встроенный сервер в эту инсталляцию OJS (подробности смотрите в «plugins/generic/lucene/README»).</li>
			<li>Установка вашего встроенного сервера может быть неполной. Пожалуйста проверьте, что каталоги «plugins/generic/lucene/lib/solr» и «plugins/generic/lucene/lib/jetty» действительно содержат (или указывают) на файлы установки solr/jetty.</li>
			<li>Скрипты администрирования сервера «start.sh», «stop.sh» и «check.sh» в «plugins/generic/lucene/embedded/bin» могут не иметь прав на выполнение. Проверьте установку разрешений для этих файлов.</li>
			<li>Файлы в «files/lucene/» могут быть не доступны для записи пользователю вашего веб-сервера. Проверьте установку разрешений для этих файлов.</li>
			<li>Встроенный процесс solr может быть уже запущен, но под другим пользователем операционной системы. Это означает, что вы не можете управлять процессом из PHP.</li>
			<li>Ваша конфигурация PHP может запрещать выполнение скриптов. Проверьте настройки «safe_mode» и «disabled_function» в вашем php.ini. Если у вас нет доступа к вашему php.ini, то вы можете вручную выполнять скрипты для запуска/остановки сервера.</li>
		</ul>
	]]></message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.simdocs">«Еще похожих» (показывать ссылку «похожие документы» для каждого результата поиска)</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.solrServerSettings">Настройки сервера Solr</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.sortingByMetricEnabled">Сортировать по статистике использования (Статистические данные метрики «{$metricName}» будут использоваться для сортировки по популярности)</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.sortingByMetricDisabled">Сортировать по статистике использования (пожалуйста, активируйте по крайней мере один модуль статистики/отчетов и выберите «главную метрику» в настройках сайта, чтобы включить этот параметр)</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.spellcheck">Предложения альтернативного написания (показывать альтернативные поисковые термины)</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.startStopServer">Администрирование сервера Solr</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.startServer">Запустить сервер</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.stopServer">Остановить сервер</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.updateBoostFile">Обновить данные ранжирования</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.updateBoostFileDescription">Статистика использования должна регулярно копироваться на сервер Solr, например ежедневно или ежемесячно в зависимости от того, как часто вы обновляете статистику. Для этого щелкните на кнопке выше. Вы можете автоматизировать эту задачу (подробности смотрите в «plugins/generic/lucene/README»).</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.updateBoostFileDisabled"><![CDATA[
		Статистика использования должна регулярно копироваться на сервер Solr. Сейчас вы не можете обновить статистику использования через веб-интерфейс.<br/>
		<br/>
		Возможные причины:
		<ul>
			<li>Если вы используете самостоятельную индексацию сервером (pull indexing) задача cron по обновлению индекса на удаленном сервере («pull.sh») будет автоматически обновлять статистические данные при каждом запуске (подробности смотрите в «plugins/generic/lucene/README»).</li>
			<li>У вашего сервера нет прав на запись в каталог «files/lucene/data». Убедитесь, что и веб-сервер, и сервер solr имеют доступ к этому каталогу и обновите эту страницу.</li>
		</ul>
	]]></message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.usageStatistics">Статистика использования</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.useProxySettings">Настройки прокси-сервера</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.useProxySettingsInstructions">Использовать настройки прокси-сервера из файла config.inc.php для запросов веб-службы Solr.</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.username">Имя пользователя</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.usernameInstructions">Поисковый сервер Solr использует аутентификацию HTTP BASIC. Пожалуйста, введите имя пользователя.</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.usernameRequired">Пожалуйста, введите правильное имя пользователя для аутентификации поискового сервера Solr (двоеточия запрещены).</message>

	<message key="plugins.generic.lucene.sectionForm.rankingBoost">Пользовательский вес ранжирования</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.sectionForm.rankingBoostInstructions">
		Модуль поиска Lucene/Solr позволяет вам изменять относительную важность статей в списке результатов
		поискового запроса. Настройка более высокого (или низкого) веса ранжирования не приведет к тому, что статьи из этого 
		раздела окажутся выше (или ниже) всех остальных статей. Однако, это приведет к тому, что эти статьи будут оказываться в результатах поиска выше (или ниже), чем если бы они оказались
		без выполнения этой настройки. Установка этого параметра в значение «Никогда не показывать» приведет к полному исключению статей
		этого раздела из результатов поиска.
	</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.sectionForm.rankingBoostInvalid">Пожалуйста, введите правильный пользовательский вес ранжирования.</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.sectionForm.ranking.never">Никогда не показывать</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.sectionForm.ranking.low">Низкий ранг</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.sectionForm.ranking.normal">Нормальный</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.sectionForm.ranking.high">Высокий ранг</message>
</locale>
