<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../topic.dtd">

<!--
  * 000005.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2010 John Willinsky
  * Weiterverbreitung nach GNU GPL v2. Die vollständigen Bedingungen für die Weiterverbreitung dieser Datei finden Sie unter docs/COPYING.
  
  * Version, erstellt durch die Freie Universität Berlin, Redaktionen Querelles-Net und Forum Qualitative Sozialforschung (FQS).
  * Verwaltungsseiten - Rubriken. 
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="journal/topic/000005" locale="de_DE" title="Zeitschriftenrubriken" toc="journal/toc/000001" key="journal.managementPages.sections">
	<section>
		<![CDATA[<p>Die Zeitschriftenverwalterin/der Zeitschriftenverwalter kann unter "Zeitschriftenverwaltung" - "Rubriken der Zeitschrift" unterschiedliche Rubriken erstellen. Z.B. können für eine Zeitschrift Artikel, Buchbesprechungen, Forschungsnotizen, Anwendungsbeispiele, Kommentare, Editorials usw. als Rubriken vorgesehen sein.</p><p>Wenn es Rubrikredakteur/innen gibt, dann können die Zeitschriftenverwalter/innen diese den jeweiligen Rubriken zuweisen, sodass sie den redaktionellen Prozess für Beiträge, die für diese Rubrik eingereicht werden, organisieren und prüfen können (Redakteur/innen weisen eingereichte Texte aus der Liste der  {help_topic key="editorial.editorsRole.submissions.unassigned" text="nicht zugewiesenen"} Beiträge im Verlauf des redaktionellen Prozesses jeweils zuständigen Rubrikredakteur/innen zu).</p><p>Rubriken können innerhalb der Zeitschrift in unterschiedlichem Format und Layout dargestellt werden. Das Inhaltsverzeichnis, das die Redakteur/innen für jede Ausgabe erstellen, ist nach den verschiedenen Rubriken unterteilt, diese werden aber nur angezeigt, wenn tatsächlich Beiträge in einer Rubrik vorhanden sind.</p><p><i>Richtlinien für eine Rubrik erstellen</i>. Wird eine Rubrik erstellt, dann sollte die Zeitschriftenverwalterin/der Zeitschriftenverwalter ein kurzes Statement für diese Rubrik eingeben, das für Autor/innen und Lesende in "Rubriken-Richtlinien" unter "Über uns" zugänglich ist. Dieses Statement sollte das Konzept der Rubrik und die für sie interessierenden Beiträge skizzieren. Es sollte auch informieren, ob für Beiträge in dieser Rubrik ein Peer Review vorgesehen ist, ob sie indiziert werden, ob Beitragseinreichungen möglich oder ob Beiträge auf eingeladene Arbeiten (oder auf die Redaktion) beschränkt sind, wie lang Beiträge in der Rubrik sein sollten usw.</p><p><i>Den Inhalt einer Rubrik indizieren</i>. Beiträge in einer Rubrik sollten dann indiziert werden, wenn sie zum Literaturbestand beitragen (was z.B. bei einer Rubrik für Tagungsankündigungen oder Jobhinweise nicht der Fall wäre). Ist die Indizierungsoption verfügbar, dann können Autor/innen die relevanten Metadaten für die von ihnen eingereichten Beiträge eingeben. Diese Metadaten stehen wissenschaftlichen Suchmaschinen, die dem Open Archives Initiative (OAI) Metadata Harvesting Protocol folgen und anderen Indizierungsdiensten zur Verfügung, nachdem ein Beitrag veröffentlicht wurde. Für indizierte Beiträge sind die Namen der Autor/innen auch über die Liste aller Autor/innen recherchierbar, und es stehen die von der Zeitschriftenverwalterin/dem Zeitschriftenverwalter eingestellten Lesewerkzeuge zur Verfügung.</p><p><i>An- oder Ausschalten von Abstracts</i>. Für bestimmte Rubriken, u.U. Buchbesprechungen, sind möglicherweise keine Abstracts vorgesehen; dies kann dann von der Zeitschriftenverwalterin/dem Zeitschriftenverwalter entsprechend eingestellt werden. Wenn Abstracts ausgeschaltet wurden, werden sie im Rahmen der Beitragseinreichung nicht erfragt und auch nicht im Inhaltsverzeichnis als Option angezeigt.</p><p><i>Konfiguration der Identifikation eines Beitrags</i>. Werden Metadaten Lesenden oder externen Systemen (z.B. via OAI-Harvesting) präsentiert, dann müssen die Beitragstypen identifiziert sein. Ein Beitrag kann z.B. begutachtet oder nicht begutachtet sein, es kann sich um einen eingeladenen Beitrag handeln usw.</p><p><i>Inhalte in einer Rubrik begrenzen</i>. Diese Option sollte für Rubriken (wie z.B. Editorials oder Interviews) in Erwägung gezogen werden, für die Beitragseinreichungen nicht gewünscht sind. Solche Einreichungen kommen dann  z.B. von den Redakteur/innen oder es handelt sich um eingeladene Beiträge. Beiträge können dann nur von Personen eingereicht bzw. verwaltet werden, die als (Rubriken-) Redakteur/innen registriert sind.</p><p><i>Denn Rubrikentitel nicht im Inhaltsverzeichnis anzeigen</i>. Möglicherweise wird gewünscht, Beiträge in einer Rubrik und/oder Beiträge, die als Rubrik organisiert werden sollen, zwar im Inhaltsverzeichnis anzuzeigen , dies jedoch, ohne dass der Name der Rubrik für Lesende sichtbar ist.</p><p><i>"Über uns"</i>. Möglicherweise sollen Informationen über eine Rubrik nicht unter "Über uns" erscheinen. Dies ist z.B. nützlich im Falle von Rubriken, die nur sehr unregelmäßig erscheinen, oder für eine Errata-Rubrik.</p>]]>
	</section>
</topic>
