<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../topic.dtd">

<!--
  * 000035.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2010 John Willinsky
  * Weiterverbreitung nach GNU GPL v2. Die vollständigen Bedingungen für die Weiterverbreitung dieser Datei finden Sie unter docs/COPYING.
  
  * Version, erstellt durch die Freie Universität Berlin, Redaktionen Querelles-Net und Forum Qualitative Sozialforschung (FQS).
  * Bezahlungen. 
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="journal/topic/000035" locale="de_DE" title="Bezahlungen" toc="journal/toc/000001" key="journal.managementPages.payments">
	<section>
		<![CDATA[<p>Auf der Zeitschriftenverwaltungsseite können Zeitschriftenverwalter/innen ein Modul für die Zahlung von Autor/innen- oder Artikelzugangsgebühren, entweder via PayPal oder für manuelle Überweisungen, aktivieren. Mittels des Moduls werden Nutzer/innen, die gezahlt haben, beobachtet und Gebühreninformationen unter "Über uns" angezeigt. Zusätzlich können Nutzer/innen ihre Abonnements und Mitgliedschaft von ihrer persönlichen Startseite aus erneuern.</p><p>Das Modul enthält drei Unterabschnitte: Zahlungsoptionen, Zahlungsmethoden und Dokumentation.</p>]]>
	</section>
	<section title="Zahlungsoptionen">
		<![CDATA[<p>Der erste Schritt für das Setup des Gebührenzahlungsmoduls ist, dass alle gewünschten Optionen auf der Zahlungsoptionen-Seite aktiviert werden.</p><p><i>Allgemeine  Optionen</i><br />Das Gebührenzahlungsmodul kann unter "Allgemeine  Optionen" aktiviert und deaktiviert werden, ebenso die vorgesehene Währung. Hier ist zu beachten, dass die Auswahl der Währung im Gebührenzahlungsmodul mit der der Abonnementzahlung übereinstimmen sollte, wenn auch kostenpflichtige Abonnements vorgesehen sind.</p><p><i>Autor/innengebühren</i><br />Zeitschriftenverwalter/innen können individuelle Gebühren für die Artikeleinreichung, beschleunigte Begutachtung und Artikelveröffentlichung unter "Autor/innengebühren" aktivieren. Zusätzlich können sie die Höhe der Gebühr, deren Bezeichnung und die zugehörigen Kurzbeschreibungen verändern, ebenso allgemeine Ermäßigungsrichtlinien. Diese Informationen werden unter "Autor/innengebühren" in "Über uns" angezeigt, ebenso bei dem jeweiligen Artikel.</p><p>Ist diese Option aktiviert, dann muss die Gebühr für die Artikeleinreichung gezahlt sein, bevor Schritt 5 des Einreichprozesses abgeschlossen wird.  Autor/innen können eine Ermäßigung erbitten und den Artikel einreichen, die Anfrage muss dann von Redakteur/innen von der Seite der noch nicht zugewiesenen Artikel aus beschieden werden.</p><p>Die Gebühr für beschleunigte Begutachtung ist, wenn aktiviert, optional und muss nicht vor Abschluss der Beitragseinreichung entrichtet werden. Wenn sie bezahlt wurde, erscheint der Eintrag für diesen Beitrag grau unterlegt in den Bearbeitungslisten, sodass die Redakteur/innen wissen, dass es sich um einen Beitrag  mit beschleunigter Begutachtung handelt.</p><p>Ist die Gebühr für die Veröffentlichung von Artikeln aktiviert, muss die Autorin/der Autor bezahlen, bevor der Artikel publiziert wird. Diese Gebühr muss nicht zum Zeitpunkt der Beitragseinreichung entrichtet werden. Autor/innen werden von den Redakteur/innen informiert, wenn der Artikel für die Veröffentlichung akzeptiert wurde und müssen sich dann einloggen und die Gebühr zahlen; dies kann von der Beitragsseite in der persönlichen Startseite der Autorin/des Autors aus getan werden. Wie im Falle der Beitragseinreichung kann auch hier eine Ermäßigung erbeten werden.</p><p><i>Leser/innengebühren</i><br />Zeitschriftenverwalter/innen können Gebührenzahlungen für Abonnements und als Pay-Per-View für Einzelartikel aktivieren.</p><p>Wurden Abonnementgebühren aktiviert, dann können Lesende ihr Abonnement von ihrer persönlichen Startseite aus verlängern. Es ist zu beachten, dass Abonnements nicht automatisch mit Zahlungsempfang aktualisiert werden. Abonnementzahlungen erschienen auf der Zahlungsdokumentationsseite mit Link zu der korrespondierenden Subskriptionsseite der Nutzerin/des Nutzers, aber dort muss deren/dessen Abonnement manuell durch Zeitschriftenverwalter/innen oder Abonnementverwalter/innen verlängert werden.</p><p>Wenn Pay-Per-View aktiviert wurde, ist Zugang zu kostenpflichtigen Inhalten auf Einzelartikelbasis möglich. Nutzer/innen müssen sich registrieren, um Inhalte zu kaufen. Wurde der Zugang für einen Inhalt einmal erworben, kann er unbegrenzt weiter genutzt werden.</p><p><i>Allgemeine Gebühren</i><br />Unter "Allgemeine Gebühren" können Zeitschriftenverwalter/innen die Zahlung von Mitgliedschaftsgebühren oder von Spenden an die Zeitschrift aktivieren.</p><p>Ist die Option Mitgliedschaftsgebühren aktiviert, erscheint eine Kurzbeschreibung unter "Zur Zeitschrift" in "Über uns". Registrierte Nutzer/innen können Mitgliedschaftsgebühren von ihrer persönlichen Startseite aus zahlen.</p><p>Ist die Möglichkeit von Spenden aktiviert, erscheint ein Link, als Standardeinstellung in der rechten Navigationsleiste. Klicken registrierte Nutzer/innen diesen Link an, können Spenden für die Zeitschrift gezahlt werden mittels der durch die Zeitschriftenverwalterin/den Zeitschriftenverwalter ausgewählten Zahlungsmethode.</p>]]>
	</section>
	<section title="Zahlungsmethoden">
		<![CDATA[<p>Zeitschriftenverwalter/innen können entweder manuelle Gebührenzahlung oder die Zahlung über PayPal aktivieren. Die hier getroffene Entscheidung hat zur Folge, dass Nutzer/innen, wann immer es um Zahlungen in der Zeitschrift geht, entweder eine Seite für manuelle Überweisungen oder für Paypal angezeigt wird.</p><p><i>Manuelle Gebührenzahlung </i><br />Wird diese Option aktiviert, dann müssen die Zeitschriftenverwalter/innen zusätzliche Instruktionen bereitstellen, d.h. wer Kontaktperson ist und wohin überwiesen werden soll. Diese Informationen erscheinen auf der Seite für manuelle Gebührenzahlungen, die immer dann angezeigt wird, wenn es um Zahlungen geht, also z.B. wenn eine Nutzerin/ein Nutzer das Abonnement oder die Mitgliedschaft verlängern möchte.</p><p>Im Falle der manuellen Gebührenzahlung müssen die Redakteur/innen manuell vermerken, ob Einreichungs-, Begutachtungs- oder Publikationsgebühren (ermäßigt) bezahlt wurden. Dies kann von der Zusammenfassungsseite des jeweiligen Beitrags aus getan werden und wird von hier in eine Zahlungsübersichtsseite übernommen.</p><p><i>Zahlung mit PayPal</i><br />Wurde diese Option gewählt, müssen die Zeitschriftenverwalter/innen zwischen einer Test- und einer regulären URL für die Interaktion mit dem PayPal Instant Payment Notification (IPN)-Dienst entscheiden und die richtige Verkaufskonten-Mailadresse in das dort gebotene Formular eingeben.</p><p>Nutzer/innen haben dann die Möglichkeit, sich bei PayPal einzuloggen und, wann immer erforderlich, die jeweilige Gebühr zu überweisen, z.B. zum Zeitpunkt der Artikeleinreichung. Nachdem PayPal die Zahlung durchgeführt hat, wird die Nutzerin/der Nutzer zurück zur Zeitschriftenseite gebracht und die überwiesene Gebühr wird automatisch in die Zahlungsübersicht übernommen.</p>]]> 
	</section>
	<section title="Dokumentation">
		<![CDATA[<p>Die Zahlungsübersichtsseite dokumentiert Zahlungen von Nutzer/innen, Art und Zeitpunkt der Zahlung und andere Details.</p>]]>
	</section>
</topic>
