<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../topic.dtd">

<!--
  * 000029.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2009 John Willinsky
  * Weiterverbreitung nach GNU GPL v2. Die vollständigen Bedingungen für die Weiterverbreitung dieser Datei finden Sie unter docs/COPYING.
  
  * Version, erstellt durch die Freie Universität Berlin, Redaktionen Querelles-Net und Forum Qualitative Sozialforschung (FQS).
  * Verwaltungsseiten - Gruppen. 
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="journal/topic/000029" locale="de_DE" title="Impressum" toc="journal/toc/000001" key="journal.managementPages.groups">
	<section>
		<![CDATA[<p>Es gibt zwei Wege, mittels derer Zeitschriftenverwalter/innen das Impressum der Zeitschrift anlegen können, das auf der Seite "Redaktion" unter "Über uns" erscheint: durch die Verwendung zugewiesener Redaktionsrollen und durch das Erstellen von selbst gewählten Positionen für Redaktionsteams.</p>]]>
	</section>
	<section title="Erstellen von Informationen über Redaktionen durch Zuweisen von Redaktionsrollen">
		<![CDATA[<p>Wird diese Option gewählt, dann werden Informationen über die Redaktion in "Über uns" automatisch generiert anhand der Rollen, die unter "Zeitschriftenverwaltung" für Nutzer/innen definiert wurden. Nutzer/innen, die als Redakteur/in, Rubrikredakteur/in, Layouter/in, Lektor/in oder Korrekturlektorin registriert sind, werden aufgelistet.</p>]]>
	</section>
	<section title="Erstellen von Informationen über Redaktionen mittels selbst gewählter Positionsbezeichnungen">
		<![CDATA[<p>Wenn Zeitschriftenverwalter/innen mehr Kontrolle über die Informationen haben wollen, die für die Redaktion unter "Über uns" präsentiert werden, können sie diese Option auf der Impressumsseite (unter Zeitschriftenverwaltung ) auswählen. Ist die Option aktiviert, können die Positionsbezeichnungen, die hier eingegeben werden, genutzt werden, um Informationen über die Redaktion oder über andere, mit der Zeitschrift assoziierte Personen öffentlich zu präsentieren.</p><p>Um eine solche Position zu erstellen, muss die Zeitschriftenverwalterin/der Zeitschriftenverwalter "Position erstellen" anklicken, die Bezeichnung eingeben (z.B. Geschäftsführende/r Herausgeber/in, Rubrikredakteur/in, Wissenschaftlicher Beirat usw.) und entscheiden, ob diese Position unter "Redaktion" oder unter "Personen" in "Über uns" erscheinen soll. Zeitschriftenverwalter/innen können auch die Reihenfolge der Anzeige der Positionen im Impressum steuern, indem sie die Pfeilzeichen nach oben oder unten bewegen, und sie können Positionen bearbeiten oder löschen.</p><p>Um zu sehen, welche Nutzer/innen einer Position zugeordnet wurden oder um Nutzer/innen hinzuzufügen oder zu löschen, muss "Mitgliedschaft" neben der Bezeichnung der Position angeklickt werden, wodurch die aktuelle Liste der Personen erscheint, die dieser Position zugewiesen wurden. Zeitschriftenverwalter/innen können auch hier die Reihenfolge der Personen verändern oder Nutzer/innen, wenn erforderlich, löschen. Um neue Nutzer/innen hinzuzufügen, muss "Mitglied hinzufügen" angeklickt und eine Person aus der Liste der Nutzer/innen der Zeitschrift zugewiesen werden.</p>]]>
	</section>
</topic>
