<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../topic.dtd">

<!--
  * 000025.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2009 John Willinsky
  * Weiterverbreitung nach GNU GPL v2. Die vollständigen Bedingungen für die Weiterverbreitung dieser Datei finden Sie unter docs/COPYING.
  
  * Version, erstellt durch die Freie Universität Berlin, Redaktionen Querelles-Net und Forum Qualitative Sozialforschung (FQS).
  * Abonnements. 
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="journal/topic/000025" locale="de_DE" title="Abonnements" toc="journal/toc/000001" key="journal.managementPages.subscriptions">
	<section>
		<![CDATA[<p>OJS unterstützt Subskriptionspflichtige Zeitschriften mittels einer eigenen Verwaltungskomponente und einem korrespondierenden Passwortschutz für Zeitschrifteninhalte. Abonnements können für individuelle Nutzer/innen, Organisationen und Institutionen verwaltet werden. Subskriptionspflichtige Zeitschriften können zu rückliegenden Ausgaben freien Zugang erlauben. Über die Ausgabenverwaltung können Redakteur/innen den Zugang zu einer Ausgabe oder zu einzelnen Beiträgen zwischen 0-24 Monate nach der eigentlichen Publikation und Verfügbarkeit für Abonnent/innen freigeben.</p></p><p>Zeitschriftenverwalter/innen, (Rubriken-) Redakteur/innen, (Korrektur-) Lektor/innen und Layouter/innen haben immer freien Zugang zur Zeitschrift, auch wenn sie in der Rolle der Abonnent/in registriert sind.</p><p><i>Nutzung des Abonnementmoduls</i>. Zeitschriftenverwalter/innen müssen in Setup 4.1, Zugangs- und Sicherheitseinstellungen, angeben, dass das System zur Verwaltung von Abonnements genutzt werden soll, und dass eine Person, eingeschrieben als Zeitschriftenverwalter/in oder Abonnementverwalter/in, für die künftige Verwaltung dieser Funktionalität zugewiesen wurde.</p>]]>	
	</section>
	
	<section title="Arten von Abonnements">
		<![CDATA[<p><i>Festlegen von Abonnementarten</i>. In einem 1. Schritt müssen die Arten von Abonnements bestimmt werden, die die Zeitschrift anbieten will. Üblicherweise bieten Zeitschriften z.B. Abonnements für individuelle oder institutionelle Nutzer/innen. Einige Zeitschriften sehen evtl. eine spezielle Preisgestaltung für Mitglieder einer bestimmten Organisation oder für Studierende vor. OJS kann die Verwaltung von Print- und/oder Online-Abonnements unterstützen. Für längere Zeitabschnitte (12 Monate, 36 Monate) können verschiedene Abonnementarten gewählt werden.</p><p><i>Optionen für Abonnementarten</i>. Für "institutionelle" Subskriptionen sollte die Option "Validierung via Domain oder IP-Authentifizierung" gewählt werden, da dies allen Mitgliedern einer Institution, die über eine spezifische Domain oder IP-Adresse zugreifen, Zugriff erlaubt, ohne dass ein Passwort nötig wäre. Ähnlich sollte die Option "Mitglieder einer Vereinigung oder Organisation" für Mitgliedschaftssubskriptionen gewählt werden, entweder frei zugänglich oder zu einem ermäßigten Preis.  Mittels der Option "Öffentlich sichtbar" werden die Abonnementarten und zugehörigen Preise auf der Seite "Über uns" angezeigt. Während dort normalerweise die meisten Abonnementarten angezeigt werden, würde eine Abonnementart für interne Abrechnung, für Abonnements des eigenen Personals und/oder für Verwaltungszwecke nicht angezeigt.</p>]]>
	</section>

	<section title="Abonnements">
		<![CDATA[<p><i>Abonnements erstellen</i>. Die Zeitschriften(Abonnement)Verwalter/innen müssen individuelle Abonnent/innen, wenn  dies nicht bereits der Fall ist, zunächst als Leser/innen registrieren und danach auf der "Abonnements erstellen"-Seite Art und Dauer des Abonnements eintragen. Wird dies gesichert, so wird an die betreffende Person eine Mail mit einem Benutzer/innennamen geschickt, der für den Zugriff auf alle veröffentlichen Zeitschrifteninhalte  solange berechtigt, bis diese Person von der Zeitschriftenverwalterin/dem Zeitschriftenverwalter wieder von der Abonnementliste entfernt wird.</p><p><i>Institutionelle und Organisationsabonnements</i>. Für institutionelle Subskriptionen muss die Kontaktperson innerhalb der Institution als Leser/in registriert sein und von den Zeitschriften(Abonnement)Verwalter/innen auf der "Abonnements erstellen"-Seite ausgewählt werden. Die Kontaktperson muss die Domain und/oder die IP-Adresse der Institution zur Verfügung stellen, die dann zur Validierung des Kontos genutzt wird, und individuellen Nutzer/innen der Institution erläutern, dass Nutzerinnenkonten erforderlich sind, um Zugriff auf den Subskriptionspflichtigen Inhalt zu bekommen. Organisationen mit Mitgliedslisten können diese ins System importieren mittels der Benutzer/innen-Import und -Export-Funktion in der Zeitschriftenverwaltung.</p>]]>
	</section>

	<section title="Abonnementrichtlinien">
		<![CDATA[<p>Unter Abonnementrichtlinien können Zeitschriftenverwalter/innen Kontaktdaten der Abonnementverwalterin/des Abonnementverwalters eingeben, die in "Über uns" angezeigt werden; ebenso zusätzliche Informationen zu Abonnements (Abonnementarten und Gebührenstruktur werden dort bereits angezeigt, s.o.); Erinnerungsmails bei Auslaufen von Abonnements aktivieren, Open-Access-Optionen festlegen und eine Selbstarchivierungsoption für Autor/innen, die ebenfalls unter "Über uns" erscheint.</p>]]>
	</section>
</topic>
