<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../topic.dtd">

<!--
  * 000006.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2010 John Willinsky
  * Weiterverbreitung nach GNU GPL v2. Die vollständigen Bedingungen für die Weiterverbreitung dieser Datei finden Sie unter docs/COPYING.
  
  * Version, erstellt durch die Freie Universität Berlin, Redaktionen Querelles-Net und Forum Qualitative Sozialforschung (FQS).
  * Verwaltungsseiten - E-Mail-Vorlagen. 
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="journal/topic/000006" locale="de_DE" title="E-Mail-Vorlagen" toc="journal/toc/000001" key="journal.managementPages.emails">
	<section>
		<![CDATA[<p>Die Zeitschrift nutzt eine Vielzahl an E-Mail-Vorlagen für die Organisation des Redaktions- und Veröffentlichungsprozesses. Die Mails sind an die im Zeitschriftenprozess jeweils beteiligten Rezipient/innen adressiert (z.B. informiert die Rubrikredakteurin/der Rubrikredakteur die Lektorin/den Lektor, dass das Lektorat für einen Beitrag beginnen kann). Die Zeitschriftenverwalterin/der Zeitschriftenverwalter kann die Standardversionen dieser Mails bearbeiten (unter E-Mail-Vorlagen auf der Zeitschriftenverwaltungsseite). Ebenso können die Mails von den jeweiligen Nutzer/innen vor Versenden bearbeitet werden. Bevor eine Mail der jeweiligen Nutzerin/dem jeweiligen Nutzer angezeigt wird, fügt das System automatisch bestimmte relevante Informationen hinzu (z.B. Titel und Abstract eines Beitrags oder Zeitpunkt der Fälligkeit eines Gutachtens). Außerdem werden Informationen hinzugefügt, die den jeweiligen Adressat/innen der Mail helfen, die richtige Webseite zu finden, um dann die erforderlichen Arbeiten zu tätigen.</p>]]>	
	</section>
	
	<section title="E-Mails verschicken">
		<![CDATA[<p>In OJS werden Mails zur Koordination des Redaktions- und Veröffentlichungsprozesses genutzt. Für alle E-Mail-Vorlagen gibt es Standardtexte, die immer dann erscheinen, wenn das jeweils relevante Mail-Symbol angeklickt wird. Die Standardmails können von den Zeitschriftenverwalter/innen jederzeit bearbeitet werden, ebenso von den Sender/innen bevor die Mail verschickt wird. Wird eine Mail-Symbol angeklickt, ist die jeweils intendierte Rezipientin/der jeweils intendierte Rezipient bereits automatisch eingefügt, zusammen mit allen weiteren Informationen, die in dem konkreten Abschnitt des Arbeitens erforderlich sind. Sender/innen können nun, wenn erforderlich, Kommentare oder zusätzliche Empfänger/innen ergänzen. Sie können die Mailadresse des Hauptkontakts ändern oder die anderer Empfänger/innen außer (aus Sicherheitsgründen) in den Fällen, in denen ein Passwort verschickt werden soll. Dabei sollte beachtet werden, dass das Ändern einer Adresse in einer Mail nicht das Ändern dieser Adresse im Profil der jeweiligen Nutzerin/des jeweiligen Nutzers zur Folge hat. Eine solche Änderung muss, wenn  gewünscht, an die Zeitschriftenverwalter/innen weitergegeben werden, die autorisiert sind, solche Änderungen auch in individuellen Nutzer/innenprofilen vorzunehmen.</p>]]>
	</section>
</topic>
