<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../topic.dtd">

<!--
  * 000031.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2009 John Willinsky
  * Weiterverbreitung nach GNU GPL v2. Die vollständigen Bedingungen für die Weiterverbreitung dieser Datei finden Sie unter docs/COPYING.
  
  * Version, erstellt durch die Freie Universität Berlin, Redaktionen Querelles-Net und Forum Qualitative Sozialforschung (FQS).
  * Verwaltungsseiten - Import/Export. 
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="journal/topic/000031" locale="de_DE" title="Importieren und exportieren von Daten" toc="journal/toc/000001" key="journal.managementPages.importExport">
	<section>
		<![CDATA[<p>Die über die Zeitschriftenverwaltung zugänglichen Import-/Export-Funktionalitäten ermöglichen Zeitschriftenverwalter/innen, Daten in OJS zu importieren und aus OJS zu exportieren.</p><p>Für den Daten-Import und -Export werden Plug-Ins verwandt, wobei jedes Datenformat bzw. jede Datensorte durch ein anderes Plug-In unterstützt wird. Siehe für weitere Informationen die Plug-Ins-Dokumentation im OJS-Plug-Ins-Verzeichnis.</p><p>Fünf Import-/Export-Plug-Ins stehen in OJS unmittelbar zur Verfügung und werden im Weiteren kurz skizziert.</p><p>Import-/Export-Funktionalitäten sind auch als Kommandozeilen-Werkzeug verfügbar; siehe tools/importExport.php für zusätzliche Informationen.</p>]]>
	</section>
	<section title="Benutzer/innen-XML-Plug-In">
			<![CDATA[<p>Das Benutzer/innen-XML-Plug-In erlaubt, Nutzer/innen und deren Rollen zu importieren und zu exportieren. Siehe die XML DTD in "plugins/importexport/users/users.dtd" für zusätzliche Informationen.</p>]]>
	</section>
	<section title="Erudit Artikel-Export-PlugIn">
			<![CDATA[<p>Mittels des Erudit Artikel-Export-PlugIns wird eine Exportfunktionalität für Einzelbeitragsindizierungen nach der Erudits XML DTD implementiert. Siehe <a href="http://www.erudit.org">http://www.erudit.org</a> für zusätzliche Informationen.</p>]]>
	</section>
	<section title="Beiträge- und Ausgaben-XML-Plug-In">
			<![CDATA[<p>Das Beiträge- und Ausgaben-XML-Plug-In erlaubt Stapel-Import- und Export. Es kann verwandt werden, um einzelne Artikel, mehrere Artikel, einzelne Ausgaben oder mehrere Ausgaben zu importieren oder zu exportieren, incl. ausführlicher Metadaten. Siehe für Information zu diesem Plug-In die XML DTD in "plugins/importexport/native/native.dtd".</p>]]>
	</section>
	<section title="PubMed-XML-Export-Plug-In">
			<![CDATA[<p>Das PubMed-XML-Export-Plug-In ermöglicht das Generieren bibliografischer Information für Artikel der aktuellen Ausgabe im PubMed-Standard-Publikations-Datenformat  XML zum Indizieren in NLM PubMed/MEDLINE.  Ausführliche Informationen über das XML-Format und Erfordernisse der Daten sind unter <a href="http://www.ncbi.nlm.nih.gov/entrez/query/static/spec.html">http://www.ncbi.nlm.nih.gov/entrez/query/static/spec.html</a> verfügbar. Weitere Informationen zu diesem Plug-In finden sich unter "plugins/importexport/pubmed".</p>]]>
	</section>
	<section title="CrossRef-XML-Export-Plug-In">
			<![CDATA[<p>Das CrossRef-XML-Export-Plug-In ermöglicht das Generieren von Metadaten für Artikel und Ausgaben zur Indizierung in CrossRef.  Ausführliche Informationen über das XML-Format und Erfordernisse der Daten sind unter <a href="http://www.crossref.org/schema">http://www.crossref.org/schema</a> verfügbar. Weitere Informationen zu diesem Plug-In finden sich unter "plugins/importexport/crossref".</p>]]>
	</section>
</topic>
