<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../topic.dtd">

<!--
  * 000027.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2009 John Willinsky
  * Weiterverbreitung nach GNU GPL v2. Die vollständigen Bedingungen für die Weiterverbreitung dieser Datei finden Sie unter docs/COPYING.
  
  * Version, erstellt durch die Freie Universität Berlin, Redaktionen Querelles-Net und Forum Qualitative Sozialforschung (FQS).
  * Verwaltungsseiten - Lesewerkzeuge - Versionen. 
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="journal/topic/000027" locale="de_DE" title="Verwandte Beiträge" toc="journal/toc/000005" key="journal.managementPages.readingTools.versions">
	<section>
		<![CDATA[<p>Zeitschriftenverwalter/innen können alle disziplin- oder bereichsspezifischen Sets von Lesewerkzeugen bearbeiten, ergänzen und prüfen. Diese Werkzeuge nutzen Datenbanken, die aufgrund ihrer Relevanz und Zugänglichkeit für Lesende ausgewählt wurden. Da die URLs dieser Datenbanken sich ändern können,  müssen Zeitschriftenverwalter/innen in der Lage sein, Einträge zu ändern oder sogar zu löschen.  Die Werkzeuge sind in Kategorien gruppiert (z.B. verwandte Arbeiten,  Dissertationen usw.) und jeweils mit einer Reihe von Datenbanken verbunden.<p><i>Lesewerkzeuge validieren</i>. Dieses Feature prüft die Gültigkeit von URLs, die für einzelne Datenbanken zur Suche von Einträgen verwandt werden, und die wichtig sind für den jeweiligen Beitrag, dem die Lesewerkzeuge zugehören (indem die Indizierungsbegriffe der Autor/innen genutzt werden). Ist die URL ungültig, können die Zeitschriftenverwalter/innen dies korrigieren, indem sie die neue URL finden, externe Hilfe einholen oder die Datenbank aus dem Set der Lesewerkzeuge löschen. Da dieses Feature für jede Datenbank angewandt wird, braucht es einige Zeit und endet mit einer Übersicht, in der die Gültigkeit der URLs oder eventuelle Probleme beim Zugriff angezeigt werden.</p><p><i>Metadaten für jedes Lesewerkzeuge-Set</i>. Metadaten für das jeweilige Set beinhalten den Titel des Werkzeugs und eine kurze Beschreibung, wobei Zeitschriftenverwalter/innen die Struktur der Lesewerkezeuge ändern oder neue Sets definieren können.</p><p><i>Kontexte der Lesewerkzeuge-Sets</i>. Jedes Werkzeug beinhaltet eine bestimmte Gruppierung oder Kontexte von Datenbanken (z.B. verwandte Arbeiten, Online-Foren usw.) und für jeden Kontext wiederum eine Reihe relevanter Datenbanken. Diese Gruppierungen können neu definiert, bearbeitet oder gelöscht werden. Gruppierungen können auch reorganisiert werden.</p><p><i>Daten exportieren</i>. Wenn Zeitschriftenverwalter/innen zusätzliche Lesewerkezeuge generieren, können diese für das Public Knowledge Project exportiert werden zur Nutzung anderer Zeitschriften in verwandten Feldern.</p>]]>
	</section> 
</topic>
