<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../topic.dtd">

<!--
  * 000027.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2006 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Management Pages - Reading Tools - Versions
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="journal/topic/000027" locale="vi_VN" title="Phiên bản" toc="journal/toc/000005" key="journal.managementPages.readingTools.versions">
	<section>
		<![CDATA[<p>Tổng biên tập có thể sửa, bổ sung hoặc kiểm tra tập hợp các Công cụ đọc theo chủ đề. Những công cụ này sử dụng các CSDL được lựa chọn vì sự phù hợp và sẵn có dành cho tất cả bạn đọc. Vì vị trí và đường dẫn URL của các CSDL này thay đổi thường xuyên, Tổng biên tập cần phải thay đổi hoặc thậm chí xóa các danh mục này. Các công cụ được nhóm thành các loại hình (v.d., Các nghiên cứu liên quan, Luận văn, v.v...), mỗi loại bao gồm một số CSDL.<p><i>Kiểm tra Công cụ đọc</i>. Tính năng này kiểm tra hiệu lực của các đường dẫn URL của công cụ tìm kiếm được dùng với mỗi CSDL để tìm các tìa liệu phù hợp với bài viết gắn với những công cụ này (bằng cách sử dụng các từ khóa chỉ mục của tác giả). Nếu đường dẫn URL không còn hiệu lực, Tổng biên tập cần sửa bằng cách tìm đường dẫn mới, tìm trợ giúp của người khách hoặc xóa CSDL khỏi tập hợp Công cụ đọc. Vì chức năng kiểm tra phải thực hiện với từng CSDL, công việc kiểm tra có thể mất thời gian để hoàn thành nhưng đem lại thông tin về hiệu lực cũng như trục trặc gặp phải ở từng CSDL.</p><p><i>Dữ liệu mô tả cho từng công cụ đọc</i>. Dữ liệu mô tả cho từng công cụ đọc cung cấp tên của công cụ và mô tả ngắn gọn về công cụ, giúp cho Tổng biên tập sửa cách tổ chức các công cụ này hoặc tạo tập hợp mới.</p><p><i>Các ngữ cảnh cho công cụ</i>. Mỗi tập hợp công cụ bao gồm các cách nhóm khác nhau, hoặc các ngữ cảnh khác nhau của CSDL (v.d., Các nghiên cứu liên quan, Diễn đàn trực tuyến, v.v.) với mỗi ngữ cảnh bao gồm một số CSDL nhất định. Có thể thêm mới, sửa hoặc xóa những CSDL này. Thứ tự trong nhóm CSDL cũng có thể thay đổi lại.</p><p><i>Xuất dữ liệu</i>. Nếu Tổng biên tập phát triển thêm các công cụ đọc, những công cụ này có thể xuất ra và gửi cho Dự án Tri thức Công cộng (Public Knowledge Project) để sử dụng cho các tạp chí khác ở những lĩnh vực có liên quan.</p>]]>
	</section>
</topic>
