<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000025.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2008 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Subscriptions 
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="journal/topic/000025" locale="vi_VN" title="Phát hành tạp chí" toc="journal/toc/000001" key="journal.managementPages.subscriptions">
	<section>
		<![CDATA[<p>Phần mềm OJS hỗ trợ các tạp chí không miễn phí bằng việc cung cấp một công cụ quản lý phát hành tạp chí với hệ thống kiểm soát bằng mật khẩu tương ứng đối với các nội dung phải trả tiền trên tạp chí. Đơn đặt tạp chí có thể là của cá nhân, cơ quan hay tổ chức. Một phiếu đặt tạp chí có thể bao gồm cả quyền truy cập tự do vào những số cũ của tạp chí dưới dạng truy cập tự do trễ thời gian. Trong mục Quản lý Số tạp chí, BTV chính có thể cho phép bạn đọc truy cập tự do vào nội dung của một số tạp chí hoặc từng bài viết trong khoảng từ 0-24 tháng sau khi bài viết được xuất bản và cung cấp cho khách hàng đặt tạp chí.</p></p><p>Tổng biên tập, BTV chính, BTV chuyên mục, BTV trình bày, BTV bản thảo và Người soát lỗi bao giờ cũng được truy cập tự do vào nội dung của tạp chí như là một khách hàng đặt tạp chí.</p><p><em>Triển khai module phát hành</em>. Tổng biên tập phải chỉ rõ ở phần Thiết lập, mục 4.3 Quản lý Đặt tạp chí, rằng tạp chí sẽ sử dụng phần mềm này để quản lý các phiếu đặt tạp chí và rằng Tổng biên tập hoặc Người quản lý Phát hành được chỉ định sẽ là người quản lý công cụ này.</p>]]>	
	</section>
	
	<section title="Hình thức đặt tạp chí">
		<![CDATA[<p><em>Thiết lập các hình thức đặt tạp chí</em>. Bước đầu tiên trong quá trình thiết lập quản lý phát hành là xác định các hình thức đặt tạp chí. Thông thường, các tạp chí thường có hình thức đặt tạp chí riêng biệt cho cá nhân và tổ chức. Một số tạp chí có thể có chính sách giá đặc biệt cho thành viên của một tổ chức nào đó hoặc cho sinh viên. Phần mềm OJS hỗ trợ quản lý phát hành bản in và/hoặc bản trực tuyến. Có thể tạo nhiều hình thức đặt tạp chí với thời hạn đặt tạp chí dài (12 tháng, 36 tháng).</p><p><em>Lựa chọn các hình thức đặt tạp chí</em>. Đối với hình thức đặt tạp chí dành cho "cơ quan", sử dụng lựa chọn "Xác thực thông qua tên miền hoặc địa chỉ IP hợp lệ", và như vậy mọi thành viên của cơ quan đó, truy cập từ tên miền hoặc địa chỉ IP đăng ký, sẽ không cần phải đăng nhập bằng mật khẩu. Tương tự, hình thức đặt tạp chí dành riêng cho "thành viên của một tổ chức hoặc hiệp hội" cũng nên được áp dụng đối với hình thức đặt báo dành cho hội viên, dù là miễn phí hoặc giảm giá. Sử dụng lựa chọn "đăng công khai" để công bố các hình thức đặt tạp chí và lệ phí trong mục Phát hành trên trang Giới thiệu Tạp chí. Mặc dù phần lớn các hình thức đặt tạp chí thông thường sẽ xuất hiện trong trang Giới thiệu, loại hình đặt chỉ tạo ra cho mục đích kế toán nội bộ, dành cho nhân viên, và/hoặc các mục đích quản lý, sẽ không xuất hiện ở trang Giới thiệu nói trên.</p>]]>
	</section>

	<section title="Đơn đặt tạp chí">
		<![CDATA[<p><em>Tạo phiếu đặt mới</em>. Đối với các phiếu đặt cá nhân, Tổng biên tập (hoặc Người phụ trách phát hành) phải đăng ký khách hàng như là một bạn đọc, nếu người này chưa đăng ký, sau đó trên trang Tạo phiếu đặt mới nhập hình thức đặt và ngày đặt tạp chí cho người này. Khi ghi lại các thông tin đó, khách hàng đặt tạp chí sẽ nhận được email cung cấp bí danh để truy cập vào nội dung của tạp chí cho tới khi người dùng đó bị xóa khỏi danh sách khách hàng.</p><p><em>Đơn đặt của cơ quan và tổ chức</em>. Đối với các phiếu đặt của tổ chức, người liên hệ của tổ chức đó phải đăng ký như là một bạn đọc và sau đó được Tổng biên tập (hoặc Người phụ trách phát hành) lựa chọn trên trang Tạo phiếu đặt mới. Người liên hệ của tổ chức đó cần cung cấp tên miền (domain name) và/hoặc địa chỉ IP của cơ quan mình dùng để xác thực tài khoản, giúp cho mọi thành viên trong tổ chức đó không cần phải đăng nhập bằng mật khẩu. Những tổ chức có danh sách hội viên có thể nhập danh sách hội viên vào hệ thống thông qua công cụ Nhâp người dùng ở trang Quản lý Tạp chí.</p>]]>
	</section>

</topic>
