<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE version SYSTEM "../../lib/pkp/dtd/rtVersion.dtd">

<!--
  * Generic.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2019 Simon Fraser University
  * Copyright (c) 2003-2019 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Reading Tools version: Generic (ar_IQ)
  *
  -->

<version id="Generic" locale="ar_IQ">
	<version_title>عام</version_title>
	<version_description>أدوات القراءة يمكنها مساعدة قراء هذه الدراسة في الرجوع إلى مدى واسع من الموارد ذات الصلة، التي بإمكانها أن تكون منطلقاً لترجمة الدراسة، أو الاقتباس منها أو تقييمها.</version_description>

	<context>
		<context_title>عمل المؤلف</context_title>
		<context_abbrev>أعمال الآخرين</context_abbrev>
		<context_description>حدد أعمال أخرى حسب مؤلفيها باستعمال محركات بحث OAI.</context_description>
		<author_terms />
		<search>
			<search_title>الباحث العلمي من Google</search_title>
			<search_description>الباحث العلمي من Google يتيح عمليات البحث المتخصصة بالأعمال الأدبية العلمية، بضمنها الأوراق المحكمة، الأطاريح والرسائل، الكتب، الطبعات الأولية، الملخصات، والتقارير التقنية. المحتوى يشمل مدى من الناشرين والتجمعات العلمية التي لها اتفاقيات قائمة مع Google، مثل: رابطة المكائن الحاسوبية، IEEE، مكتبة  Open WorldCat لـ OCLC... إلخ. نتائج العرض ستُظهر نسخ تجاميع مختلفة، وتحليل للاقتباسات، وموقع المكتبة (حالياً كتب فقط).</search_description>
			<url>http://scholar.google.com</url>
			<search_url>http://scholar.google.com/scholar?ie=UTF-8&amp;oe=UTF-8&amp;hl=eng&amp;as_sauthors={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>Intute: البحث في المستودعات</search_title>
			<search_description>استعمل هذه الخدمة للعثور على شروحات من أكثر من 152 ألف ورقة عمل، مقالة، تقرير، ورقة مؤتمر، وغيرها من الفقرات التعليمية التي تم حفظها في مستودعات الحفظ الالكتروني في بريطانيا. نتائج البحث ستأتي بروابط إلى الفقرات الأصلية، حيث أنها متاحة من قبل المؤسسات التي أُنشئت فيها.</search_description>
			<url>http://irs.ukoln.ac.uk/</url>
			<search_url>http://irs.ukoln.ac.uk/search/?view=&amp;submit.x=0&amp;submit.y=0&amp;submit=Go&amp;query={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>OAIster (Open Archives Initiative research databases)</search_title>
			<search_description>OAIster هو مشروع لجامعة مشغان لخدمات إنتاج المكتبة الرقمية، ويوفر عملية البحث ضمن مجاميع موارد متنوعة في مؤسسات عديدة. هذه المؤسسات جعلت سجلات مواردها الرقمية متاحة مجاناً، وفريق المشروع جمعها ضمن خدمة OAIster.</search_description>
			<url>http://oaister.umdl.umich.edu/</url>
			<search_url>http://oaister.umdl.umich.edu/cgi/b/bib/bib-idx?type=boolean&amp;size=10&amp;c=oaister&amp;q1=&amp;rgn1=entire+record&amp;op2=and&amp;q2=&amp;rgn2=entire+record&amp;op3=And&amp;q3=&amp;rgn3=title&amp;op4=And&amp;rgn4=author&amp;op5=And&amp;q5=&amp;rgn5=subject&amp;op6=And&amp;rgn6=norm&amp;q6=all+types&amp;sort=author%2Fcreator&amp;submit2=search&amp;q4={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>حاصود المحفوظات المفتوحة لمشروع المعرفة العامة</search_title>
			<search_description>هو نظام فهرسة مجاني للبيانات الوصفية، مطور من قبل مشروع المعرفة العامة عبر جهود تمويله الفدرالية لتوسيع وتحسين الوصول إلى الأبحاث. وهو يتيح لك إنشاء فهرس قابل للبحث من البيانات الوصفية لمبادرة المحفوظات المفتوحة، مثل المواقع التي تعمل بنظام المجلات المفتوحة أو أنظمة المؤتمرات المفتوحة.</search_description>
			<url>http://pkp.sfu.ca/harvester/</url>
			<search_url>http://pkp.sfu.ca/harvester/search.php?limit=author&amp;query={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
	</context>
	<context>
		<context_title>البحث عن المصطلحات</context_title>
		<context_abbrev>البحث عن المصطلحات</context_abbrev>
		<context_description>أنقر نقراً مزدوجاً على أي كلمة في النص وستظهر في صندوق &quot;تعريف المصطلحات&quot;. بإمكانك أيضاً طباعة الكلمات أو لصقها فيه. ثم استعمل وظيفة البحث للعثور على تعريف للكلمة. تم اختيار هذه الموارد كونها ذات صلة ومجانية، إذ تتيح الوصول لكل أو بعض محتواها مجاناً.</context_description>
		<define_terms />
		<search>
			<search_title>Google</search_title>
			<search_description>البحث عن تعاريف باستعمال محرك البحث الشائع.</search_description>
			<url>http://www.google.com/</url>
			<search_url>http://www.google.com/search?hl=en&amp;q=define%3A{$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>موسوعة كولومبيا</search_title>
			<search_description>تعمل بشكل "إسعافات أولية" لأولئك الذين قرأوا الطبعة السادسة من موسوعة كولومبيا، تتضمن أكر من 51 ألف مدخل مع 80 ألف رابط.</search_description>
			<url>http://www.bartleby.com/65/</url>
			<search_url>http://www.bartleby.com/cgi-bin/texis/webinator/65search?search_type=full&amp;query={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>Encyclopedia.com</search_title>
			<search_description>نسخة الإنترنت من الموسوعة الالكترونية الموجزة. مداخلها قصيرة جداً، لذلك يعتبر الموقع مناسباً لتدقيق الحقائق وليس للبحث العلمي.</search_description>
			<url>http://www.encyclopedia.com/</url>
			<search_url>http://www.encyclopedia.com/searchpool.asp?target={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>Merriam-Webster Online</search_title>
			<search_description>قاموس مؤسس على الطبعة العاشرة لكلية Webster، 1993، مع تحديثات تضاف له سنوياً. فيه أكثر من 160 ألف مدخل. كل كلمة يرافقها تعريفها ولفظها واستعمالاتها ومحدداتها القواعدية وتحليل موجز لأصلها. عند الإدخال الإملائي الخاطئ يقترح الموقع التصحيح. نظام البحث الداخلي فيه يدعم الحروف البديلة والبحث عبر استقطاع الجزء الأيمن من الكلمة. يتضمن دليل لفظي موسع وملفات صوتية للكثير من المصطلحات.</search_description>
			<url>http://www.merriam-webster.com/</url>
			<search_url>http://www.merriam-webster.com/cgi-bin/dictionary?book=Dictionary&amp;va={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>قواميس OneLook</search_title>
			<search_description>هو قاموس يبحث في البيانات الوصفية للقواميس الأخرى. أدخل كلمة إنجليزية أو اختصاراً، وسيقوم بالبحث عن فهارسها ضمن 5292362 كلمة في 934 قاموس مفهرس ما بين عام ومتخصص.</search_description>
			<url>http://www.onelook.com/index.html</url>
			<search_url>http://www.onelook.com/?ls=a&amp;w={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>Wikipedia: The Free Encyclopedia</search_title>
			<search_description>&quot;هي موسوعة مجانية ساهم المشاركون من أنحاء العالم في كتابتها. معنى تسمية الموقع أن أي شخص بإمكانه تعديل أي مقال&quot;. بدون إشراف لهيئة تحرير، لذلك فإن رصانة المحتوى المنشور على الموقع متباين بشكل هائل، لكنه جدير بالمعاينة. النسخة الإنجليزية تضم مئات الآلاف من المداخل. كما أنه يقدم نسخ أخرى بالفرنسية والإسبانية ولغات أخرى أيضاً.</search_description>
			<url>http://en.wikipedia.org/wiki/Main_Page</url>
			<search_url>http://en.wikipedia.org/wiki/Special:Search?go=Go&amp;fulltext=Search&amp;search={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>Infoplease.com</search_title>
			<search_description>هذا الموقع يتضمن محتوى Information Please Almanacs، وهي قاعدة بيانات للترجمة الذاتية أو السيرة، وقاموس، وأطلس ومقالات من موسوعة كولومبيا. يمكنك البحث في هذه المراجع الجاهزة ككل أو بشكل منفصل أو تصفح الموقع. هناك قصص مميزة كل أسبوع تغطي مواضيع خبرية، مع روابط وثيقة الصلة بمحتوى الموقع وموارد أخرى في الإنترنت.</search_description>
			<url>http://www.infoplease.com</url>
			<search_url>http://www.infoplease.com/search?fr=iptn&amp;in=all&amp;x=0&amp;y=0&amp;query={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
	</context>
	<context>
		<context_title>سياسة الدولة</context_title>
		<context_abbrev>سياسة الدولة</context_abbrev>
		<context_description>يفحص موارد حكومية متعددة.</context_description>

		<search>
			<search_title>مدخل لمعلومات وخدمات الحكومة الأسترالية</search_title>
			<search_description>يقدم وصول شامل ومتكامل لمعلومات وخدمات الحكومة الأسترالية. ستجد بنية مركزة لبيانات الحكومة الأسترالية في هذا الموقع. &lt;a href=&quot;http://www.australia.gov.au&quot;&gt;www.australia.gov.au&lt;/a&gt; حالياً يشتمل على إدراجات من أكثر من 700 موقع حكومي أسترالي وفهارس وأكثر من 5 ملايين صفحة، ويستعمل البيانات الوصفية والنصوص الكاملة لأغراض الفهرسة لضمان كونه مدخلاً حكومياً شاملاً.</search_description>
			<url>http://www.fed.gov.au</url>
			<search_url>http://govsearch.australia.gov.au/search/search.cgi?collection=gov&amp;form=au&amp;query=&amp;query_phrase=&amp;query_or=&amp;query_not=&amp;meta_f_sand=&amp;scope=&amp;fscope=512&amp;num_ranks=20&amp;chksummary=chksummary&amp;query_and={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>حكومة كندا</search_title>
			<search_description>بإمكانك البحث عبر كل الوزارات الحكومية الفدرالية ووكالاتها والإدارات الريفية وفي المقاطعات والمدن. هناك روابط لتلك الوزارات والوكالات. الفهرس من أ إلى ي يقدم خدمة البحث عبر الكلمات المفتاحية للبرامج والخدمات. 

يشمل التطور الأخير في جانب عمل الوزارات تضمين صفحة &quot;الإفصاح الحكومي&quot; حيث تستعرض مصاريف السفر والإسكان، الإفصاح عن العقود، المنح والهبات. 

صفحة (عن كندا) تتضمن روابط للوزارات والوكالات، هيكلية الحكومة الكندية، لجان التحقيق، والمزيد. 

إضافة إلى مواقع الوزارات، أنشأت الحكومة مداخل تقوم بربط المعلومات من مختلف الموارد الفدرالية والمقاطعاتية، والمنظمات غير الحكومية أيضاً.</search_description>
			<url>http://www.canada.gc.ca/main_e.html</url>
			<search_url>http://search-recherche.gc.ca/cgi-bin/query?mss=canada%2Fen%2Fsimple&amp;pg=q&amp;enc=iso88591&amp;site=main&amp;bridge=&amp;stt=&amp;lowercaseq=&amp;what=web&amp;user=searchintranet&amp;browser=N6E&amp;kl=XX&amp;op=a&amp;q={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>Directgov</search_title>
			<search_description>هي خدمة حكومية تتيح للناس الوصول إلى طيف واسع من المعلومات العامة والخدمات وأحدثها، ضمن موقع واحد على الإنترنت وعلى التلفاز الرقمي. إنه يستعمل المواصفات المصاغة والمنصوص عليها عبر UK GovTalk.</search_description>
			<url>http://www.direct.gov.uk</url>
			<search_url>http://www.direct.gov.uk/AdvancedSearch/SearchResults/fs/en?NP=1&amp;PO1=C&amp;PI1=W&amp;PF1=A&amp;PG=1&amp;RP=20&amp;SC=__dgov_site&amp;Z=1&amp;PT1={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>Info4local.gov.uk</search_title>
			<search_description>معلومات الحكومة المحلية من الحكومة المركزية. هذا الموقع يعطي السلطات المحلية طريقة سهلة وسريعة للعثور على البيانات عبر الإنترنت مما يخص وزارات الحكومة المركزية، الوكالات، والممثليات العامة. إنه يضم معلومات واسعة لتطبيق الحوكمة الالكترونية.</search_description>
			<url>http://www.info4local.gov.uk</url>
			<search_url>http://www.info4local.gov.uk/?view=Search+results&amp;subjects=all&amp;departmentsIds=0&amp;informationTypesIds=all&amp;query={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>مدخل الحكومة النيوزلندية</search_title>
			<search_description>هو موقع يتيح عمليات البحث مع روابط لمعلومات وخدمات آنية وغير آنية لمختلف الوكالات الحكومية. هذا الموقع يدار ويدام من قبل مفوضية خدمات الدولة، وهي إحدى الوزارات الحكومية.</search_description>
			<url>http://www.govt.nz</url>
			<search_url>http://www.govt.nz/search?type=spider&amp;t=spider&amp;q={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>Europa</search_title>
			<search_description>المعلومات الحالية عن الدول الأعضاء في الاتحاد الأوربي، بضمنها بيانات إحصائية، سياسات، أخبار، وثائق رسمية، نصوص قانونية، ومنشورات أخرى.</search_description>
			<url>http://europa.eu.int/index_en.htm</url>
			<search_url>http://europa.eu.int/geninfo/query/resultaction.jsp?page=1</search_url>
			<search_post>Collection=EuropaFull&amp;ResultTemplate=/result_en.jsp&amp;ResultCount=25&amp;qtype=simple&amp;ResultMaxDocs=200&amp;DefaultLG=en&amp;QueryText={$formKeywords}</search_post>			
		</search>
		<search>
			<search_title>شبكة المعلومات القانونية العالمية (GLIN)</search_title>
			<search_description>هي قاعدة بيانات للقوانين، التشريعات، القرارات القضائية، ومصادر قانونية تكميلية أخرى شاركت بها الوكالات الحكومية والمنظمات العالمية. أعضاء هذه الشبكة يساهمون بالنصوص الكاملة من الوثائق المنشورة لإدراجها في قاعدة البيانات وبلغاتها الأصلية. كل وثيقة يصاحبها موجز باللغة الإنجليزية وعبارات إصطلاحية منتخبة من الفهرس متعدد اللغات لقاعدة البيانات.</search_description>
			<url>http://www.glin.gov</url>
			<search_url>http://www.glin.gov/search.do?refineQuery=&amp;offset=0&amp;refineQueryType=&amp;fromSearch=true&amp;queryType=ALL&amp;searchBtn=Search&amp;includeAllFields=on&amp;searchAll=on&amp;sumLanguage=any&amp;pubLanguage=any&amp;pubJurisdiction=any&amp;publicationJurisdictionExclude=false&amp;searchPublicationDate=true&amp;dateFromDay=01&amp;dateFromMonth=01&amp;dateFromYear=&amp;dateToDay=01&amp;dateToMonth=01&amp;dateToYear=&amp;subjTerm=&amp;subjTermConjunction%5B0%5D=AND&amp;subjTerm=&amp;subjTermConjunction%5B1%5D=AND&amp;subjTerm=&amp;subjTermConjunction%5B2%5D=AND&amp;subjTerm=&amp;subjTermConjunction%5B3%5D=AND&amp;subjTerm=&amp;searchOrder=default&amp;hitsPerPage=10&amp;showSummary=on&amp;queryString={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
	</context>
	<context>
		<context_title>عمليات البحث في الكتب</context_title>
		<context_abbrev>عمليات البحث في الكتب</context_abbrev>
		<context_description>مصادر تتعلق بالكتب</context_description>

		<search>
			<search_title>Google Print</search_title>
			<search_description>تعمل Google مع مكتبات جامعات: مشغان، هارفارد، ستانفورد، أوكسفورد ومع المكتبة العامة في نيويورك لرقمنة الكتب التي بحوزتها وإتاحتها للناس عبر خدمة Google Print، وهو مشروع مسح ضوئي عملاق من شأنه إدخال ملايين المجلدات من الكتب المطبوعة في قاعدة بيانات. أنقر على عنوان الكتاب وستجد الصفحة التي تتضمن عبارة البحث التي استعملتها، كما بإمكانك البحث عن المزيد من المعلومات ضمن ذلك الكتاب تحديداً، والعثور على تنقيحات ومراجعات أو بيانات أخرى ذات صلة، والتعرف على جهة النشر، وكذلك شراء الكتاب والعثور على مكتبات قريبة تبيعه.</search_description>
			<url>http://print.google.com</url>
			<search_url>http://print.google.com/print?q={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>صفحة الكتب على الإنترنت</search_title>
			<search_description>صفحة الكتب على الإنترنت، المحررة من قبل John Mark Ockerbloom من جامعة بنسلفانيا. هذه نقطة بداية ممتازة عند البحث عن النصوص الكاملة للكتب عبر الإنترنت. أكثر من 20 ألف عمل باللغة الإنجليزية بصيغ مختلفة متاح على الإنترنت عبر عدة مواقع. يمكن البحث فيه عبر العنوان أو المؤلف. لديه ميزة مثيرة للاهتمام حيث يسمح بالتصفح عبر أرقام فئات مكتبة الكونغرس. تُضاف له قوائم جديدة دورياً وهي مفروزة في صفحة مستقلة على الرابط &lt;a href=&quot;http://onlinebooks.library.upenn.edu/new.html&quot;&gt;http://onlinebooks.library.upenn.edu/new.html&lt;/a&gt;.</search_description>
			<url>http://digital.library.upenn.edu/books/</url>
			<search_url>http://onlinebooks.library.upenn.edu/webbin/book/search?tmode=words&amp;title={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>Books-On-Line</search_title>
			<search_description>تجمُّع من أكثر من 32935 عنوان، رغم أن بعضها مقتطفات فقط. التصفح يكون عبر الموضوع أو البحث عبر المؤلف أو العنوان. ليست جميع المؤلفات مجانية.</search_description>
			<url>http://www.books-on-line.com/</url>
			<search_url>http://www.books-on-line.com/bol/KeyWordSearch.cfm?RowCount=50&amp;Searchquery={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>المكتبة العالمية</search_title>
			<search_description>المكتبة العالمية تعتبر الأكثر تعمقاً والأكثر طموحاً. إنها تكدس مجموعة من نحو مئة ألف كتاب ألكتروني (بعضها من مشروع غوتنبرغ)، وهي تهدف إلى وصول مليون كتاب الكتروني في نهاية عام 2006.</search_description>
			<url>http://tera-3.ul.cs.cmu.edu/</url>
			<search_url>http://tera-3.ul.cs.cmu.edu/cgi-bin/DBscripts/advsearch_db.cgi?perPage=25&amp;listStart=0&amp;author1=&amp;subject1=Any&amp;year1=&amp;year2=&amp;language1=Any&amp;scentre=Any&amp;search=Search&amp;title1={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
	</context>
	<context>
		<context_title>تنقيحات الكتب</context_title>
		<context_abbrev>تنقيحات الكتب</context_abbrev>
		<context_description>Check online scholary book review resources.</context_description>

		<search>
			<search_title>مراجعات H-Net</search_title>
			<search_description>في العلوم الإنسانية والعلوم الاجتماعية، هو مصدر مراجعات علمية على الإنترنت. يتم نشر المراجعات على الإنترنت عبر شبكة مناقشة وعبر هذا الموقع. هذا يسمح للمراجعات أن تصل إلى الدارسين بسرعة لا تضاهى بأي وسيلة أخرى. كما أنه يجعل نوعاً آخر من التفاعل ممكناً، نظراً لتلاقي المحكمين والمؤلفين والقراء في المناقشات على الإنترنت عبر قوة البريد الالكتروني وهذا الموقع، الأمر الذي ساعد في ريادة التحكيم العلمي على الإنترنت.</search_description>
			<url>http://www2.h-net.msu.edu/reviews/</url>
			<search_url>http://www2.h-net.msu.edu/reviews/search.cgi?maxlines=25&amp;maxfiles=25&amp;all=all&amp;query={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>مراجعات نيويورك للكتب</search_title>
			<search_description>مراجعات مطولة من قبل ناشر المطبوعات المقدر في الوسط العلمي. الكلمات المفتاحية المتاحة للبحث تغطي الفترة من عام 1983 وحتى الآن، مع إتاحة القليل منها مجاناً، أغلبها يعمل بطريقة "الدفع مقابل المعاينة".</search_description>
			<url>http://www.nybooks.com/index</url>
			<search_url>http://www.nybooks.com/archives/search?author_name=%20&amp;reviewed_author=&amp;reviewed_item=&amp;form=&amp;year=&amp;title={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>CM: التحكيمات الكندية للمواد</search_title>
			<search_description>هي مجلة تحكيم على الإنترنت. تعمل على الموضوعات التي تهم الأطفال واليافعين، بضمنها المطبوعات التي تصدر في كندا، أو التي تصدر خارجها لكن لها أهمية معينة بالنسبة للكنديين، مثل تلك التي يكون كتبها كندي الجنسية، أو رسامها أو موضوعها. تتم مراجعة الكتب، الأفلام، والملفات الصوتية وكذلك الأقراص المدمجة.</search_description>
			<url>http://www.umanitoba.ca/cm/</url>
			<search_url>http://google.cc.umanitoba.ca/search?btnG=Search&amp;sort=date%3AD%3AL%3Ad1&amp;output=xml_no_dtd&amp;site=default_collection&amp;ie=UTF-8&amp;oe=UTF-8&amp;client=default_frontend&amp;proxystylesheet=default_frontend&amp;as_dt=i&amp;as_sitesearch=http%3A%2F%2Fwww.umanitoba.ca%2Foutreach%2Fcm&amp;q={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>تحكيمات ليوناردو للكتب الرقمية</search_title>
			<search_description>من المجتمع العالمي للفنون، العلوم، والتقنية.</search_description>
			<url>http://www.leonardo.info/</url>
			<search_url>http://www.google.com/search?hl=en&amp;btnG=Search&amp;q=site%3Awww.leonardo.info%2Freviews%2F+{$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
	</context>
	<context>
		<context_title>الأطاريح</context_title>
		<context_abbrev>الأطاريح</context_abbrev>
		<context_description>يتيح الوصول إلى مستودع غني بأطاريح التخرج ساهم به عدد من المؤسسات الأعضاء حول العالم.</context_description>

		<search>
			<search_title>CRL قواعد بيانات أطاريح الدكتوراه الأجنبية</search_title>
			<search_description>إن CRL (مركز المكتبات البحثية) يتضمن قاعدة بيانات للأطاريح المنشورة خارج الولايات المتحدة وكندا، وهو لا يزال في مرحلة البناء. حالياً، ما مجموعه 15 ألف من 750 ألف سجل محملة في قاعدة البيانات. يمكن البحث فيها حسب: المؤلف، اسم المؤسسة، العنوان، السنة، العنوان المترجم، الكلمات المفتاحية للموضوع، اللغة، والبلد. تتضمن قاعدة البيانات أيضاً تعليمات لآلية الإعارة الداخلية.</search_description>
			<url>http://www.crl.edu/content.asp?l1=5&amp;l2=23&amp;l3=44&amp;l4=25</url>
			<search_url>http://www.crl.edu/DBSearch/dissertationsSummary.asp?language=English&amp;title={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>Dissertation.com</search_title>
			<search_description>ناشرون أكاديميون لرسائل الماجستير وأطاريح الدكتوراه. يبحث في الآلاف من ملخصات الأطاريح في قاعدة بيانات الأطاريح.</search_description>
			<url>http://dissertation.com/</url>
			<search_url>http://dissertation.com/browse.php?criteria=all&amp;submit.x=23&amp;submit.y=5&amp;keyword={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>الفهرس الموحد للأطاريح والرسائل من شبكة المكتبة الرقمية</search_title>
			<search_description>يعمل بشكل مستودع غني بأطاريح التخرج ساهم به عدد من المؤسسات الأعضاء حول العالم. هذا المشروع هو تطوير يربط NDLTD مع VTLS Inc. من المؤمل أن يزيد هذا المشروع من توفر أبحاث الطلبة للدارسين وتحفيز الطلبة لنقل رسالة أوضح عن استعمال تقنيات الوسائط المتعددة والوسائط الفائقة وتقنيات المكتبات الرقمية المتقدمة حول العالم.</search_description>
			<url>http://zippo.vtls.com/cgi-bin/ndltd/chameleon</url>
			<search_url>http://zippo.vtls.com/cgi-bin/ndltd/chameleon?sessionid=2006051219043826835&amp;skin=ndltd&amp;submittheform=Search&amp;usersrch=1&amp;beginsrch=1&amp;elementcount=3&amp;function=INITREQ&amp;search=SCAN&amp;lng=en&amp;pos=1&amp;conf=.%2Fchameleon.conf&amp;u1=4&amp;host=localhost%2B3668%2BDEFAULT&amp;t1={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>Scirus ETD Search</search_title>
			<search_description>NDLTD تقدم خدمة بحث من Scirus، وهي مستندة إلى حصاد البيانات من الأرشيف الموحد المستضاف من قبل OCLC.</search_description>
			<url>http://www.ndltd.org/info/description.en.html</url>
			<search_url>http://www.scirus.com/srsapp/search?rep=ndl&amp;q={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
	</context>
	<context>
		<context_title>منتديات الإنترنت</context_title>
		<context_abbrev>منتديات الإنترنت</context_abbrev>
		<context_description>إختر منتديات الإنترنت المفتوحة (المجانية) التي من شأنها أن تعزز الدراسات البحثية في موقعك.</context_description>

		<search>
			<search_title>MInd: فهرس الاجتماعات</search_title>
			<search_description>استعمل هذا الفهرس للتعرف على الجهات المنظمة والراعية للاجتماعات القادمة وتحديد مواقعها، كذلك ما يخص المؤتمرات والندوات ومحاضرها (بالنسبة للمؤتمرات السابقة والمستقبلية).</search_description>
			<url>http://www.interdok.com/</url>
			<search_url>http://www.google.com/search?q=site%3Ainterdok.com+mind+{$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
	</context>
	<context>
		<context_title>الاقتباسات</context_title>
		<context_abbrev>الاقتباسات</context_abbrev>
		<context_description>البحث في مصادر الاقتباسات المألوفة أو المشهورة على الإنترنت</context_description>

		<search>
			<search_title>الاقتباسات المألوفة من Bartlett</search_title>
			<search_description>مجموعة من المقاطع، الجمل، الأمثال التي يتم تتبعها إلى مصادرها في الأدب القديم والحديث (طبعة 1919).</search_description>
			<url>http://www.bartleby.com/100/</url>
			<search_url>http://www.bartleby.com/cgi-bin/texis/webinator/sitesearch?FILTER=col100%20&amp;x=9&amp;y=11&amp;query={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>صفحة الاقتباسات</search_title>
			<search_description>قاعدة بيانات قابلة للبحث لعدة مصادر من الاقتباسات على الإنترنت. أنظر مجموعة الاقتباسات للحصول على وصف لكل منها.</search_description>
			<url>http://www.quotationspage.com/</url>
			<search_url>http://www.quotationspage.com/search.php3?Author=&amp;C=mgm&amp;C=motivate&amp;C=classic&amp;C=coles&amp;C=lindsly&amp;C=poorc&amp;C=net&amp;C=devils&amp;C=contrib&amp;x=60&amp;y=11&amp;Search={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
	</context>
	<context>
		<context_title>Pay-per-view</context_title>
		<context_abbrev>Pay-per-view</context_abbrev>
		<context_description>هي خدمة مقدمة للذين ليس لهم حق الوصول المباشر لمقالات المجلات الالكترونية عبر الاشتراكات. هذه الخدمة تسمح للزبائن بالوصول المباشر لمقالة أو مؤلَّف معين عبر الدفع ببطاقات إئتمانية. بمجرد التحقق من تفاصيل الدفع آنياً، يمكن للمستخدم الحصول على ملف المقالة لمدة 30 يوم.</context_description>

		<search>
			<search_title>Ingenta</search_title>
			<search_description>هي تقيد الوصول إلى النص الكامل للمقالات العلمية، ورغم أن الحصول على تلك المؤلفات يكلف مالاً، إلا أن الموقع يمكن استعماله كفهرس مجاني لتلك المقالات والمؤلَّفات.</search_description>
			<url>http://www.ingenta.com/</url>
			<search_url>http://www.ingenta.com/isis/searching/Search/ingenta?database=1&amp;title={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>ebrary</search_title>
			<search_description>الباحثون المستقلون الذين ليس لديهم وصول إلى قواعد بيانات ebrary عبر مكتباتهم، بإمكانهم الآن إنشاء حسابات منفردة بكلفة 5 دولارات فقط. موقع ebrary Discover يشمل عدة إختصاصات أكاديمية ويتيح الوصول بطريقة (أي وقت من أي مكان) لأكثر من 20 ألف عنوان مرخص من ضمنها: نصوص كاملة لكتب، أوراق موسيقية، تقارير... وغيرها من الوثائق المرخصة من أكثر من 175 ناشر رئيسي، مثل مطبعة جامعة كامبرج، Random House، Inc.، شركات McGraw-Hill... وغيرها.</search_description>
			<url>http://www.ebrary.com/corp/content.htm</url>
			<search_url>http://shop.ebrary.com/Top?layout=search&amp;f00=text&amp;p01=&amp;f01=subject&amp;d=journal&amp;l=en&amp;sch=%A0%A0%A0%A0%A0Search%A0%A0%A0%A0%A0&amp;frm=adv.x&amp;p00={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>Questia</search_title>
			<search_description>تتيح الوصول لأكثر من 47 ألف كتاب و 375 ألف مقال في: مجلة وصحيفة وصحيفة إخبارية. كل الكتب والمقالات متاحة بشكل قابل للبحث في كل صفحة منها. كلفة الاشتراك تتراوح بين 19.05 دولار شهرياً إلى 119.95 دولار سنوياً.</search_description>
			<url>http://www.questia.com/</url>
			<search_url>http://www.questia.com/SM.qst?act=search&amp;keywordsSearchType=1000&amp;mediaType=book&amp;mediaType=journal&amp;mediaType=magazine&amp;mediaType=newspaper&amp;mediaType=encyclopedia&amp;mediaType=startpage&amp;keywords={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>Wiley InterScience Pay-per-view Service</search_title>
			<search_description>توفر هذه الخدمة وصولاً مباشراً للنصوص الكاملة لمجموعة هائلة من مقالات المجلات العلمية أو فصول الكتب المتاحة في Wiley InterScience دون الحاجة إلى اشتراك. هذه الخدمة تسمح لأي شخص بشراء الحصول على مقالات المجلات أو فصول الكتب مباشرة عبر بطاقة الإئتمان. الوصول آني ومتاح لمدة 24 ساعة.</search_description>
			<url>http://www3.interscience.wiley.com/aboutus/ppv-articleselect.html</url>
			<search_url>http://www3.interscience.wiley.com/search/allsearch</search_url>
			<search_post>allContentSearchForm=&amp;mode=quicksearch&amp;WISindexid1=WISall&amp;WISsearch1={$formKeywords}</search_post>			
		</search>
	</context>
	<context>
		<context_title>المصادر</context_title>
		<context_abbrev>المصادر</context_abbrev>
		<context_description>مصادر عامة</context_description>

		<search>
			<search_title>تعليم BBC</search_title>
			<search_description>الوصول إلى مصادر تعليمية ممتازة للبالغين والأطفال. موضوعات كثيرة: تأريخ، علوم، لغات، صحة، مهارات عمل، ثقافة، تقنية، فنون، أدب، أعمال، طبيعة، حياة، أوقات فراغ.</search_description>
			<url>http://www.bbc.co.uk/learning/</url>
			<search_url>http://www.bbc.co.uk/cgi-bin/search/results.pl?go.x=0&amp;go.y=0&amp;go=go&amp;uri=%2Flearning%2F&amp;q={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>Intute: البحث في المستودعات</search_title>
			<search_description>استعمل هذه الخدمة للعثور على شروحات من أكثر من 152 ألف ورقة عمل، مقالة، تقرير، ورقة مؤتمر، وغيرها من الفقرات التعليمية التي تم حفظها في مستودعات الحفظ الالكتروني في بريطانيا. نتائج البحث ستأتي بروابط إلى الفقرات الأصلية، حيث أنها متاحة من قبل المؤسسات التي أُنشئت فيها.</search_description>
			<url>http://irs.ukoln.ac.uk/</url>
			<search_url>http://irs.ukoln.ac.uk/search/?view=&amp;submit.x=0&amp;submit.y=0&amp;submit=Go&amp;query={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>بحوث High Beam</search_title>
			<search_description>هو محرك بحث منفرد لجميع المواضيع. يقوم بالبحث وإرسال النتائج عبر البريد الالكتروني. أما الملخصات والنصوص، فللمشتركين حصراً.</search_description>
			<url>http://www.highbeam.com/library/index.asp</url>
			<search_url>http://www.highbeam.com/Search.aspx?st=NL&amp;nml=True&amp;t=&amp;a=&amp;src=ALM&amp;src=BOOKS&amp;src=DICT&amp;src=ENCY&amp;src=MAGS&amp;src=MAPS&amp;src=NEWS&amp;src=PICS&amp;src=THES&amp;src=TRAN&amp;src=WHITEPAPER&amp;count=10&amp;offset=0&amp;sort=RK&amp;sortdir=D&amp;pst=INCLUDE_ALL&amp;cn=&amp;storage=ALL&amp;display=ALL&amp;sponsor=ALL&amp;docclass=ALL&amp;relatedid=&amp;bid=&amp;embargo=False&amp;q={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>بحوث RAND</search_title>
			<search_description>لأكثر من 50 عام، سعت شركة RAND في مهمتها غير الربحية عبر إجراء الأبحاث عن المشكلات المهمة والمعقدة. مبدياً (اسم الشركة المشتق من تداخل عبارتي البحث والتطوير) تركز على قضايا الأمن الوطني. فعلياً، وسعت الشركة مكنوناتها الذهنية لتوفير رؤى في مجالات أخرى، مثل: الأعمال، التعليم، الصحة، القانون، والعلوم. منحى الشركة المبتكر في حل المشاكل صار مرجعاً لكل العقول المفكرة الأخرى التي تلتها. المواضيع الساخنة في أبحاث الشركة تحلل قضايا التعليم والعالم.</search_description>
			<url>http://www.rand.org/hot_topics/index.html</url>
			<search_url>http://vivisimo.rand.org/vivisimo/cgi-bin/query-meta?input-form=simple&amp;Go=Search&amp;query={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
	</context>
	<context>
		<context_title>تقارير وسائل الإعلام</context_title>
		<context_abbrev>تقارير وسائل الإعلام</context_abbrev>
		<context_description>الشروع مباشرة بعملية بحث استناداً إلى موضوع المقالة أو الورقة التي تربط المستخدم بالمحتوى المجاني والمقالات المحفوظة في ذلك الحقل من الصحف الرئيسية حول العالم.</context_description>

		<search>
			<search_title>أخبار Google</search_title>
			<search_description>البحث في التقارير الخبرية باستعمال محرك البحث الشائع ضمن خدمة أخبار Google.</search_description>
			<url>http://news.google.com/</url>
			<search_url>http://news.google.com/news?hl=en&amp;q={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>العالم والبريد</search_title>
			<search_description>العالم والبريد، تورنتو (آخر سبعة أيام)</search_description>
			<url>http://www.globeandmail.com/</url>
			<search_url>http://www.globeandmail.com/servlet/HTMLTemplate/search?tf=tgam/search/tgam/SearchResults.html&amp;cf=tgam/search/tgam/SearchResults.cfg&amp;current_row=1&amp;start_row=1&amp;num_rows=10&amp;keywords={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>يوميات الشعب</search_title>
			<search_description>يوميات الشعب، الصين (كانون الثاني 1999 -)</search_description>
			<url>http://english.peopledaily.com.cn/</url>
			<search_url>http://search.people.com.cn/was40/people/GB/english_index.jsp?type=1&amp;channel=&amp;Content=&amp;searchword={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>البريد وصحيفة الغارديان</search_title>
			<search_description>البريد وصحيفة الغارديان، جنوب أفريقيا (1994-)</search_description>
			<url>http://www.mg.co.za/</url>
			<search_url>http://www.mg.co.za/mg_search_results.aspx?PrintEdition=PrintEdition&amp;DailyNews=DailyNews&amp;SearchSection=&amp;StartDay=&amp;StartMonth=&amp;StartYear=&amp;EndDay=&amp;EndMonth=&amp;EndYear=&amp;keywords={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>الإذاعة الوطنية الشعبية</search_title>
			<search_description>الإذاعة الوطنية الشعبية، الولايات المتحدة (غير محدودة)</search_description>
			<url>http://www.npr.org/archives/</url>
			<search_url>http://www.npr.org/search.php?text={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>صحيفة نيويورك تايمز</search_title>
			<search_description>صحيفة نيويورك تايمز، نيويورك (آخر سبعة أيام)</search_description>
			<url>http://www.nytimes.com/</url>
			<search_url>http://query.nytimes.com/search/query?date=past30days&amp;submit.x=11&amp;submit.y=12&amp;query={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>صحيفة اليابان تايمز على الإنترنت</search_title>
			<search_description>صحيفة اليابان تايمز على الإنترنت، اليابان (كانون الثاني 1999-)</search_description>
			<url>http://www.japantimes.co.jp/</url>
			<search_url>http://www.google.co.jp/custom?domains=japantimes.co.jp&amp;client=pub-4223870936880387&amp;forid=1&amp;ie=Shift_JIS&amp;oe=Shift_JIS&amp;term1=&amp;cof=GALT%3A%23008000%3BGL%3A1%3BDIV%3A%23336699%3BVLC%3A663399%3BAH%3Acenter%3BBGC%3AFFFFFF%3BLBGC%3AFFFFFF%3BALC%3A0000FF%3BLC%3A0000FF%3BT%3A000000%3BGFNT%3A0000FF%3BGIMP%3A0000FF%3BLH%3A60%3BLW%3A200%3BL%3Ahttp%3A%2F%2Fwww.japantimes.co.jp%2Fimages%2Fheader_title.gif%3BS%3Ahttp%3A%2F%2Fwww.japantimes.co.jp%2F%3BFORID%3A1%3B&amp;hl=ja&amp;advancesearch=&amp;q={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>صحيفة موسكو تايمز</search_title>
			<search_description>صحيفة موسكو تايمز، روسيا (1994-)</search_description>
			<url>http://www.moscowtimes.ru/doc/Search.html</url>
			<search_url>http://www.moscowtimes.ru/cgi-bin/search?config=&amp;exclude=&amp;method=and&amp;format=long&amp;sort=score&amp;matchesperpage=10&amp;words={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>صحيفة واشنطن بوست</search_title>
			<search_description>صحيفة واشنطن بوست، واشنطن دي سي (آخر أسبوعين)</search_description>
			<url>http://www.washingtonpost.com/</url>
			<search_url>http://www.washingtonpost.com/cgi-bin/search99.pl?searchsection=news&amp;searchdatabase=news&amp;x=11&amp;y=8&amp;searchtext={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>Newsdirectory</search_title>
			<search_description>هي دليل شامل قابل للبحث في وسائل الإعلام الناطقة باللغة الإنجليزية حول العالم. حالياً أكثر من ثمانية آلاف صحيفة ومجلة مدرجة فيه، فضلاً عن أكثر من ألف محطة تلفزيونية أمريكية.</search_description>
			<url>http://www.newsdirectory.com/</url>
			<search_url>http://www.newsdirectory.com/hbSearch.php</search_url>
			<search_post>s={$formKeywords}&amp; submit=Go</search_post>
			
		</search>
	</context>
	<context>
		<context_title>البحث في الإنترنت</context_title>
		<context_abbrev>البحث في الإنترنت</context_abbrev>
		<context_description>أدخل عبارات البحث في موارد الإنترنت عبر محركات البحث المتنوعة.</context_description>

		<search>
			<search_title>Google</search_title>
			<search_description>البحث باستعمال محرك البحث الأشهر عالمياً.</search_description>
			<url>http://www.google.com/</url>
			<search_url>http://www.google.com/search?q={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>الباحث العلمي من Google</search_title>
			<search_description>الباحث العلمي من Google يتيح عمليات البحث المتخصصة بالأعمال الأدبية العلمية، بضمنها الأوراق المحكمة، الأطاريح والرسائل، الكتب، الطبعات الأولية، الملخصات، والتقارير التقنية. المحتوى يشمل مدى من الناشرين والتجمعات العلمية التي لها اتفاقيات قائمة مع Google، مثل: رابطة المكائن الحاسوبية، IEEE، مكتبة  Open WorldCat لـ OCLC... إلخ. نتائج العرض ستُظهر نسخ تجاميع مختلفة، وتحليل للاقتباسات، وموقع المكتبة (حالياً كتب فقط).</search_description>
			<url>http://scholar.google.com</url>
			<search_url>http://scholar.google.com/scholar?ie=UTF-8&amp;oe=UTF-8&amp;hl=en&amp;q={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>Clusty the Clustering Engine</search_title>
			<search_description>أداة البحث هذه المقدمة من Vivismo تقدم نتائج متشعبة لعمليات بحث منتخبة. البحث في البيانات الوصفية عبر الإنترنت بالكامل أو استعمال علامات التبويب للبحث في الأخبار، الإشاعات، الصور أو المنتجات عبر Bizrate أو eBay.</search_description>
			<url>http://clusty.com/about</url>
			<search_url>http://clusty.com/search?query={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>Vivisimo</search_title>
			<search_description>تقنية Vivisimo المتشعبة الحائزة على جائزة، طورها علماء أبحاث في Carnegie Mellon، وهي تستثمر المعلومات المخزنة عند شركات Fortune 500، وأهم المواقع الالكترونية، والناشرين المعتبرين، والوكالات الحكومية عبر تصنيف نتائج البحث آنياً في قوائم مرتبة ذات معنى، وبهذا، التوصل إلى تحسين ثوري في الوصول إلى المعلومات ذات الصلة.</search_description>
			<url>http://vivisimo.com</url>
			<search_url>http://vivisimo.com/search?tb=homepage&amp;v%3Asources=Web&amp;query={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
	</context>
</version>
