<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE locale SYSTEM "../../lib/pkp/dtd/locale.dtd">

<!--
  * locale/sv_SE/admin.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2017 Simon Fraser University
  * Copyright (c) 2000-2017 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Localization strings for the sv_SE (Svenska) locale.
  -->

<locale name="sv_SE" full_name="Svenska">
	<message key="admin.hostedJournals">Tillgängliga tidskrifter</message>
	<message key="admin.settings.journalRedirect">Omdirigering</message>
	<message key="admin.settings.options">Val</message>
	<message key="admin.settings.usePaging">Dela upp tidskriftslistan på flera sidor, om det finns många tidskrifter på webbplatsen.</message>
	<message key="admin.settings.journalRedirectInstructions">Anropningar till huvudsidan kommer omdirigeras till den här tidskriften. Detta kan vara lämpligt till exempel om webbplatsen endast är värd för en enda tidskrift.</message>
	<message key="admin.settings.noJournalRedirect">Omdirigera inte</message>
	<message key="admin.settings.journalsList">Tidskriftselement</message>
	<message key="admin.settings.journalsList.description">Välj vilka tidskriftselement som ska visas för varje tidskrift på webbplatsens sida.</message>
	<message key="admin.settings.journalsList.showThumbnail">Miniatyrbild av tidskriften</message>
	<message key="admin.settings.journalsList.showTitle">Tidskriftens titel</message>
	<message key="admin.settings.journalsList.showDescription">Beskrivning av tidskriften</message>
	<message key="admin.settings.defaultMetricDescription">
		Din OJS-installation är konfigurerad att mäta mer än en användarindikator. Statistik om användningen visas i olika sammanhang.
		Det finns tillfällen då endast en användarstatistik kan användas, t.ex. för att visa en ordnad lista över mest använda artiklar eller för att rangordna
		sökresultat. Välj vilken av de konfigurerade indikatorerna du vill ha som förvalt alternativ.
	</message>
	<message key="admin.languages.confirmDisable">Är du säker på att du vill inaktivera detta språk? Detta kan påverka tidksrifter som nu använder språket.</message>
	<message key="admin.languages.downloadUnavailable"><![CDATA[<p>Det går för tillfället inte att ladda ner språkpaket från Public Knowledge Projects webbserver eftersom:</p>
	<ul>
		<li>Din server har inte eller tillåter inte körning av GNU "tar"-verktyget.</li>
		<li>OJS kan inte ändra på språkets registerfil, vanligtvis "registry/locales.xml".</li>
	</ul>
<p>Språkpaket kan laddas ner manuellt från <a href="http://pkp.sfu.ca">PKP:s webbplats</a>.</p>]]></message>

	<message key="admin.languages.primaryLocaleInstructions">Det här kommer att vara förvalt språk för sidan och tillhörande tidskrifter.</message>
	<message key="admin.languages.supportedLocalesInstructions">Välj språk som sidan ska stödja. Valda språk kommer finnas tillgängliga för sidans alla tidskrifter, och även finnas tillgänglig på sidans språkmeny, (som kan tas bort på enskilda tidskriftsspecifika sidor). Om endast ett språk är valt, kommer språkmenyn inte synas och utökade språkinställningar kommer inte finnas tillgängliga.</message>
	<message key="admin.locale.maybeIncomplete">De markerade språken kan vara ofullständigt översatta.</message>
	<message key="admin.languages.confirmUninstall">Är du säker på att du vill avinstallera språket? Det kan komma att påverka de tidskrifter som stödjs av språket.</message>
	<message key="admin.languages.installNewLocalesInstructions">Välj ytterligare språk som ska stödjas i systemet. Språken måste installeras innan de kan användas av tidskrifterna. Se OJS-dokumentationen för information om hur man lägger till nya språk.</message>
	<message key="admin.languages.downloadFailed">Nedladdnigen av språket misslyckades. Se felmeddelanden nedan för information.</message>
	<message key="admin.languages.localeInstalled">"{$locale}" Språket har installerats.</message>
	<message key="admin.languages.download">Ladda ner språk</message>
	<message key="admin.languages.download.cannotOpen">Kan ej öppna språkbeskrivning från PKP:s hemsida.</message>
	<message key="admin.languages.download.cannotModifyRegistry">Kan ej lägga till nya språk till språkregistreringsfilen, ex. "registry/locales.xml".</message>
	<message key="admin.auth.ojs">OJS Användardatabas</message>
	<message key="admin.auth.enableSyncProfiles">Aktivera användarprofilsynkronisering (om detta stöds av valideringsplug-in). Information om användarprofilen kommer uppdateras automatiskt från den externa källan när en användare loggar in, även profiländringar (inklusive lösenordsändringar) gjorda i OJS kommer automatiskt uppdateras på den externa källan. Om den här valmöjligheten inte är aktiverad så kommer OJS-profilinformation skötas separat från den externa källans profilinformation.</message>
	<message key="admin.auth.enableSyncPasswords">Aktivera ändring av lösenord (om detta stöds av valideringsplug-in). Aktivering av den här valmöjligheten möjliggör för användaren att ändra sitt lösenord inifrån OJS och användningen av OJS "lost password"-funktion för att skaffa ett nytt lösenord. Dessa funktioner kommer inte vara tillgängliga för användare hos den här valideringskällan, om valmöjligheten inte är aktiverad.</message>
	<message key="admin.auth.enableCreateUsers">Aktivera Skapa Användare (om detta stöds av valideringsplug-in). Användare skapade inom OJS på den här valideringskällan kommer automatiskt att läggas till den externa valideringskällan, om de inte redan finns där. Om den här källan är förvald valideringskälla så kommer OJS-konton skapade genom användarregistrering att läggas till den externa valideringskällan.</message>
	<message key="admin.systemVersion">OJS-version</message>
	<message key="admin.systemConfiguration">OJS-konfiguration</message>
	<message key="admin.systemConfigurationDescription"><![CDATA[OJS konfigurationsinställningar från <tt>config.inc.php</tt>.]]></message>
	<message key="admin.journals.createInstructions">Du kommer automatiskt att läggas till som tidskriftsansvarig. När du har skapat en ny tidskrift kommer du att omdirigeras till tidskriftens inställningsguide där du kan göra de första inställningarna.</message>
	<message key="admin.journals.journalSettings">Tidskriftsinställningar</message>
	<message key="admin.journals.noneCreated">Inga tidskrifter har skapats.</message>
	<message key="admin.contexts.confirmDelete">Är du säker på att du vill radera den här tidskriften och allt dess innehåll?</message>
	<message key="admin.contexts.create">Skapa tidskrift</message>
	<message key="admin.journals.urlWillBe">Tidskriftens URL kommer att vara: {$sampleUrl}</message>
	<message key="admin.contexts.form.titleRequired">En titel är obligatorisk.</message>
	<message key="admin.contexts.form.pathRequired">Sökvägsfältet är obligatoriskt.</message>
	<message key="admin.contexts.form.pathAlphaNumeric">Sökvägen får endast innehålla alfanumeriska tecken, understreck, och bindestreck, samt måste inledas och avslutas med ett alfanumeriskt tecken.</message>
	<message key="admin.contexts.form.pathExists">Vald sökväg används redan av en annan tidskrift.</message>
	<message key="admin.journals.enableJournalInstructions">Gör tidskriften publik.</message>
	<message key="admin.journals.journalDescription">Beskrivning av tidskriften</message>
	<message key="admin.journal.pathImportInstructions">Existerande sökväg eller sökväg som ska skapas (ex. "ojs").</message>
	<message key="admin.journals.importSubscriptions">Importera abonnemangsinformation</message>
	<message key="admin.journals.transcode">Konvertera artikelns metadata med ISO8859-1</message>
	<message key="admin.journals.redirect">Skapa kod för att omvandla OJS 1-URL:er till OJS 2-URL:er</message>
	<message key="admin.journals.form.importPathRequired">Importerad sökväg är obligatorisk.</message>
	<message key="admin.journals.importErrors">Importen misslyckades</message>
	<message key="admin.mergeUsers">Lägg samman användare</message>
	<message key="admin.mergeUsers.mergeUser">Lägg samman användare</message>
	<message key="admin.mergeUsers.into.description">Välj användare hos vilken du ska tillämpa föregående användares författarskap, redaktörsskap, etc.</message>
	<message key="admin.mergeUsers.from.description">Välj användare för sammanslagning med annat användarkonto (ex. när samma användare har två användarkonton). Det konto du har valt först kommer att raderas och dess manuskript kommer att placeras under det andra kontot.</message>
	<message key="admin.mergeUsers.allUsers">Alla existerande användare</message>
	<message key="admin.mergeUsers.confirm">Är du säker på att du vill lägga samman användarkontot: "{$oldUsername}" med: "{$newUsername}"? Användarkontot: "{$oldUsername}" kommer då att raderas. Åtgärden kan inte ångras.</message>
	<message key="admin.mergeUsers.noneEnrolled">Inga existerande användare.</message>
	
	<!-- Kategorier -->
	<message key="admin.categories">Kategorier</message>
	<message key="admin.categories.enable.description">Webbplatsens administratör kan här skapa ett antal kategorier för att sortera stora uppsättningar tidskrifter. Tidskriftsadministratörer kan sedan välja bland dessa kategorier för varje tidskrift, och läsare kan bläddra i tidskriftssamlingar per kategori.</message>
	<message key="admin.categories.disableCategories">Sortera inte tidskrifter efter kategorier.</message>
	<message key="admin.categories.enableCategories">Tillåt tidskriftsadministratörer att sortera tidskrifter i kategorier.</message>
	<message key="admin.categories.editTitle">Redigera kategori</message>
	<message key="admin.categories.createTitle">Skapa kategori</message>
	<message key="admin.categories.create">Skapa en ny kategori</message>
	<message key="admin.categories.noneCreated">Inga kategorier har skapats.</message>
	<message key="admin.categories.confirmDelete">Är du säker på att du vill radera denna kategori?</message>
	<message key="admin.categories.name">Namn</message>
	<message key="admin.categories.nameRequired">Ett kategorinamn är obligatoriskt.</message>
	<message key="admin.presses.createInstructions">Du kommer automatiskt att läggas till som tidskriftsansvarig. När du har skapat en ny tidskrift kommer du att omdirigeras till tidskriftens inställningsguide där du kan göra de första inställningarna.</message>
	<message key="admin.scheduledTask.subscriptionExpiryReminder">Påminnelse om att abonnemang löper ut</message>
	<message key="admin.scheduledTask.openAccessNotification">Open access-meddelande</message>
	<message key="admin.scheduledTask.reviewReminder">Granskningspåminnelse</message>
</locale>
