<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE locale SYSTEM "../../../../../lib/pkp/dtd/locale.dtd">

<!--
  * plugins/generic/backup/locale/ru_RU/locale.xml
  *
  * Copyright (c) 2014-2018 Simon Fraser University
  * Copyright (c) 2000-2018 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  * Localization information: https://pkp.sfu.ca/wiki/index.php?title=OJS:_Russian_(ru_RU)
  * Localization strings.
  -->
 
<locale name="ru_RU" full_name="Русский">
	<message key="plugins.generic.backup.name">Модуль «Резервное копирование»</message>
	<message key="plugins.generic.backup.description">Генерирует резервную копию инсталляции.</message>

	<message key="plugins.generic.backup.link">Скачать резервную копию</message>
	<message key="plugins.generic.backup.longdescription"><![CDATA[<p>Следующие ссылки позволяют администратору сайта скачать полную резервную копию различных компонентов инсталляции. Полная резервная копия содержит <strong>все</strong> указанные компоненты. Пожалуйста, обратитесь к технической документации, чтобы получить подробную информацию о том, как эти компоненты взаимосвязаны.</p>]]></message>
	<message key="plugins.generic.backup.db">База данных</message>
	<message key="plugins.generic.backup.files">Файлы</message>
	<message key="plugins.generic.backup.code">Код</message>
	<message key="plugins.generic.backup.db.config"><![CDATA[{$footNoteNum}. <strong>ПРЕДУПРЕЖДЕНИЕ:</strong> Инструмент создания дампа базы данных не был настроен в файле конфигурации config.inc.php. Настройка будет зависеть от настройки вашего сервера и типа используемой базы данных. Настройка должна быть указана в секции [cli], в параметре конфигурации «dump». Для MySQL используйте инструмент mysqldump, т.е.:<br />
<pre>[cli]
dump = "/usr/bin/mysqldump -h %s -u %s -p%s %s"
</pre>
Элементы «%s» будут замены данными в следующем порядке:<ol>
	<li>Сервер БД</li>
	<li>Имя пользователя БД</li>
	<li>Пароль пользователя БД</li>
	<li>Имя БД</li>
</ol>
Обратите внимание, что это требует указания пароля базы данных в командной строке, что может быть небезопасно с точки зрения защиты БД.<br /><br />]]></message>
	<message key="plugins.generic.backup.tar.config"><![CDATA[{$footNoteNum}. <strong>ПРЕДУПРЕЖДЕНИЕ:</strong> Инструмент «tar» не был настроен в файле конфигурации config.inc.php. Настройка будет зависеть от настройки вашего сервера. Она должна быть указана в секции [cli], в параметре конфигурации «tar», задавая путь к утилите «tar», т.е.:<br />
<pre>[cli]
tar = "/bin/tar"
</pre><br />]]></message>
	<message key="plugins.generic.backup.failure"><![CDATA[<strong>ПРЕДУПРЕЖДЕНИЕ: </strong>Во время создания резервной копии могла произойти ошибка. Наиболее частая причина — права доступа к файлам.]]></message>
</locale>
