<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE locale SYSTEM "../../../../../lib/pkp/dtd/locale.dtd">

<!--
  * plugins/generic/backup/locale/ru_RU/locale.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2014 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2000-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Localization strings for the ru_RU (Russian) locale.
  * With updates from Pavel Pisklakov (revising translation). 
  -->
 
<locale name="ru_RU" full_name="Russian">
	<message key="plugins.generic.backup.name">Плагин «Резервное копирование»</message>
	<message key="plugins.generic.backup.description">Этот плагин генерирует резервную копию установленной системы.</message>

	<message key="plugins.generic.backup.link">Скачать резервную копию</message>
	<message key="plugins.generic.backup.longdescription"><![CDATA[<p>Следующие ссылки позволяют администратору сайта скачать полную резервную копию различных компонент установленной системы. Полная резервная копия включает в себя <strong>все</strong> следующие компоненты. Пожалуйста, обратитесь к технической документации для получения более подробной информации о том, как эти компоненты взаимосвязаны.</p>]]></message>
	<message key="plugins.generic.backup.db">База данных</message>
	<message key="plugins.generic.backup.files">Файлы</message>
	<message key="plugins.generic.backup.code">Код</message>
	<message key="plugins.generic.backup.db.config"><![CDATA[{$footNoteNum}. <strong>ВНИМАНИЕ:</strong> Инструмент создания дампа базы данных не был сконфигурирован в конфигурационном файле config.inc.php. Настройка будет зависеть от настройки вашего сервера и типа используемой вами базы данных. Она должна быть указана в секции [cli], в параметре dump. Для MySQL используйте инструмент mysqldump, то есть:<br/>
<pre>[cli]
dump = "/usr/bin/mysqldump -h %s -u %s -p%s %s"
</pre>
Ключи «%s» будут заменены в следующем порядке:<ol>
	<li>Хост сервера базы данных</li>
	<li>Имя пользователя базы данных</li>
	<li>Пароль пользователя базы данных</li>
	<li>Имя базы данных</li>
</ol>
Обратите внимание, что эта возможность требует указания пароля пользователя базы данных в командной строке, что может быть проблемой безопасности.<br/><br/>]]></message>
	<message key="plugins.generic.backup.tar.config"><![CDATA[{$footNoteNum}. <strong>ВНИМАНИЕ:</strong> Инструмент tar не был сконфигурирован в конфигурационном файле config.inc.php. Настройка будет зависеть от настройки вашего сервера. Она должна быть указана в секции [cli], в параметре tar, задавая путь к утилите tar, то есть:<br/>
<pre>[cli]
tar = "/bin/tar"
</pre><br/>]]></message>
	<message key="plugins.generic.backup.failure"><![CDATA[<strong>ВНИМАНИЕ: </strong>В процессе создания резервной копии могла произойти ошибка. Наиболее вероятная причина — отстутствие разрешений на доступ к файлам.]]></message>
</locale>
