<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000035.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2014 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Payments 
  *
  -->

<topic id="journal/topic/000035" locale="da_DK" title="Betalinger" toc="journal/toc/000001" key="journal.managementPages.payments">
	<section>
		<![CDATA[<p>På siden Administration af tidsskrifter kan tidsskriftschefen aktivere gebyrbetalingsmodulet, så der accepteres betalinger enten via PayPal eller via en manuel proces. Gebyrbetalingsmodulet holder styr på de brugere, der har betalt, og viser også gebyroplysninger på siden Om. Ved hjælp af gebyrbetalingsmodulet kan brugere endvidere forny abonnementer og medlemskab på siden Brugerstartside.</p><p>Gebyrbetalingsmodulet er opdelt i tre forskellige undersektioner: Indstillinger for betaling af gebyrer, Betalingsmåder i forbindelse med gebyrer og Poster.</p>]]>
</section>
<section title="Indstillinger for betaling af gebyrer">
<![CDATA[<p>Første trin i forbindelse med konfiguration af betalingsmodulet er at aktivere alle ønskede indstillinger på siden Indstillinger for betaling af gebyrer.</p><p><i>Generelle indstillinger</i><br />Betalingsmodulet kan slås til og fra under Generelle indstillinger, hvor det også er muligt at vælge den ønskede valuta. Vær opmærksom på, at valget af valuta i betalingsmodulet skal stemme overens med abonnementsvalutaen, hvis der også benyttes abonnementer.</p><p><i>Forfattergebyrer</i><br />Tidsskriftschefen kan aktivere individuelle gebyrer for Artikelmanuskript, Fast Track-bedømmelse og Artikelpublicering under overskriften Forfattergebyrer. Derudover kan tidsskriftschefen redigere gebyrbeløb, titler og beskrivelser af de enkelte gebyrer samt redigere en generel politik om afkald. Alle disse oplysninger vises på siden Om under Forfattergebyrer samt i forfatterens manuskriptproces.</p><p>Hvis artikelmanuskriptgebyret er aktiveret, skal det betales af forfatteren, inden trin 5 i artikelmanuskriptprocessen fuldføres. Forfattere kan anmode om, at der gives afkald på gebyret, og stadig fremsende artiklen, men anmodningen skal gennemgås af redaktøren på siden Ikke-tildelt manuskript.</p><p>Hvis gebyret for Fast Track-bedømmelse er aktiveret, kan forfatteren vælge at betale det, men det er ikke nødvendigt for at fuldføre manuskriptprocessen. Hvis gebyret betales, farves manuskriptet gråt i redaktørens manuskriptsporingskøer for at vise, at dette er et Fast Track-manuskript.</p><p>Hvis artikelpubliceringsgebyret er aktiveret, skal forfatteren betale det angivne gebyr, inden artiklen publiceres. Dette gebyr behøver ikke at blive betalt på det tidspunkt, hvor artiklen fremsendes. Forfatteren modtager en meddelelse fra redaktøren om, at artiklen er blevet godkendt til publicering, og skal derefter logge på og betale artikelpubliceringsgebyret. Dette kan forfatteren gøre fra køen Aktive manuskripter. Som det var tilfældet med artikelmanuskriptgebyret, kan forfatteren anmode om, at der også gives afkald på dette gebyr.</p><p><i>Læsergebyrer</i><br />Tidsskriftschefen kan aktivere gebyrbetalinger for abonnementer samt for artikler med betal-pr-visning.</p><p>Hvis abonnementsbetalinger aktiveres, kan abonnenter forny deres abonnement på siden Brugerstartside. Vær opmærksom på, at abonnementerne ikke automatisk opdateres ved modtagelse af betaling. Abonnementsbetalinger vises på siden Betalingsoversigter med et link til den tilsvarende side for brugerabonnementer, men brugerens abonnement skal fornys manuelt på den pågældende abonnementsside af enten tidsskriftschefen eller abonnementschefen.</p><p>Hvis betalinger for artikler med betal-pr-visning er aktiveret, vil adgangen til abonnementsbeskyttet indhold være tilgængelig på pr. artikel-basis. Brugere skal være registreret hos tidsskriftet for at kunne købe indhold. Når der er betalt for det pågældende indhold, vil brugerne have fortløbende adgang til indholdet.</p><p><i>Generelle gebyrer</i><br />Under Generelle gebyrer kan tidsskriftschefen aktivere gebyrbetaling for Foreningsmedlemskab og Donationer til tidsskrift.</p><p>Hvis gebyrbetalingen for indstillingen Foreningsmedlemskab er aktiveret, vises indstillingsbeskrivelsen under Om tidsskriftet under Politikker. Registrerede brugere har også mulighed for at betale medlemskabsgebyrer på siden Brugerstartside.</p><p>Hvis der er aktiveret gebyrbetaling for indstillingen Donationer, vises linket Donationer, der som standard er placeret på højre navigationslinje. Hvis registrerede brugere klikker på dette link, kan de foretage en donation til tidsskriftet ved hjælp af den gebyrbetalingsmetode, som tidsskriftschefen vælger.</p>]]>
	</section>

<section title="Betalingsmåder i forbindelse med gebyrer">
	<![CDATA[<p>Tidsskriftschefen kan vælge at aktivere enten Manuel gebyrbetaling eller PayPal-gebyrbetaling på denne side. Dette valg bestemmer, om brugerne får vist siden Manuel gebyrbetaling eller PayPal-gebyrbetaling, når de vil foretage en betaling.</p><p><i>Manuel gebyrbetaling</i><br />Hvis denne indstilling vælges, skal tidsskriftschefen også inkludere instruktioner til brugerne om, hvordan de foretager manuelle betalinger, dvs. hvem de skal kontakte, eller hvor de skal sende en betaling til. Disse instruktioner vises på siden Manuel gebyrbetaling, hver gang der skal foretages en betaling: f.eks. ved fremsendelse af artikel, eller når en bruger vil forny et abonnement eller medlemskab.</p><p>Hvis indstillingen Manuel gebyrbetaling er aktiveret, skal redaktøren manuelt markere, om gebyrer for Manuskript, Fast Track-bedømmelse og Publicering er betalt, eller om der er givet afkald på dem. Dette kan gøres på siden Resumé for det pågældende manuskript, og de relevante poster vises på siden Poster for de pågældende betalinger.</p><p><i>PayPal-gebyrbetaling</i><br />Hvis denne indstilling vælges, skal tidsskriftschefen vælge mellem en URL-adresse på test- eller produktionsniveau, der skal interagere med PayPal-tjenesten IPN (Instant Payment Notification), og tidsskriftschefen skal angive den korrekte e-mail-adresse til sælgerens konto på den angivne formular.</p><p>Brugerne får mulighed for at logge på PayPal og betale et gebyr, hver gang der kræves betaling af et gebyr: f.eks. ved fremsendelse af en artikel. Når PayPal har behandlet betalingen, bliver brugeren bedt om at vende tilbage til tidsskriftets websted, og det behandlede gebyr føjes automatisk til siden Poster.</p>]]> 
</section>

<section title="Poster">
<![CDATA[<p>På siden Poster vises der oversigter over brugerbetalinger, betalingstype, betalingstidspunkt samt andre detaljer.</p>]]>
</section>
</topic>
