<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000025.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2014 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *Translation: Niels Erik Frederiksen
  * Subscriptions 
  *
  -->

<topic id="journal/topic/000025" locale="da_DK" title="Abonnementer" toc="journal/toc/000001" key="journal.managementPages.subscriptions">
	<section>
		<![CDATA[<p>OJS understøtter abonnementstidsskrifter ved at levere en abonnementsstyringskomponent og en tilsvarende adgangskodebeskyttelse til tidsskriftets onlineindhold. Det er muligt at administrere abonnementerne for individuelle brugere, organisationer eller institutioner. Et abonnementstidsskrift kan også tilbyde gratis adgang til tidsskriftets tidligere udgaver via en form for forsinket Open Access. Under Administration af udgaver kan redaktøren give læsere gratis adgang til en udgaves indhold eller til individuelle artikler fra nul til 24 måneder efter deres første publicering samt adgang til abonnenter.</p></p><p>Et tidsskrifts chefter, redaktører, sektionsredaktører, layoutredaktører, manuskriptredaktører og korrekturlæsere har altid adgang til tidsskriftet på samme måde, som hvis de var abonnenter.</p><p><i>Installere abonnementsmodulet</i>. Tidsskriftschefen skal angive under 4.1 Adgangs- og sikkerhedsindstillinger under Konfiguration, at tidsskriftet vil benytte dette system til administration af abonnementer, og at en person, der er registreret som tidsskriftschef eller abonnementschef, er blevet udpeget til at administrere denne funktion.</p>]]>	
	</section>
	
	<section title="Abonnementstyper">
		<![CDATA[<p><i>Konfigurere abonnementstyper</i>. Det første, du skal gøre, når du konfigurerer administrationen af abonnementer, er at angive de abonnementstyper, som tidsskriftet tilbyder. Tidsskrifter tilbyder normalt f.eks. en pris på et individuelt abonnement og en pris på et institutionsabonnement. Nogle tidsskrifter har specielle tilbud til medlemmer af en organisation eller til studerende. OJS understøtter administrationen af trykte abonnementer og/eller onlineabonnementer. Det er muligt at oprette mere end én abonnementstype, der dækker længere tidsperioder (12 måneder, 36 måneder). En abonnementstype kan angives som ikke-ophørende, når det gælder mere permanente abonnementer, der aldrig skal udløbe (f.eks. samarbejdende institutioner)</p><p><i>Indstillinger for abonnementstyper</i>. Hver enkelt abonnementstype skal klassificeres som enten et individuelt abonnement eller et institutionsabonnement. Individuelle abonnementer kræver, at brugerne skal logge på tidsskriftet for at få godkendt deres abonnement og få adgang til abonnementets indhold. Modsat skal brugere ikke logge sig på, når de tilgår indholdet via et institutionsabonnement, da institutionens domæne og/eller IP adresser bruges til at godkende abonnementet og derved tillade adgang. For både individuelle og institutionelle abonnementer kan muligheden ”Abonnementer kræver information om medlemskabet” anvendes til at identificere medlemsabonnementerne, enten om det er gratis eller rabatgivende for medlemmer. Når denne mulighed er aktiveret vil hvert abonnement kræve medlemsinformationer som en del af abonnementstegningen. Tilvalgsmuligheden ”Gør ikke denne abonnementstype offentlig tilgængelig eller synlig” kan bruges til at deaktivere typernes tilgængelighed for brugere ved køb af abonnementer og synliggørelsen under ’Abonnementer’ på siden ’Om’ (tidsskriftet). Mens de fleste abonnementstyper typisk er tilgængelige og offentlig fremvist, kan typer oprettet f.eks. til intern regnskabsaflæggelse, medarbejderabonnementer og/eller administrationsformål begrænses via denne mulighed.</p>]]>
	</section>

	<section title="Abonnementer">
		<![CDATA[<p><i>Individuelle abonnementer</i>. I forbindelse med individuelle abonnementer skal tidsskriftschefen (abonnementschefen) først registrere abonnenten som læser såfremt denne ikke allerede er registreret, og efterfølgende  vælge denne som abonnent på siden Opret abonnementer. Tidsskriftschefen (abonnementschefen) kan så angive abonnementstypen og –datoerne og tilføje medlems- og/eller referenceinformationer såfremt det måtte være relevant. Tidsskriftschefen (abonnementschefen) kan om nødvendigt ligeledes opdatere abonnentens profil- og kontaktinformation. Alle opdateringer via siden Opret/Redigér abonnementer gemmes direkte i abonnentens hele programprofil. Endelig kan tidsskriftschefen (abonnementschefen) vælge muligheden  ” Send brugeren en e-mail med abonnentens brugernavn og abonnementsoplysninger” så abonnenten modtager logininformationer og abonnementsdetaljer.</p><p><i>Institutionsabonnementer</i>. I forbindelse med institutionsabonnementer skal tidsskriftschefen (abonnementschefen) først registrere den person der skal være abonnementets kontaktperson som læser såfremt denne ikke allerede er registreret, og efterfølgende  vælge denne som institutionsabonnementets kontaktperson på siden Opret abonnementer. Tidsskriftschefen (abonnementschefen) kan så angive abonnementstypen og –datoerne, indskrive institutionens navn, postadresse, domæne og/eller IP adresser, og tilføje medlems- og/eller referenceinformationer såfremt det måtte være relevant. Tidsskriftschefen (abonnementschefen) kan om nødvendigt ligeledes opdatere kontaktpersonens profil- og kontaktinformation. Endelig kan tidsskriftschefen (abonnementschefen) vælge ” Send brugeren en e-mail med abonnentens brugernavn og abonnementsoplysninger”  så institutionens kontaktperson modtager  logininformationer og abonnementsdetaljer. Disse logininformationer sendes kun til kontaktpersonen. Institutionens brugere behøver ikke at logge ind for at få adgang til abonnementsindholdet, men får automatisk adgang via institutionens domæne og/eller IP adresser.</p><p><i>Abonnementsstatus</i>. Hver abonnement indeholder et statusfelt, der angiver den aktuelle abonnementssituation. For at systemet kan anse abonnementet for gyldigt og give den aktuelle tilhørende abonnent eller institution adgang til abonnementsindholdet skal  abonnementsstatus sættes til ”Aktivt” og abonnementet skal have en gyldig start- og slutdato. Tidsskriftschefen (abonnementschefen) kan anvende abonnementsstatusmenuen til en mere detaljeret behandling af abonnementsbeskrivelsen og/eller for midlertidig at stille abonnementerne i bero, f.eks. hvis man venter på at modtage yderligere informationer fra en abonnent, eller hvis man venter på at modtage betaling fra en abonnent.</p>]]>
	</section>

	<section title="Abonnementspolitikker">
		<![CDATA[<p>Under Abonnementspolitikker kan tidsskriftschefen angive kontaktoplysninger om abonnementschefen, der vises under Om tidsskriftet, angive yderligere oplysninger om abonnementer, der vises under Om tidsskriftet (abonnementstyperne og gebyrstrukturen vises altid), angive påmindelser om udløb af abonnement, angive Open Access-indstillinger samt definere en politik om selvarkivering for forfattere, der også vises under Om tidsskriftet.</p>]]>
	</section>

</topic>
