<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000005.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2014 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Management Pages - Sections 
  *
  -->

<topic id="journal/topic/000005" locale="da_DK" title="Tidsskriftssektioner" toc="journal/toc/000001" key="journal.managementPages.sections">
	<section>
		<![CDATA[<p>Tidsskriftschefen kan oprette forskellige tidsskriftssektioner under Tidsskriftssektioner under Administration af tidsskrifter. Et tidsskrift består normalt af sektioner som Artikler, Boganmeldelser, Forskningsnoter, Kliniske applikationer, Kommentarer, Ledende artikel osv.</p><p>Hvis der er brug for sektionsredaktører, kan tidsskriftschefen angive sektionsredaktører, som kan få til opgave at føre de manuskripter, der sendes til sektionen, igennem den redaktionelle proces. (Redaktøren tildeler manuskripter i køen {help_topic key="editorial.editorsRole.submissions.unassigned" text="Ikke-tildelt"} til en af de udvalgte sektionsredaktører som en del af den redaktionelle proces).</p><p>Sektioner kan præsenteres i forskellige formater eller layoutdesign inden for tidsskriftet. Indholdsfortegnelsen, som redaktøren udarbejder for hver udgave, opdeles i de sektioner, der er blevet oprettet, og hvis der ikke findes noget indhold til en bestemt sektion i en given udgave, vil den pågældende sektion ikke blive vist i indholdfortegnelsen.</p><p><i>Oprette en sektionspolitik</i>. I forbindelse med oprettelsen af en sektion skal tidsskriftschefen angive en kort politikerklæring for sektionen, som gøres tilgængelig for forfattere og læsere under Om tidsskriftet under Sektionspolitikker. I erklæringen beskrives sektionens område, samt hvilken type manuskripter tidsskriftet søger. Erklæringen bør også oplyse, om manuskripter til sektionen undergår peer review og indekseres, om sektionen er åben eller begrænset til inviterede værker (eller til redaktører), artiklernes ønskede længde osv.</p><p><i>Indeksere indholdet i en sektion</i>. Elementer i en sektion skal indekseres, hvis de bidrager til litteraturen (hvilket f.eks. ikke er tilfældet med en sektion, der anvendes til konferencemeddelelser eller stillingsopslag). Ved hjælp af indekseringsmuligheden kan forfattere angive de relevante metadata til indeksering af de elementer, de fremsender. Metadataene gøres tilgængelige for forskningssøgemaskiner, der overholder protokollen Open Archives Initiative Protocol for Metadata Harvesting og andre indekseringstjenester, når elementet er blevet publiceret. I forbindelse med elementer i sektioner, der er indekseret, føjes disse elementers forfattere til listen over forfattere på siden Søg, og de ledsages af de læseværktøjer, som tidsskriftschefen har valgt for dette tidsskrift.</p><p><i>Aktivere eller deaktivere resuméer</i>. Nogle sektioner, f.eks. Boganmeldelser, kræver ingen resuméer, og derfor kan tidsskriftschefen deaktivere resuméer for denne sektion. Hvis resuméer deaktiveres, vil der ikke forekomme nogen anmodninger om dem i artikelfremsendelsesprocessen, og de vil hellere ikke blive vist i indholdsfortegnelsen.</p><p><i>Konfigurere elementidentifikation</i>. Når metadata præsenteres for fremvisere eller for eksterne systemer (f.eks. via OAI harvesting), skal elementets type identificeres. Et element kan f.eks. være en artikel, der har undergået peer review, en ikke-referenceartikel, en inviteret artikel osv.</p><p><i>Begrænse indholdet i en sektion</i>. Afkrydsningsfeltet Restriktioner skal markeres for de tidsskriftssektioner (f.eks. Ledende artikler eller Interviews), der ikke er åbne for forfattermanuskripter på en ikke-restriktiv måde. Restriktive manuskripter skal komme fra redaktørerne eller være inviteret. Kun forfattere, der også er registreret som redaktører eller sektionsredaktører, kan fremsende manuskripter til en sådan sektion.</p><p><i>Skjule sektionstitlen i indholdsfortegnelsen</i>. Det kan være fordelagtigt at anmode om manuskripter til en sektion og/eller at organisere publicerede artikler i en sektion, men skjule navnet på sektionen, når den præsenteres for læserne.</p><p><i>Om</i>. Du kan vælge ikke at vise oplysninger om denne sektion under Om tidsskriftet. Dette er nyttigt, hvis der f.eks. er tale om en tidsskriftssektion, som kun sjældent opdateres, eller en erratasektion.</p>]]>
	</section>
</topic>
