<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000028.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2014 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Management Pages - Reading Tools - Contexts
  *
  -->

<topic id="journal/topic/000028" locale="da_DK" title="Kontekst" toc="journal/toc/000005" key="journal.managementPages.readingTools.contexts">
	<section>
		<![CDATA[<p>Hvert enkelt sæt læseelementer består af individuelle værktøjer (f.eks. Relaterede studier, Onlinefora osv.), hvor hvert værktøj består af en række relevante databaser. Disse databaser og de kontekster, som de er organiseret i, kan oprettes, redigeres eller slettes.</p><p><i>Metadata til elementer i en kontekst</i>. Tidsskriftschefen kan ændre værktøjets titel. Det er også muligt at vælge, om forfatterens nøgleord (standardindstillingen), forfatterens navn (bruges f.eks. til andre værker af forfatteren) eller geografiske indekseringsord skal bruges til søgningen i databasen. En anden mulighed, der anvendes i forbindelse med Angiv ord, gør det muligt for læseren at vælge søgeordet ved at dobbeltklikke på et hvilket som helst ord i teksten i det element, som læses i tidsskriftet. Tidsskriftschefer kan gøre brug af disse muligheder, når de opretter deres egne læseværktøjer.</p><p><i>Redigere søgninger for hvert værktøj</i>. Ved hjælp af Søgninger kan tidsskriftschefen redigere eller slette URL-søgeadressen til alle databaser i et værktøj samt omrokere de databaser, der vises i værktøjet. Der er angivet en URL-adresse for hver database, som læseren kan bruge til at få mere at vide om databasen, og en URL-adresse til den pågældende database gør det muligt at foretage søgningen. Det er muligt at foretage to typer søgninger. Du kan foretage en GET-søgning, og hvis den ikke fungerer sammen med databasen, er det også muligt at foretage en POST-søgning.</p>]]>
	</section>
	<section title="GET-søgninger">
		<![CDATA[<p>I forbindelse med GET-søgninger skal du køre en søgning og kigge på den resulterende URL-adresse. På Google resulterer en søgning efter "FOOBAR" f.eks. i URL-adressen </p><p><samp class="code">http://www.google.ca/search?hl=en&q=FOOBAR&meta=</samp></p><p>Erstat søgeordet FOOBAR med variablen &#123;$formKeywords&#125;. Når OJS støder på denne variabel, erstattes den med den relevante værdi fra elementets metadata. Dette resulterer i URL-søgeadressen </p><p><samp class="code">http://www.google.ca/search?hl=en&q=&#123;$formKeywords&#125;&meta=</samp></p><p>for RT. Men da de andre parametre ikke er nødvendige i dette tilfælde, kan vi bruge den forenklede URL-adresse </p><p><samp class="code">http://www.google.ca/search?q=&#123;$formKeywords&#125;</samp></p><p>for RT.</p>]]>
	</section>
	<section title="POST-søgninger">
		<![CDATA[<p>Når det drejer sig om POST-formularer, er det mere kompliceret. Hvis du igen kigger på Google, kan du få vist sidens kilde, som er <samp class="code">&lt;form action="/search" ...&gt;</samp>, hvilket giver os den grundlæggende URL-startadresse <samp class="code">http://www.google.com/search</samp>. Du kan derefter kigge på de enkelte elementer af typen <samp class="code">&lt;input ...&gt;</samp> and<samp class="code">&lt;select ... &gt;</samp> i formularen og føje dem som <samp class="code">name=value</samp> par, der er adskilt af <samp class="code">&</samp>, til slutningen af URL-adressen. Det element, som angiver den tekstboks, der accepterer brugerindtastet tekst (i Googles tilfælde navngivet <samp class="code">q</samp>), skal igen have en værdi på &#123;$formKeywords&#125;, som erstattes med den relevante værdi.</p><p>En noget nemmere fremgangsmåde i forbindelse med POST-formularer er at kopiere HTML-kilden til en fil, ændre <samp class="code">method=post</samp> til <samp class="code">method=get</samp> i det relevante formularfelt og ændre formularværdien <samp class="code">action=</samp>, så den er en komplet URL-adresse, f.eks. <samp class="code">http://www.google.com/search</samp> i stedet for blot <samp class="code">/search</samp>. Du kan derefter få vist den ændrede HTML-fil i browseren og benytte ovennævnte GET-metode til at konstruere URL-adressen.</p><p>Da nogle søgemaskiner ikke understøtter GET-forespørgsler, kan du angive POST-formulardata i feltet "Search post data", hvis ovennævnte metode ikke fungerer. Hvis eksemplet ovenfor kræver, at dataene sendes, skal du angive <samp class="code">http://www.google.com/search</samp> som URL-søgeadresse og <samp class="code">q=&#123;$formKeywords&#125;</samp> som postdata.</p><p>Sørg for at teste URL-adresserne for at sikre, at de fungerer korrekt, ved at erstatte &#123;$formKeywords&#125; med et ord i URL-adressen og teste den for at se, om det resulterer i de forventede søgeresultater. Vær opmærksom på, at dette ikke altid er muligt i forbindelse med POST-formularer. Det afhænger af webstedet. I forbindelse med URL-adresser, der ikke har rigtige søgemaskiner, kan du også benytte Google og begrænse efter websted. Du kan bruge en forespørgsel som <samp class="code">site:mysite.com FOOBAR</samp> i Google til kun at søge efter ordet "FOOBAR" på mysite.com. Dette benyttes i de aktuelle RT'er i forbindelse med mange websteder.</p>]]>
	</section>
</topic>
