<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000040.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2015 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2015 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Layout Editor's Role - Layout
  *
  -->

<topic id="editorial/topic/000040" locale="vi_VN" title="Trình bày" toc="editorial/toc/000013" key="editorial.layoutEditorsRole.layout">
	<section>
		<![CDATA[<p>Bản để trình bày của bài nộp đã được BTV bản thảo chuẩn bị theo các tiêu chuẩn của tạp chí. BTV trình bày sẽ dàn trang bài nộp theo các định dạng phù hợp và kiểu định dạng của tạp chí. BTV trình bày sẽ cần dùng các phần mềm khác để dàn trang HTML, PDF, Postscript,v.v. (v.d., Dreamweaver, Front Page, Acrobat). Tổng biên tập sẽ xây dựng các Hướng dẫn Trình bày được cung cấp cho BTV trình bày để hỗ trợ họ định dạng các file để xuất bản cho phù hợp.</p><p><em>Tải các bản bông lên</em>. Khi BTV trình bày tải một file lên trang Định dạng Bản bông, thông thường hệ thống sẽ xác định loại file dựa vào phần mở rộng của file (v.d., PDF, HTML), đồng thời cung cấp thông tin về kích thước file và tên gốc của file. Nhãn loại file này sẽ xuất hiện trong Mục lục của tạp chí gắn với tài liệu được xuất bản và cho biết tài liệu được xuất bản ở những định dạng nào. BTV trình bày cũng có thể tự đặt nhãn định dạng cho file. BTV trình bày có thể tải nhiều file lên trang Định dạng Bản bông, xóa các file đã được tải lên và sửa thông tin của file. Khi tải các file HTML lên, các ảnh và file định dạng trang phải được tải lên cùng với file có đuôi .htm hoặc html.</p><p><em>Các file phụ trợ</em>. Nếu Tác giả có tải lên bất kỳ File phụ trợ nào, các file này đã sẵn sàng và sẽ được xuất bản ở định dạng gốc của file, trừ khi tạp chí có chính sách đặc biệt đối với việc trình bày những file này (ví dụ với Biểu đồ hoặc minh họa). Ngay cả khi chính sách là xuất bản ở định dạng gốc, BTV trình bày vẫn có thể xem các file để đảm bảo rằng các file này phù hợp và tuân thủ phong cách cũng như các tiêu chuẩn của tạp chí. BTV trình bày cũng có thể tạo ra, sửa, ghi đè và xóa các File phụ trợ (giống như là Tác giả, nếu thấy cần thiết vì lý do định dạng của file).</p>]]>	
	</section>
</topic>
