<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../topic.dtd">

<!--
  * 000024.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2006 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Section Editor's Role Index - Review - Review Version 
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="editorial/topic/000024" locale="vi_VN" title="Bản phản biện" toc="editorial/toc/000006" key="editorial.sectionEditorsRole.review.reviewVersion">
	<section>
		<![CDATA[<p>Tác vụ đầu tiên của BTV chuyên mục cần làm với mỗi bài nộp là kiểm tra bài viết để chắc chắn rằng Bản gốc có thể dùng làm Bản phản biện hay cần tải lên một bản sao đã hiệu đính. Để xem File gốc, BTV chuyên mục nhấp chuột vào tên file màu xanh.</p><p><em>Đảm bảo Phản biện Chuyên gia ẩn danh</em>. Xem hướng dẫn về {help_topic key="editorial.sectionEditorsRole.review.blindPeerReview" text="Ensuring a Blind Peer Review"}. BTV chuyên mục cũng cần xem qua trang Bài nộp để kiemr tra liệu những Người phản biện có xem được các Files phụ trợ. Nếu tác giả muốn để Người hiệu đính xem các file này, họ sẽ đánh dấu; tuy nhiên, BTV chuyên mục có thể bỏ đánh dấu nếu thấy rằng những file đó không thích hợp để Người hiệu đính xem.</p>
		<p><em>Tạo lập Bản hiệu đính của bài viết</em>. BTV chuyên mục tạo ra Bản hiệu đính để những Người phản biện xem bằng cách (a) chọn Bản gốc, nếu phù hợp, hoặc (b) tải lên một bản phù hợp. BTV chuyên mục có thể chọn giải pháp sửa một vài lỗi nhỏ của file gốc bằng phần mềm soạn thảo, ghi lại file trên máy tính để bản rồi tải file lên bằng nút Chọn file/Tải lên ở trang Bản hiệu đính.</p><p><em>Những bài nộp chuẩn bị không phù hợp</em>. Nếu tác giả rõ ràng không đảm bảo được rằng bài nộp tuân theo Hướng dẫn dành cho Tác giả của tạp chí, bao gồm cả yêu cầu đảm bảo rằng bài viết phải hỗ trợ phản biện ẩn danh, BTV chuyên mục có thể gửi thông báo cho Tác giả đề nghị gửi lại bài viết. Tác giả có thể gửi lại bản đã sửa bằng email trực tiếp tới BTV, người sẽ tải file mới lên thành Bản hiệu đính. BTV chuyên mục cũng có thể quyết định bài nộp không phù hợp với tạp chí và thông báo cho tác giả về quyết định đó. Vào trang Bài nộp và nhấp chuột vào đường dẫn "Lưu kho bài nộp" sẽ chuyển bài nộp sang kho Bài cũ.</p>]]>	
	</section>
</topic>
