<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE locale SYSTEM "../../../../../lib/pkp/dtd/locale.dtd">
<!--
  * plugins/generic/backup/locale.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2015 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2000-2015 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Credits: http://pkp.sfu.ca/wiki/index.php?title=OJS:_Catalan_%28ca_ES%29
  *
  * Localization strings.
  -->
 
<locale name="ca_ES" full_name="Català">
	<message key="plugins.generic.backup.name">Mòdul de còpia de seguretat</message>
	<message key="plugins.generic.backup.description">Aquest mòdul crea una còpia de seguretat de la instal·lació.</message>

	<message key="plugins.generic.backup.link">Descarrega una còpia de seguretat</message>
	<message key="plugins.generic.backup.longdescription"><![CDATA[<p>Els  enllaços següents permeten a l'administrador/a del lloc web descarregar una còpia de seguretat completa dels diferents components de la instal·lació. Una còpia de seguretat completa conté <strong>tots</strong>els components següents. Consulteu la documentació tècnica per a més informació sobre la interrelació d'aquests components.</p>]]></message>
	<message key="plugins.generic.backup.db">Base de dades</message>
	<message key="plugins.generic.backup.files">Fitxers</message>
	<message key="plugins.generic.backup.code">Codi</message>
	<message key="plugins.generic.backup.db.config"><![CDATA[{$footNoteNum}. <strong>ADVERTIMENT:</strong> No s'ha configurat l'eina de buidatge de la base de dades  al fitxer de configuració config.inc.php. La configuració depèn de la configuració del vostre servidor i del tipus de base de dades que utilitzeu. És recomanable que ho especifiqueu en la secció anomenada [cli] en l'opció de configuració anomenada «buidatge». Per a MySQL, feu servir l'eina mysqldump, p. ex.:<br /> <pre>[cli] dump = "/usr/bin/mysqldump -h %s -u %s -p%s %s" </pre> Es reemplaçaran els "%s" autenticadors, amb aquest ordre, per:<ol> <li>Nom d'amfitrió/ona de la base de dades</li> <li>Nom d'usuari/ària de la base de dades</li> <li>Contrasenya de la base de dades</li> <li>Nom de la base de dades</li> </ol> Tingueu en compte que això comporta indicar la contrasenya de la base de dades a la línia de comandaments, fet que pot afectar la seguretat.<br /><br />]]></message>
	<message key="plugins.generic.backup.tar.config"><![CDATA[{$footNoteNum}. <strong>ADVERTIMENT:</strong> L'eina «tar» no ha estat configurada en el fitxer de configuració config.inc.php. La configuració depèn de la configuració del vostre servidor. És recomanable que ho especifiqueu en la secció anomenada [cli], en l'opció de configuració anomenada «tar», especificant la ruta que duu fins a la utilitat «tar», p. ex.:<br /> <pre>[cli] tar = "/bin/tar" </pre><br />]]></message>
	<message key="plugins.generic.backup.failure"><![CDATA[<strong>ADVERTIMENT: </strong>Pot haver-se produït un error durant el procés d'elaboració de la còpia de seguretat. La causa més comuna és els permisos dels fitxers.]]></message>
</locale>
