<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">
<!--
  * 000006.xml
  *
  * Aquesta traducció al català de l’OJS (versió 2.2.3) fou realitzada per Judith Rodriguez
  * amb el suport de la revista Athenea Digital i el Departament de Psicologia Social de la
  * Universitat Autònoma de Barcelona.
  * La traducció amplia la tasca previament realitzada per a la UOC i l'IEC incorporant les
  * eines de lectura i l’ajuda.
  *
  * Copyright (c) 2013-2015 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2015 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Credits: http://pkp.sfu.ca/wiki/index.php?title=OJS:_Catalan_%28ca_ES%29
  *
  * User Interface - Reading Tools
  *
  -->

<topic id="user/topic/000006" locale="ca_ES" title="Eines de lectura" toc="user/toc/000000" key="user.readingTools">
	<section>
		<![CDATA[<p>Les revistes que utilitzen aquest sistema poden posar a disposició dels usuaris/usuàries una sèrie d'eines de lectura que acompanyen els elements publicats en les diverses seccions. Aquestes eines tenen l'objectiu d'ajudar tant els lectors/es experts com els inexperts a construir-se un context per a la interpretació, avaluació i utilització dels materials de recerca que estan consultant. Actualment es disposa d'una sèrie conjunts d'eines de lectura desenvolupades per a un gran nombre de disciplines acadèmiques. L'administrador/a de la revista pot seleccionar les que cregui més adequades i actualitzar-les i editar-les d'acord amb l'entorn de lectura de la revista. Les eines de lectura també us permeten accedir a fòrums, posar-vos en contacte amb l'autor/a o compartir l'article consultat amb un altre lector/a.</p><p><em>Funcionament de les eines de lectura</em>. Les eines de lectura tenen l'objectiu de contextualitzar l'article o l'element que acompanyen. S'obren en un marc del navegador, a la dreta de l'article o element consultat. Mitjançant aquestes eines els lectors/es poden accedir a la informació d'indexació de l'article, a la seva versió d'impressió i al resum biogràfic de l'autor/a. A més, permeten cercar paraules al text (fent doble clic a qualsevol paraula de la versió HTML de l'article) i enviar missatges electrònics a l'autor/a o a un altre lector/a. També han estat dissenyades per a recopilar les paraules clau de l'article i introduir-les als cercadors de bases de dades d'accés obert i altres recursos agrupats en categories com ara «estudis de recerca», «altres obres de l'autor/a», «premsa i mitjans de comunicació», «llocs web governamentals», etc., segons el conjunt d'eines seleccionat. Els lectors/es també poden accedir a la informació documental per a cadascun dels recursos seleccionats. Les eines de lectura ofereixen accés a diverses bases de dades per a cadascuna de les categories incloses (p. ex., «estudis», «mitjans de comunicació» o «ensenyament») i, a més, inclouen un enllaç a la pàgina «Sobre la revista» d'aquests recursos per tal que els lectors/es en puguin obtenir més informació. (L'administrador/a de la revista pot editar o suprimir recursos existents, i també afegir-ne de nous.)</p>]]>	
	</section>
</topic>