<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">
<!--
  * 000001.xml
  *
  * Aquesta traducció al català de l’OJS (versió 2.2.3) fou realitzada per Judith Rodriguez
  * amb el suport de la revista Athenea Digital i el Departament de Psicologia Social de la
  * Universitat Autònoma de Barcelona.
  * La traducció amplia la tasca previament realitzada per a la UOC i l'IEC incorporant les
  * eines de lectura i l’ajuda.
  *
  * Copyright (c) 2013-2015 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2015 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Credits: http://pkp.sfu.ca/wiki/index.php?title=OJS:_Catalan_%28ca_ES%29
  *
  * User Interface - Home
  *
  -->

<topic id="user/topic/000001" locale="ca_ES" title="Pàgina inicial" toc="user/toc/000000" key="user.home">
  <section>
  <![CDATA[<p>Disposeu de dues «pàgines inicials» principals: la primera és la pàgina inicial del lloc principal i s'utilitza per a tot l'Open Journal Systems, mentre que la segona és la pàgina inicial per a la revista. Aquestes dues pàgines comparteixen la major part de la informació, però també presenten diferències.</p>]]>	
  </section>
  <section title="Pàgina inicial del lloc principal">
  <![CDATA[<p>La pàgina inicial del lloc principal inclou una descripció global de tot el lloc, i també una llista de totes les revistes que s'hi allotgen. Des d'aquí és possible accedir a la pàgina inicial de qualsevol d'aquestes revistes, triar-ne el número desitjat o registrar-s'hi. Aquests són els elements de navegació del lloc principal:</p><p><strong>Barra de navegació superior</strong></p><p><em>Inici</em> i <em>Sobre la revista</em> proporcionen informació sobre el lloc (a diferència de la pàgina inicial d'una revista).</p><p><em>Inici de la sessió</em> us permet crear un perfil d'usuari/usuària si encara no ho heu fet. Vegeu {help_topic key="user.registerAndProfile" text="Registre i perfil"}. Una vegada us heu registrat i heu iniciat la sessió, l'enllaç «Inici de la sessió» se substitueix per «Àrea personal» de l'usuari/usuària. Vegeu {help_topic key="user.userHome" text="Àrea personal"}.</p><p><em>Registre</em> us permet afegir una revista a la vostra pàgina inicial d'usuari/usuària.</p><p><em>Cerca</em> us permet cercar a tot el lloc web o només en una revista. Vegeu {help_topic key="user.searchAndBrowse" text="Cerca i navegació"}.</p><p><strong>Barra de navegació dreta</strong></p><p> En fer clic a l'enllaç <em>Open Journal Systems</em> accediu al lloc web del Public Knowledge Project, des d'on podeu obtenir recursos per a l'Open Journal Systems i altres programes relacionats.</p><p>A través de l'enllaç <em>Ajuda de la revista</em> podeu accedir a l'ajuda contextual.</p><p>El formulari d'accés que trobareu a continuació del títol <em>Usuari/Usuària</em> us permet iniciar la sessió si disposeu d'un nom d'usuari/usuària i d'una contrasenya. Una vegada heu iniciat la sessió accediu a l'«Àrea personal» de l'usuari/usuària. Sota el títol <em>USUARI/ÀRIA</em> trobareu tres enllaços que us permeten accedir a les revistes per a les quals us heu registrat, visualitzar o modificar les dades del vostre perfil o finalitzar la sessió, respectivament. La secció </p><p><em>Llengua</em> us permet triar una de les llengües admeses per l'OJS.</p><p>El camp de cerca sota el títol <em>Contingut de la revista</em> us permet fer cerques al lloc segons diversos paràmetres. Per a fer cerques més complexes, podeu fer clic a l'enllaç «Cerca» que trobareu a la barra de navegació superior.</p><p><em>Mida de la lletra</em> us permet empetitir o engrandir la mida del tipus de lletra per al lloc web.</p>]]>
  </section>
  <section title="Pàgina inicial de la revista">
  <![CDATA[<p>La pàgina inicial de la revista es visualitza en fer clic als enllaços <em>Accés a la revista</em> o <em>Número actual</em> que es mostren sota el nom de la revista a la pàgina inicial del lloc web, o bé en fer clic al nom d'una revista a l'<em>Àrea personal</em> de l'usuari/usuària. La pàgina inicial de la revista es compon dels elements següents:</p><p><strong>Barra de navegació superior</strong><p><em>Pàgina inicial</em> i <em>Sobre la revista</em> proporcionen informació específica sobre la revista.</p><p><em>Inici de la sessió</em> i <em>Registre</em> tenen les mateixes funcions descrites anteriorment, però en aquest cas redirigeixen l'usuari/usuària cap a la pàgina inicial de la revista i no cap a la pàgina inicial del lloc web.</p><p>L'<em>Àrea personal</em> de l'usuari/usuària es mostra una vegada s'ha iniciat la sessió. Aquesta pàgina conté una sèrie d'enllaços que us permeten gestionar tant els rols de la revista com els paràmetres del vostre compte.</p><p><em>Cerca</em> us ofereix un ampli ventall d'opcions de cerca, en aquest cas només per a la revista en què us trobeu.</p>	<p><em>Últim número</em> mostra el sumari del número actual de la revista, en cas que estigui disponible.</p><p><em>Arxius</em> mostra els noms dels números de la revista publicats anteriorment, en cas que n'hi hagi. En fer clic al nom d'un número anterior accediu al seu sumari.</p><p>L'enllaç <em>Avisos</em> només es mostra a la barra de navegació superior en cas que l'administrador/a de la revista hagi habilitat l'aparició d'avisos. En fer clic a aquest enllaç accediu a la pàgina d'avisos.</p><p><strong>Barra de navegació dreta</strong></p><p> En fer clic a l'enllaç <em>Open Journal Systems</em> accediu al lloc web del Public Knowledge Project, des d'on podeu obtenir recursos per a l'Open Journal Systems i altres programes relacionats.</p><p>A través de l'enllaç <em>Ajuda de la revista</em> podeu accedir a l'ajuda contextual.</p><p>El formulari d'accés que trobareu a continuació del títol <em>USUARI/USUÀRIA</em> us permet iniciar la sessió si disposeu d'un nom d'usuari/usuària i d'una contrasenya. Una vegada heu iniciat la sessió accediu a l'«Àrea personal» de l'usuari/usuària. Sota el títol <em>USUARI/ÀRIA</em> trobareu tres enllaços que us permeten accedir a les revistes per a les quals us heu registrat, visualitzar o modificar les dades del vostre perfil o finalitzar la sessió, respectivament. La secció </p><p><em>Llengua</em> us permet triar una de les llengües admeses per l'OJS.</p><p>El camp de cerca sota el títol <em>Contingut de la revista</em> us permet fer cerques al contingut de la revista segons diversos paràmetres. Per a fer cerques més complexes, podeu fer clic a l'enllaç «Cerca» que trobareu a la barra de navegació superior.</p><p><em>Mida de la lletra</em> us permet empetitir o engrandir la mida del tipus de lletra per al lloc web.</p><p>La barra de navegació superior també ofereix informació per a autors/es, lectors/es i bibliotecaris/àries.</p>]]>
  </section>
</topic>