<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">
<!--
  * 000007.xml
  *
  * Aquesta traducció al català de l’OJS (versió 2.2.3) fou realitzada per Judith Rodriguez
  * amb el suport de la revista Athenea Digital i el Departament de Psicologia Social de la
  * Universitat Autònoma de Barcelona.
  * La traducció amplia la tasca previament realitzada per a la UOC i l'IEC incorporant les
  * eines de lectura i l’ajuda.
  *
  * Copyright (c) 2013-2014 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Credits: http://pkp.sfu.ca/wiki/index.php?title=OJS:_Catalan_%28ca_ES%29
  *
  * User Interface - User Home
  *
  -->

<topic id="user/topic/000007" locale="ca_ES" title="Àrea personal" toc="user/toc/000000" key="user.userHome">
  <section>
  <![CDATA[<p>Una vegada iniciada la sessió, es mostra l'enllaç «Àrea personal» de l'usuari/ària a la barra de navegació superior. La informació que es mostra en fer clic en aquest enllaç varia segons si l'usuari/usuària està navegant per una revista determinada o si ho fa per tot el lloc web en conjunt.</p>]]>	
  </section>
  <section title="Informació de la pàgina inicial de l'usuari/usuària per al lloc principal">
  <![CDATA[<p>Si l'usuari/usuària ha iniciat la sessió i està navegant pel lloc principal, es mostra la informació següent:</p>
  <p><em>Les meves revistes</em>. L'usuari/usuària trobarà una llista de totes les revistes per a les quals s'hagi registrat, juntament amb una sèrie d'enllaços per a tots els rols disponibles (autor/a, editor/a, etc.) per a cada revista. Si l'usuari/usuària és també l'administrador/a del lloc web, també es mostren una sèrie d'enllaços que permeten accedir a les pàgines d'administració.</p><p><em>El meu compte</em>. Aquesta pàgina inclou enllaços que permeten modificar els paràmetres del compte, com ara el registre a altres revistes, i també editar el perfil d'usuari/usuària, canviar la contrasenya i finalitzar la sessió.</p>]]>
  </section>
  <section title="Informació de l'àrea personal de l'usuari/ària per a una revista">
  <![CDATA[<p>Si l'usuari/usuària ha iniciat la sessió i està navegant per una revista determinada, només es mostra informació sobre aquesta revista. A més, a la secció <em>El meu compte</em> l'enllaç per a registrar-se en altres revistes es reemplaça per un enllaç anomenat «Mostra les meves revistes», que porta l'usuari/usuària a la pàgina inicial de l'usuari/usuària del lloc principal .</p>]]>
  </section>
</topic>