<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000002.xml
  *
  * Aquesta traducció al català de l’OJS (versió 2.2.3) fou realitzada per Judith Rodriguez
  * amb el suport de la revista Athenea Digital i el Departament de Psicologia Social de la
  * Universitat Autònoma de Barcelona.
  * La traducció amplia la tasca previament realitzada per a la UOC i l'IEC incorporant les
  * eines de lectura i l’ajuda.
  *
  * Copyright (c) 2013-2014 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Publishing Process - Schedule Submissions
  *
  -->

<topic id="publishing/topic/000002" locale="ca_ES" title="Planificació de trameses" toc="publishing/toc/000000" key="publishing.scheduleSubmissions">
	<section>
		<![CDATA[<p>L'editor/a de secció pot planificar la publicació d'una tramesa en un número determinat en qualsevol moment del procés d'edició. Normalment, l'editor/a assigna la tramesa al primer número disponible, però pot passar que el número estigui «ple» abans de la seva publicació o que l'editor/a vulgui assignar una tramesa en un número posterior per a assegurar que en cada número es tracten temes diferents o, al contrari, per a agrupar en un sol número una sèrie de trameses sobre un mateix tema. En cas que les trameses es vulguin publicar de manera contínua tan aviat com estiguin enllestides, l'editor/a n'ha de planificar la publicació en el número actual, de manera que es publiquin immediatament. En acabar un volum anual, es planifica la publicació de la propera tramesa en el volum següent. És en aquest moment quan es publica el sumari per a aquest nou volum, o bé quan passa a l'estat «Actual».</p><p>Una vegada s'ha planificat la publicació d'una tramesa en un número determinat, els maquetistes i els correctors/es de proves reben un missatge electrònic que inclou el nom d'aquest número i un enllaç que permet accedir al seu sumari.</p>]]>
	</section>
</topic>
