<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000000.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2019 Simon Fraser University
  * Copyright (c) 2003-2019 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Index Help Page 
  *
  -->

<topic id="TranslatorPlugin/topic/000000" locale="ar_IQ" title="إضافة المترجم" toc="index/toc/000000" key="TranslatorPlugin.index">
	<section>
		<![CDATA[<p>نظام المجلات المفتوحة في نسخته 2.2 فصاعداً يأتي متضمناً إضافة ترجمة تجعل من مهمة تعديل الترجمات غير المكتملة أسهل بكثير. بإمكانك أيضاً الشروع بترجمة جديدة من الصفر، رغم أن ذلك يتطلب القليل من العمل الإضافي إبتداءً (لطفاً، أنظر أدناه).</p><p>لمعاينة الترجمات المتاحة حالياً لنظام المجلات المفتوحة وللتحقق من الترجمات التي لا تزال قيد الإنجاز، لطفاً، عاين صفحة <a href="http://pkp.sfu.ca/ojs-languages">لغات نظام المجلات المفتوحة</a>  للمزيد من المعلومات. للترجمات التي لا تزال قيد الإنجاز، لطفاً، خذ بنظر الاعتبار التواصل مع المترجمين المدرجين أدناه للتحقق من وضعية الترجمة و/أو لتنسيق الجهود والمساعدة في مهمة الترجمة.</p><p>لتمكين هذه الإضافة، أدخل الموقع بصفة رئيس التحرير واذهب إلى صفحة المستخدم الرئيسية ومن ثم إلى إضافات النظام، حيث ستجد إضافة المترجم مدرجة ضمن الإضافات العامة. أنقر على رابط 'تمكين' الإضافة. للوصول إلى الإضافة، إرجع إلى صفحة إضافات النظام، مرر الصفحة حتى تصل إلى الإضافة، وأنقر على رابط 'الترجمات' المتوفرة حديثاً.</p><p>ستشاهد عندها قائمة باللغات المتوفرة (المنصبة مسبقاً)، مع ثلاث إجراءات متاحة: 'التحقق', 'التعديل' و 'التصدير'.</p>]]>
	</section>

	<section title="التحقق من الترجمة">
		<![CDATA[<p>بإمكانك التحقق من إكتمالية الترجمة عبر النقر على رابط 'التحقق': هذا سيقدم لك قائمة بالملفات المفقودة من اللغة؛ المفاتيح المفقودة من ملفات ترجمة اللغة الموجودة حالياً؛ المفاتيح الإضافية (التي لا حاجة لها)؛ أطوال المفاتيح المشكوك بأمرها (إذا كانت ترجمة قيمة المفتاح أطول عرضياً من مقابلها بالإنجليزية)؛ مع مراسلات البريد الالكتروني المفقودة أو الإضافية.</p><p>إذا افتقدت أحد ملفات اللغة، فإن هذه الإضافة ستتيح لك إنشاء واحد وترجمة قيم المفاتيح من الإنجليزية عبر إدخال القيم الجديدة مقابل القيم القديمة في حقول خاصة. أي أخطاء أخرى ستعرض لك رسالة الخطأ، مشفوعة برمز مفتاح موضع الخطأ في حقل قابل للتعديل.</p><p><strong>ملاحظة:</strong> قد تتفاجأ مبدئياً بعدد الملفات المفقودة من اللغة: إذ أن كل إضافة للنظام تتطلب وجود ملف لغة مرافق لها لتشغيل واجهة الإضافة، وإن كنت لا ترغب باستعمال تلك الإضافات، فلا تكلف نفسك مشقة ترجمتها.</p>]]>
	</section>

	<section title="تعديل الترجمة">
		<![CDATA[<p>إن كنت تعلم مسبقاً بموضع الخطأ، بإمكانك النقر على رابط 'التعديل' المجاور لاسم اللغة التي تريد معالجتها، ومن ثم النقر على رابط 'التعديل' المجاور لملف اللغة المحدد (لطفاً لاحظ أن: النقر على نفس اسم ملف اللغة سيربطك مباشرة بملف اللغة الذي يكون قابلاً للتنزيل).</p><p>ستظهر لك قائمة بكل المفاتيح الموجودة في ذلك الملف، مع قيمها باللغة الإنجليزية بمحاذاة ترجمتك لها. بإمكانك تعديل ترجمتك مباشرة هنا، وحفظ النتائج عبر النقر على حقل الترجمة والقيام بالتعديلات المناسبة على محتوياته.</p><p>إن كنت تعلم المفتاح المحدد الذي تريد تعديله (مثلاً: "navigation.journalHelp") أدخل المفتاح في خانة البحث عن المفتاح أعلى الجدول وأنقر زر 'إبحث': سيتم نقلك إلى الصفحة المناسبة، مع تسليط الضوء على قيمة/اسم المفتاح المطلوب باللون الأصفر.</p><p>بإمكانك أيضاً حذف اي مفتاح من ملف اللغة عبر النقر على رابط 'الحذف' المجاور له. لطفاً، لاحظ أنه مع ذلك، ليس بإمكانك إضافة مفتاح جديد باستعمال إضافة المترجم هذه، لذلك، إذا قمت بحذف مفتاح ما ثم أردت استعماله لاحقاً، فعليك إضافته يدوياً (أي عبر تعديل الملف الموجود في الملقم).</p>]]>
	</section>

	<section title="تصدير الترجمة">
		<![CDATA[<p>بإمكانك تصدير الترجمة عبر النقر على رابط 'التصدير' المجاور لاسم اللغة في صفحة إضافة المترجم: سيقوم النظام بضغط كل ملفات اللغة لهذه الترجمة في ملف مضغوط من نوع tar.gz. هذا مفيد بشكل خاص إذا أردت نقل حزمة ترجمة جديدة إلى بيئة جديدة أخرى من نظام المجلات المفتوحة، أو إذا أردت المساهمة بتعديلات ترجمتك إلى مشروع المعرفة العامة.</p>]]>
	</section>

	<section title="الشروع بالترجمة من الصفر">
		<![CDATA[<p>استعمال إضافة المترجم للشروع بالترجمة من الصفر هو خيار أكثر ملاءمة من تعديل ترجمة سابقة غير مكتملة. سيكون عليك إنشاء ورفع ملف اللغات الرئيسي (locales/[your_LANG]/locale.xml) وإرسال ملف القوالب (dbscripts/xml/data/locale/[your_LANG]/email_templates_data.xml)، وإدخال لغتك الجديدة في ملف التسجيل registry/locales.xml، وعندها سيكون للغتك حظ الظهور ضمن قائمة اللغات القابلة للتعديل عندما تزور صفحة إضافة المترجم. وعند إجراء كل ما سبق، سيكون بإمكانك إضافة المزيد من ملفات اللغة متبعاً التوجيهات أعلاه، كما سيكون بإمكانك أيضاً تعديل الملفين المذكورين آنفاً.</p>]]>
	</section>
</topic>
