<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../topic.dtd">

<!--
  * 000001.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2006 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Site Administration - Installation 
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="site/topic/000001" locale="tr_TR" title="Kurulum" toc="site/toc/000000" key="site.installation">
	<section>
		<![CDATA[<p>Açık Dergi Sistemi hemen hemen her masaüstüne ya da sunucu bilgisayarına ücretsiz biçimde indirilebilen ve yüklenebilen açık kaynaklı bir uygulamadır.</p>]]>	
	</section>
	
	<section title="Lisans">
		<![CDATA[<p>ADS <a href="http://www.gnu.org/copyleft/gpl.html" target="_blank">GNU Genel Kamu Lisansı</a> koşulları altında dağıtılmaktadır. Orijinal ya da değiştirilmiı biçimdeki ADS kodunun yeniden dağıtımı için lisans koşullarının bir kopyası ADS yüklemesi ile alınır.</p>]]>
	</section>
	
	<section title="Sistem Gereksinimleri">
		<![CDATA[<p>Bir sunucu çevresi buluşmasında aşağıdaki gereksinimler önerilmektedir:</p>
		<ul>
			<li><a href="http://www.php.net/" target="_blank">PHP</a> >= 4.2.x</li>
			<li><a href="http://www.mysql.com/" target="_blank">MySQL</a> >= 3.23.23 (including 4.x) or <a href="http://www.postgresql.org/" target="_blank">PostgreSQL</a> >= 7.1</li>
			<li><a href="http://httpd.apache.org/" target="_blank">Apache</a> >= 1.3.2x or >= 2.0.4x</li>
			<li>İşletim Sistemi: Yukarıdaki yazılımları destekleyen herhangi bir işletim sistemi yeterlidir.  <a href="http://www.linux.org/" target="_blank">Linux</a>, <a href="http://www.bsd.org/" target="_blank">BSD</a>, <a href="http://www.sun.com/" target="_blank">Solaris</a>, <a href="http://www.apple.com/" target="_blank">Mac OS X</a>, <a href="http://www.microsoft.com/">Windows</a> işletim sistemleri olabilir.</li>
		</ul>
		<p>Veritabanı yönetim sistemleri (VTYS) <a href="http://php.weblogs.com/adodb/" target="_blank">ADOdb</a> tarafından desteklenen VTYS'nde tam ya da kısmi olarak çalışabilmesi beklenmekle birlikte, ADS yalnızca MySQL ve PostgreSQL üzerinde test edilmektedir. Alternatif VTYS'ler için Uyumluluk raporları ve/veya kod yamaları ADS geliştiricilerine  gönderilebilir.</p>]]>
	</section>
	
	<section title="İndirme">
		<![CDATA[<p>ADS, Kamu Bilgi Projesi'nden indirilebilir <a href="http://pkp.sfu.ca/ojs/" target="_blank">web site</a>.</p>]]>
	</section>
	
	<section title="Yükleme">
		<![CDATA[<p>ADS, yükleme süreci boyunca sistem yöneticisine rehberlik eden web tabanlı bir yükleme programcığı içerir. Ayrıca veri satırından da kurulum aracı da vardır.</p>
		<ol>
			<li>
				ADS arşivini indirme.
			</li>
			<li>
				Web sunucunuzdaki sıkıştırılmış ADS arşivini çözme ve web belgeleri ağacınızda istediğiniz yere koymak için:<br />
				<tt>$ tar -zxf ojs-2.*.tar.gz<br />
				$ mv ojs-2.* /var/www/myjournal</tt>
			</li>
			<li>
				Aşağıdaki dosyaları ve dizinleri yazılabilir hale getirin (yani, chown ya da chmod kullanarak):<br />
				- config.inc.php (optional)<br />
				- public<br />
				- cache<br />
				- cache/t_cache<br /> 
                - cache/t_config<br /> 
                - cache/t_compile<br /> 
                - cache/_db 

			</li>
			<li>
				Bir web tarayıcısı ile ADS yüklediğiniz dizini açın (yani, http://www.mydomain.com/myjournal/) ve yüklemeyi tamamlamak için ekrandaki komutları takip edin. doc/README dosyası kurulum ile ilgili ek bilgiler verir.
			</li>
		</ol>
		]]>
	</section>
</topic>
