<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE data SYSTEM "../../../../../lib/pkp/dtd/xmlData.dtd">

<!--
  * email_templates_data.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2008 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Email templates data XML file (Canadian French).
  *
  * $Id$
  -->

<data>
	<table name="email_templates_default_data">
		<field_default name="locale">fr_CA</field_default>

		<!--
		  *
		  * General
		  *
		  -->
		<row>
			<field name="email_key">PASSWORD_RESET_CONFIRM</field>
			<field name="subject">Confirmation de la réinitialisation du mot de passe</field>
			<field name="body">Bonjour,

Nous avons reçu une demande concernant la réinitialisation de votre mot de passe pour le site web {$siteTitle}.

Si vous n'avez pas fait cette demande, veuillez ne pas tenir compte du présent message, votre mot de passe restera le même. Si vous voulez réinitialiser votre mot de passe, cliquez sur l'URL et un nouveau mot de passe vous sera envoyé par courriel sous peu.

Réinitialisation du mot de passe : {$url}

Merci pour votre collaboration.
Cordialement.

{$principalContactSignature}</field>
			<field name="description">Ce courriel est envoyé aux usagers qui nous avisent avoir oublié leur mot de passe ou qui sont incapables d'ouvrir une session. Il fournit le lien URL pour réinitialiser leur mot de passe.</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">PASSWORD_RESET</field>
			<field name="subject">Réinitialisation du mot de passe</field>
			<field name="body">Bonjour,

Votre mot de passe pour le site web {$siteTitle} a été réinitialisé avec succès. Veuillez conserver précieusement votre nom d'utilisateur ainsi que votre mot de passe.  Vous en aurez besoin pour chacune de vos actions dans la revue.

Votre nom d'utilisateur : {$username}
Votre nouveau mot de passe : {$password}

Merci pour votre collaboration.
Cordialement.

{$principalContactSignature}</field>
			<field name="description">Ce courriel est envoyé aux usagers inscrits lorsqu'ils ont réussi à réinitialiser leur mot de passe en ayant suivi la procédure décrite dans le courriel « Confirmation de la réinitialisation du mot de passe ».</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">USER_REGISTER</field>
			<field name="subject">Inscription d'un nouvel utilisateur</field>
			<field name="body">Bonjour,

Nous vous remercions de vous être inscrit en tant qu'utilisateur pour {$journalName}. Veuillez conserver précieusement votre nom d'utilisateur et votre mot de passe.  Vous en aurez besoin pour toutes vos actions dans la revue.

Nom d'utilisateur : {$username}
Mot de passe : {$password}

Merci pour votre collaboration.
Cordialement.

{$principalContactSignature}</field>
			<field name="description">Ce courriel est envoyé aux utilisateurs nouvellement inscrits pour leur souhaiter la bienvenue à la revue et leur faire connaître leur nom d'utilisateur et leur mot de passe.</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">PUBLISH_NOTIFY</field>
			<field name="subject">Parution du dernier numéro</field>
			<field name="body">Chers lecteurs,

Le plus récent numéro de {$journalName} vient d'être publié à l'adresse suivante : {$journalUrl}. Nous vous invitons à consulter la table des matières, puis à visiter notre site web pour y lire les articles qui vous intéressent.

Nous vous remercions de l'intérêt que vous portez à notre revue.

Cordialement.

{$editorialContactSignature}</field>
			<field name="description">Ce courriel est envoyé à tous les lecteurs inscrits, via le lien «Notification aux usagers» sur la page d'accueil de l'éditeur. Il avise les lecteurs qu'un nouveau numéro est publié et les invite à visiter la revue en cliquant sur le lien fourni.</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">LOCKSS_EXISTING_ARCHIVE</field>
			<field name="subject">Demande d'archivage pour la revue {$journalName}</field>
			<field name="body"><![CDATA[Cher bibliothécaire de l'Université

{$journalName} <{$journalUrl}> est une revue pour laquelle un membre de votre faculté, [nom du membre], agit à titre de [titre de la position occupée]. La revue désire mettre en place un système d'archivage conforme LOCKSS (Lots of Copies Keep Stuff Safe - Plusieurs exemplaires qui assurent la sécurité) avec la bibliothèque de votre université et celles d'autres universités.

[Brève description de la revue]

L'adresse URL pour le LOCKSS Publisher Manifest pour notre revue est: {$journalUrl}/gateway/lockss

Nous savons que vous participez déjà à LOCKSS. Si nous pouvons vous fournir des métadonnées supplémentaires afin d'enregistrer notre revue avec votre version de LOCKSS, il nous fera plaisir de vous les fournir.

Merci pour votre collaboration.
Cordialement.

{$principalContactSignature}]]></field>
			<field name="description">Ce courriel demande à un conservateur d'archives LOCKSS de considérer d'inclure cette revue dans leurs archives. Il fournit l'adresse URL du LOCKSS Publisher Manifest de la revue.</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">LOCKSS_NEW_ARCHIVE</field>
			<field name="subject">Demande d'archivage pour la revue {$journalName}</field>
			<field name="body"><![CDATA[Cher [bibliothécaire de l'Université]

{$journalName}, <{$journalUrl}>, est une revue pour laquelle un membre de votre faculté, [nom du membre], agit à titre de [titre de la fonction occupée]. La revue désire mettre en place un système d'archivage conforme LOCKSS (Lots of Copies Keep Stuff Safe) avec votre bibliothèque et celles d'autres universités.

[Brève description de la revue]

Le programme LOCKSS <http://lockss.stanford.edu/>, une initiative de bibliothécaires et d'éditeurs internationaux, est une belle démonstration d'un dépôt d'archives assurant la préservation des documents. Voir les détails ci-dessous. Le logiciel est gratuit et fonctionne sur tout ordinateur personnel.  Il est facile de le mettre en ligne et ne requiert que très peu d'entretien.

Pour nous aider à l'archivage de notre revue, nous vous invitons à devenir membre de la communauté LOCKSS, pour aider la collection et a préservation des titres produits par votre faculté et par les autres savants à travers le monde. Pour ce faire, veuillez demander à quelqu'un de votre personnel de visiter le site Internet de LOCKSS pour voir les informations sur le fonctionnement du système. 

Nous attendons de vos nouvelles pour savoir s'il est possible pour vous de fournir un support d'archivage pour cette revue. 

Merci pour votre collaboration.
Cordialement.

{$principalContactSignature}]]></field>
			<field name="description">Ce courriel encourage le récipiendaire à participer à l'initiative LOCKSS et d'inclure cette revue dans leur archives. Il fournit de l'information au sujet de LOCKSS et des façons de s'impliquer dans le projet.</field>
		</row>


		<!--
		  *
		  * Submission-related
		  *
		  -->
		<row>
			<field name="email_key">SUBMISSION_ACK</field>
			<field name="subject">Accusé réception de la soumission</field>
			<field name="body">Bonjour,

Nous vous remercions d'avoir soumis le manuscrit intitulé « {$articleTitle} » à la revue {$journalName}. Grâce à notre système de gestion en ligne, vous pourrez suivre votre soumission tout au long du processus d'édition simplement en accédant au site web de la revue.

URL du manuscrit : {$submissionUrl}
Nom d'utilisateur : {$authorUsername}

Si vous avez des questions, n'hésitez pas à communiquer avec nous. 

Nous vous remercions d'avoir pensé à notre revue pour la publication de vos travaux.

Cordialement.

{$editorialContactSignature}</field>
			<field name="description">Ce courriel, lorsque fonctionnel, est envoyé automatiquement à un auteur quand il ou elle a complété le processus de soumission d'un manuscrit à la revue. Il fournit les informations sur comment suivre la soumission à travers le processus éditorial, et remercie l'auteur de sa soumission.</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">SUBMISSION_UNSUITABLE</field>
			<field name="subject">Présentation non conforme</field>
			<field name="body">Bonjour,

Une évaluation initiale de votre manuscrit intitulé « {$articleTitle} » a démontré que votre soumission ne se conforme pas aux orientations de la revue {$journalName}. 

Nous vous suggérons de consulter la description de cette revue en cliquant sur l'onglet « Au sujet de la revue » et en lisant le contenu de la revue pour en apprendre davantage sur les articles que nous publions. 

Vous pourriez aussi considérer soumettre votre manuscrit à une revue plus appropriée. 

Cordialement.

{$editorialContactSignature}</field>
			<field name="description"></field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">SUBMISSION_COMMENT</field>
			<field name="subject">Commentaires sur une soumission</field>
			<field name="body">Bonjour,

{$commentName} a ajouté un commentaire à la soumission intitulée « {$articleTitle} » dans la revue {$journalName}:

{$comments}</field>
			<field name="description">Ce courriel avise diverses personnes impliquées dans le processus éditorial qu'un nouveau commentaire a été ajouté.</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">SUBMISSION_DECISION_REVIEWERS</field>
			<field name="subject">Décision concernant le manuscrit intitulé « {$articleTitle} »</field>
			<field name="body">Bonjour,

Puisque vous avez été l'un des évaluateurs de la soumission intitulé « {$articleTitle} » pour la revue {$journalName}, nous vous faisons parvenir les évaluations et la décision du rédacteur en chef.  

À nouveau, nous vous remercions pour votre contribution importante à notre processus éditorial.

Cordialement.

{$editorialContactSignature}

{$comments}</field>
			<field name="description">Ce courriel avise les évaluateurs d'une soumission que le processus d'évaluation est complété. Il inclut de l'information au sujet de l'article et de la décision prise, et remercie les évaluateurs de leur contribution.</field>
		</row>


		<!--
		  *
		  * Editor
		  *
		  -->
		<row>
			<field name="email_key">EDITOR_ASSIGN</field>
			<field name="subject">Assignation d'un manuscrit</field>
			<field name="body">Bonjour,

La soumission intitulée « {$articleTitle} » pour la revue {$journalName} vous a été attribuée. Vous êtes conséquemment responsable, en tant que chef de rubrique, de faire cheminer cet article à travers le processus d'évaluation.

URL de la soumission : {$submissionUrl}
Nom d'utilisateur : {$editorUsername}

Merci pour votre collaboration.

Cordialement.

{$editorialContactSignature}</field>
			<field name="description">Ce courriel avise un chef de rubrique que le rédacteur en chef lui a assigné la tâche de suivre une soumission durant le processus éditorial. Il fournit de l'information sur la soumission, et comment accéder au site Web de la revue.</field>
		</row>


		<!--
		  *
		  * Peer Review
		  *
		  -->
		<row>
			<field name="email_key">REVIEW_REQUEST</field>
			<field name="subject">Demande pour l'évaluation d'un article</field>
			<field name="body">Bonjour,

Nous croyons que vous seriez un excellent évaluateur pour le manuscrit intitulé « {$articleTitle} » qui a été soumis à la revue {$journalName}. Vous trouverez un résumé de la soumission ci-dessous.  Nous espérons que vous accepterez ce travail essentiel à la publication de la revue.

Veuillez accéder au site web de la revue avant le {$weekLaterDate} pour nous laisser savoir si vous acceptez de faire l'évaluation ou non. Vous pouvez également y consulter la soumission et y enregistrer votre évaluation et votre recommandation. Le site web se trouve à l'adresse suivante : {$journalUrl}

La date d'échéance de l'évaluation a été fixée au {$reviewDueDate}.

Si vous n'avez pas de nom d'utilisateur ou de mot de passe pour le site Web de la revue, cliquez sur le lien suivant : {$passwordResetUrl}. Vous recevrez votre mot de passe et votre nom d'utilisateur par courriel.

URL de la soumission : {$submissionReviewUrl}

En espérant que vous accepterez notre demande, veuillez agréer l'expression de notre considération distinguée.

{$editorialContactSignature}</field>
			<field name="description">Ce courriel du chef de rubrique à un évaluateur demande que l'évaluateur accepte ou refuse la tâche d'évaluer une soumission. Il donne de l'information au sujet de la soumission, tel son titre et un résumé, la date d'échéance pour l'évaluation, et comment accéder à la soumission elle-même. Ce message est utilisé quand « Processus d'évaluation standard » est sélectionné à l'étape 2 dans la mise en place de la revue. (Autrement voir « Demande d'évaluation en pièce jointe »).</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">REVIEW_REQUEST_ONECLICK</field>
			<field name="subject">Demande d'évaluation d'un article</field>
			<field name="body">Bonjour,

Nous croyons que vous seriez un excellent évaluateur pour le manuscrit intitulé « {$articleTitle} » qui a été soumis à la revue {$journalName}. Vous trouverez un résumé de la soumission ci-dessous.  Nous espérons que vous accepterez ce travail essentiel à la publication de la revue.

Veuillez accéder au site web de la revue avant le {$weekLaterDate} pour nous informer si vous acceptez de faire l'évaluation ou non. Vous pouvez également y consulter la soumission et y enregistrer votre évaluation et votre recommandation. Le site web se trouve à l'adresse suivante : {$journalUrl}

Date limite pour l'évaluation {$reviewDueDate}.

URL de la soumission : {$submissionReviewUrl}.

En espérant que vous accepterez notre demande, veuillez agréer l'expression de notre considération distinguée.

{$editorialContactSignature}


« {$articleTitle} »

Résumé
{$articleAbstract}</field>
			<field name="description">Ce courriel d'un chef de rubrique à un évaluateur demande que l'évaluateur accepte ou décline la tâche d'évaluer une soumission. Il contient des informations sur la soumission tel que son titre et un résumé, la date d'échéance pour faire l'évaluation, et comment accéder à la soumission complète. Ce message est utilisé quand «Processus d'évaluation standard» a été sélectionné à l'étape 2  de la mise en marche de la revue, et que l'accès par ‘'un clic'' de la part du évaluateur a été activé.</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">REVIEW_REQUEST_ATTACHED</field>
			<field name="subject">Demande pour l'évaluation d'un article joint</field>
			<field name="body">Bonjour,

Nous croyons que vous feriez un excellent évaluateur pour le manuscrit intitulé « {$articleTitle} ».  Nous espérons que vous accepterez ce travail important pour notre revue. Les lignes directrices en matière d'évaluation se trouvent ci-dessous et la soumission est jointe au présent courriel. 

Veuillez nous faire savoir par courriel d'ici le {$weekLaterDate} si vous acceptez ou non d'effectuer cette évaluation.

En espérant que vous accepterez notre demande, veuillez agréer l'expression de notre considération distinguée.

{$editorialContactSignature}


Lignes directrices pour l'évaluation :{$reviewGuidelines}</field>
			<field name="description">Ce courriel est envoyé par le chef de rubrique à un évaluateur pour lui demander s'il accepte ou refuse la tâche d'évaluer une soumission. Il inclut la soumission en pièce jointe. Ce message est utilisé quand le processus de «Demande d'évaluation par courriel» est sélectionné à l'étape 2 de la mise en place de la revue (Setup). (Autrement, voir «Demande d'évaluation».)</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">REVIEW_CANCEL</field>
			<field name="subject">Annulation de la demande d'évaluation</field>
			<field name="body">Bonjour,

Nous avons décidé d'annuler notre demande concernant l'évaluation du manuscrit intitulé « {$articleTitle} » pour {$journalName}. Nous sommes désolés des inconvénients que cela pourrait vous causer et nous espérons que nous pourrons compter sur votre collaboration pour un autre projet.

Si vous avez des questions, n'hésitez pas à communiquer avec nous.

Cordialement.

{$editorialContactSignature}</field>
			<field name="description">Ce courriel est envoyé par le chef de rubrique à un évaluateur qui a une évaluation en cours, pour l'aviser que celle-ci est annulée.</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">REVIEW_CONFIRM</field>
			<field name="subject">Confirmation de l'évaluation</field>
			<field name="body">Bonjour,

Je suis en mesure d'évaluer la soumission intitulée « {$articleTitle} » pour la revue {$journalName}. Je vous remercie d'avoir pensé à moi. 

Je devrais pouvoir rencontrer la date d'échéance fixée au {$reviewDueDate}.

Cordialement.

{$reviewerName}</field>
			<field name="description">Ce courriel est envoyé par l'évaluateur au chef de rubrique en réponse à la demande d'évaluation faite, pour aviser ce dernier que la demande a été acceptée et que l'évaluation sera complétée au plus tard à la date spécifiée.</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">REVIEW_DECLINE</field>
			<field name="subject">Refus d'évaluer le manuscrit</field>
			<field name="body">Bonjour,

Pour le moment, il m'est impossible d'évaluer la soumission intitulée « {$articleTitle} » pour {$journalName}. 

Je vous remercie d'avoir pensé à moi. N'hésitez pas à communiquer avec moi pour un autre projet.

Cordialement.

{$reviewerName}</field>
			<field name="description">Ce courriel est envoyé par l'évaluateur au chef de rubrique en réponse à la demande de faire une évaluation, pour aviser ce dernier qu'il ne peut faire l'évaluation.</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">REVIEW_COMPLETE</field>
			<field name="subject">Révision de la soumission terminée</field>
			<field name="body">{$editorialContactName},

J'ai effectué l'évaluation de la soumission intitulée « {$articleTitle} » pour {$journalName}. Mes commentaires et ma recommandation sont sur le site Web de la revue. Je suis heureux(se) de pouvoir contribuer à la revue de cette manière. Si vous avez des questions, n'hésitez pas à communiquer avec moi.

{$reviewerName}</field>
			<field name="description">Ce courriel est envoyé par l'évaluateur au chef de rubrique pour l'aviser que l'évaluation est terminée, et que les commentaires et les recommandations ont été enregistrés sur le site Web de la revue.</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">REVIEW_ACK</field>
			<field name="subject">Accusé réception pour l'évaluation d'une soumission</field>
			<field name="body">{$reviewerName},

Nous vous remercions d'avoir révisé la soumission intitulée « {$articleTitle} » pour {$journalName}. Nous vous sommes reconnaissants de votre contribution à la qualité des travaux que nous publions.

{$editorialContactSignature}</field>
			<field name="description">Ce courriel est envoyé par le chef de rubrique, pour accuser réception de l'évaluation complétée et remercier l'évaluateur de sa sontribution.</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">REVIEW_REMIND</field>
			<field name="subject">Rappel concernant l'évaluation d'une soumission</field>
			<field name="body">{$reviewerName},

Juste un petit mot pour vous rappeler notre demande à propos de l'évaluation de la soumission intitulée « {$articleTitle} » pour {$journalName}. Nous espérions recevoir votre évaluation avant le {$reviewDueDate}, et nous serions heureux de la recevoir dès que possible.

Si vous n'avez pas de nom d'utilisateur ni de mot de passe pour le site Web de la revue, cliquez sur le lien suivant : {$passwordResetUrl}. Vous recevrez votre mot de passe et votre nom d'utilisateur par courriel.

URL de la soumission : {$submissionReviewUrl}

Veuillez confirmer que vous êtes en mesure d'effectuer ce travail important pour notre revue. J'espère avoir de vos nouvelles très bientôt.

{$editorialContactSignature}</field>
			<field name="description">Ce courriel est envoyé par le chef de rubrique pour rappeler au évaluateur que son évaluation est due.</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">REVIEW_REMIND_ONECLICK</field>
			<field name="subject">Rappel au évaluateur d'une soumission en un clic</field>
			<field name="body">{$reviewerName}:

Juste un petit mot pour vous rappeler notre demande d'évaluer la soumission intitulée  "{$articleTitle}," pour {$journalName}. Nous espérions recevoir votre évaluation le {$reviewDueDate} et nous serions heureux de la recevoir aussitôt qu'il vous sera possible de le faire.

Adresse URL de la soumission: {$submissionReviewUrl}

S.V.P. confirmer  si vous êtes en mesure de compléter ce travail très important pour la revue. Espérant avoir de vos nouvelles sous peu, 

{$editorialContactSignature}</field>
			<field name="description">Ce courriel est envoyé par le chef de rubrique au évaluateur pour lui rappeler que son évaluation est due.</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">REVIEW_REMIND_AUTO</field>
			<field name="subject">Rappel automatique pour l'évaluation d'une soumission</field>
			<field name="body">{$reviewerName},

Juste un petit mot pour vous rappeler notre demande à propos de l'évaluation de la soumission intitulée « {$articleTitle} » pour {$journalName}. Nous espérions recevoir votre évaluation avant le {$reviewDueDate}. Ce courriel a été envoyé automatiquement parce que la date d'échéance est passée. Nous serions quand même heureux de recevoir votre évaluation dès que possible.

Si vous n'avez pas de nom d'utilisateur ni de mot de passe pour le site Web de la revue, cliquez sur le lien suivant : {$passwordResetUrl}. Vous recevrez votre mot de passe et nom d'utilisateur par courriel.

URL de la soumission : {$submissionReviewUrl}

Veuillez confirmer que vous êtes en mesure d'effectuer ce travail important pour notre revue. J'espère avoir de vos nouvelles très bientôt.

{$editorialContactSignature}</field>
			<field name="description">Ce courriel est envoyé automatiquement quand la date due d'un évaluateur est dépassée. (Voir Options d'évaluations à l'étape 2 dans Setup, et que «l'accès en un clic» est désactivé. Les tâches prévues doivent être activées et configurées. (Voir le fichier Configuration du site)</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">REVIEW_REMIND_AUTO_ONECLICK</field>
			<field name="subject">Rappel automatique à l'évaluateur en un clic.</field>
			<field name="body">{$reviewerName}:

Juste un petit mot au sujet de notre demande vous demandant d'évaluer la soumission "{$articleTitle}," pour {$journalName}. Nous espérions avoir cette évaluation avant le {$reviewDueDate}, et ce courriel vous a été envoyé automatiquement parce que la date d'échéance est passée. Nous serions heureux de la recevoir dès qu'il vous sera possible de nous l'envoyer.

L'adresse URL de la soumission: {$submissionReviewUrl}

S.V.P. veuillez nous confirmer votre disponibilité à compléter cette contribution importante à notre revue. Espérant recevoir de vos nouvelles bientôt,

{$editorialContactSignature}</field>
			<field name="description">Ce courriel est envoyé automatiquement quand la date d'entrée de l'évaluation est échue. (Voir options d'évaluations à l'étape 2 de la mise en marche (Setup) de la revue, et que l'accès en un cliquement à un évaluateur est actif. Les tâches prévues doivent être activées et configurées. (Voir le fichier de configuration du site.)</field>
		</row>


		<!--
		  *
		  * Editor Review
		  *
		  -->
		<row>
			<field name="email_key">EDITOR_REVIEW</field>
			<field name="subject">Évaluation de la soumission par le rédacteur</field>
			<field name="body">{$authorName},

Nous avons évalué votre manuscrit intitulé « {$articleTitle} » et nous avons décidé de...

{$comments}.

Vous trouverez des commentaires additionnels, basés sur l'évaluation par des pairs et le rédacteur, sur le site Web de notre revue.

URL de la soumission : {$submissionUrl}
Nom d'utilisateur : {$authorUsername}

Si vous avez des questions, veuillez communiquer avec moi.

{$editorialContactSignature}</field>
			<field name="description">Ce courriel est envoyé par le chef de rubrique à l'auteur  pour l'aviser qu'une décision a été rendue sur son texte.</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">COPYEDIT_REQUEST</field>
			<field name="subject">Demande de révision d'une soumission</field>
			<field name="body">{$copyeditorName},

J'aimerais que vous effectuiez la révision du manuscrit intitulé « {$articleTitle} » pour {$journalName}. La soumission se trouve sur le site Web de la revue, de même que les directives pour la révision.

URL du manuscrit : {$submissionCopyeditingUrl}
Nom d'utilisateur : {$copyeditorUsername}

Si vous ne pouvez pas effectuer ce travail pour le moment , ou si vous avez des questions, veuillez communiquer avec moi. Je vous remercie de votre collaboration.

{$editorialContactSignature}</field>
			<field name="description">Ce courriel est envoyé par le chef de rubrique à un réviseur, pour lui demander de commencer le processus de révision. Il fournit l'information sur la soumission et comment accéder à celle-ci.</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">COPYEDIT_COMPLETE</field>
			<field name="subject">Révision terminée</field>
			<field name="body">{$editorialContactName}:

J'ai maintenant terminé la révision initiale du manuscrit intitulé « {$articleTitle} » pour {$journalName}. L'auteur et le rédacteur peuvent maintenant passer en revue les modifications et répondre aux questions. 

Merci,

{$copyeditorName}</field>
			<field name="description"></field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">COPYEDIT_ACK</field>
			<field name="subject">Accusé de réception pour la révision</field>
			<field name="body">{$copyeditorName},

Nous vous remercions d'avoir révisé le manuscrit intitulé « {$articleTitle} » pour {$journalName}. Votre collaboration contribue grandement à la qualité de la revue.

{$editorialContactSignature}</field>
			<field name="description">Ce courriel est envoyté par le chef de rubrique au réviseur pour accuser réception que ce dernier a bien fait le travail et pour le remercier de sa contribution.</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">COPYEDIT_AUTHOR_REQUEST</field>
			<field name="subject">Demande de révision finale</field>
			<field name="body">{$authorName},

Nous avons maintenant terminé la révision initiale de votre manuscrit intitulé « {$articleTitle} » pour {$journalName}. Veuillez accéder au site Web de la revue et répondre aux questions des évaluateurs. L'adresse ci-dessous vous mènera au résumé de votre soumission. Cliquez sur le lien Édition situé en haut de la page.

Il s'agit de votre dernière chance d'apporter des modifications importantes au texte. À l'étape de la correction d'épreuves, vous ne pourrez changer que les erreurs typographiques et les problèmes de mise en page.

URL du manuscrit : {$submissionCopyeditingUrl}
Nom d'utilisateur : {$authorUsername}
 
Si vous ne pouvez pas effectuer ce travail pour le moment ou si vous avez des questions, veuillez communiquer avec nous. Nous vous remercions de votre collaboration.

{$editorialContactSignature}</field>
			<field name="description">Ce courriel est envoyé par le chef de rubrique à l'auteur pour lui demander de faire la correction des épreuves du travail fait par le réviseur. Il donne accès à l'information pour le manuscrit et le met en garde que c'est la dernière chance pour l'auteur d'apporter des modifications importantes à son travail.</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">COPYEDIT_AUTHOR_COMPLETE</field>
			<field name="subject">Révision finale terminée</field>
			<field name="body">{$editorialContactName},

J'ai passé en revue la version révisée du manuscrit intitulé « {$articleTitle} » pour {$journalName}, qui est maintenant prêt pour la dernière série de révisions et la mise en page.

Je vous remercie de votre contribution.
{$authorName}</field>
			<field name="description">Ce courriel est envoyé par l'auteur au chef de rubrique pour aviser ce dernier que le processus de la lecture des épreuves par l'auteur a été complété.</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">COPYEDIT_AUTHOR_ACK</field>
			<field name="subject">Accusé de réception pour la révision finale</field>
			<field name="body">{$authorName},

Nous vous remercions d'avoir bien voulu relire la version révisée de votre manuscrit intitulé « {$articleTitle} » pour {$journalName}. Nous sommes heureux de pouvoir publier vos travaux dans notre revue.

{$editorialContactSignature}</field>
			<field name="description">Ce courriel est envoyé par le chef de rubrique à l'auteur de la soumission pour lui confirmer qu'il a bien complété la révision, et pour le remercier de sa contribution.</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">COPYEDIT_FINAL_REQUEST</field>
			<field name="subject">Demande de révision finale</field>
			<field name="body">{$copyeditorName},

L'auteur et le rédacteur ont passé en revue les révisions du manuscrit intitulé « {$articleTitle} » pour {$journalName}. La version définitive est maintenant prête pour la mise en page.

URL du manuscrit : {$submissionCopyeditingUrl}
Nom d'utilisateur : {$copyeditorUsername}

Nous vous remercions de votre collaboration.

{$editorialContactSignature}</field>
			<field name="description">Ce courriel venant du chef de rubrique au réviseur lui demande de faire une révision finale de la soumission avant que celle-ci passe au processus de la mise en page.</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">COPYEDIT_FINAL_COMPLETE</field>
			<field name="subject">Révision de la version définitive terminée</field>
			<field name="body">{$editorialContactName},

J'ai terminé la préparation de la version révisée définitive du manuscrit intitulé « {$articleTitle} » pour {$journalName}. Il est prêt pour la mise en page et la préparation des épreuves.

{$copyeditorName}</field>
			<field name="description">Ce courriel venant du réviseur et adressé au chef de rubrique avise ce dernier que la dernière ronde de révisions a été complétée et que le processus de la mise en page peut débuter.</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">COPYEDIT_FINAL_ACK</field>
			<field name="subject">Accusé de réception pour la révision de la version définitive</field>
			<field name="body">{$copyeditorName},

Nous vous remercions d'avoir effectué la révision du manuscrit intitulé « {$articleTitle} » pour {$journalName}. La préparation de la version définitive avant la mise en page est une étape importante du processus de publication.

{$editorialContactSignature}</field>
			<field name="description">Ce courriel venant du chef de rubrique au réviseur, accuse réception que la dernière ronde de révisions est maintenant complétée et le remercie pour sa contribution.</field>
		</row>


		<!--
		  *
		  * Layout Editing
		  *
		  -->
		<row>
			<field name="email_key">LAYOUT_REQUEST</field>
			<field name="subject">Demande pour la mise en page</field>
			<field name="body">{$layoutEditorName},

J'aimerais que vous prépariez les épreuves du manuscrit intitulé « {$articleTitle} » pour {$journalName}.

URL du manuscrit : {$submissionLayoutUrl}
Nom d'utilisateur : {$layoutEditorUsername}

Si vous ne pouvez pas effectuer ce travail pour le moment ou si vous avez des questions, veuillez communiquer avec moi. Je vous remercie de votre collaboration.

{$editorialContactSignature}</field>
			<field name="description">Ce courriel envoyé par le chef de rubrique à le responsable de la mise en page, avise ce dernier qu'il a été assigné à la tâche de faire la mise en page de la soumission. Il contient des informations sur la soumission et comment y accéder.</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">LAYOUT_COMPLETE</field>
			<field name="subject">Mise en page terminée</field>
			<field name="body">{$editorialContactName},

Les épreuves du manuscrit intitulé « {$articleTitle} » pour {$journalName} sont maintenant prêtes pour leur relecture. 

Si vous avez des questions, n'hésitez pas à communiquer avec moi.

{$layoutEditorName}</field>
			<field name="description">Ce courriel de le responsable de la mise en page au chef de rubrique l'avise que le processus de la mise en page est terminé.</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">LAYOUT_ACK</field>
			<field name="subject">Accusé de réception pour la mise en page</field>
			<field name="body">{$layoutEditorName}:

Nous vous remercions d'avoir accepté de préparer la mise en page pour le manuscrit intitulé « {$articleTitle} » pour {$journalName}. Il s'agit d'une contribution importante à notre processus de publication.

{$editorialContactSignature}</field>
			<field name="description">Ce courriel venant du chef de rubrique à le responsable de la mise en page reconnaît que le processus de la mise en page a été complété et remercie le responsable de la mise en page de sa contribution.</field>
		</row>


		<!--
		  *
		  * Proofreading
		  *
		  -->
		<row>
			<field name="email_key">PROOFREAD_AUTHOR_REQUEST</field>
			<field name="subject">Demande pour une correction d'épreuves (auteur)</field>
			<field name="body">{$authorName}:

Nous aimerions que vous procédiez à la correction d'épreuves du manuscrit intitulé « {$articleTitle} » {$journalName}. Veuillez ne corriger que les erreurs typographiques et les problèmes de mise en page. Vous trouverez sur les site des directives pour la correction des épreuves.

URL du manuscrit : {$submissionUrl}
Nom d'utilisateur : {$authorUsername}

Si vous ne pouvez pas effectuer ce travail pour le moment ou si vous avez des questions, veuillez communiquer avec nous. Nous vous remercions de votre collaboration.

{$editorialContactSignature}</field>
			<field name="description">Ce courriel du chef de rubrique à l'auteur avise ce dernier que les épreuves de la soumission sont prêtes pour la correction d'épreuves. Il fournit des information sur la soumission et comment y accéder.</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">PROOFREAD_AUTHOR_COMPLETE</field>
			<field name="subject">Correction d'épreuves terminée par l'auteur</field>
			<field name="body">{$editorialContactName},

J'ai terminé la correction d'épreuves du manuscrit intitulé « {$articleTitle} » pour {$journalName}. Les épreuves peuvent maintenant être relues par le correcteur d'épreuves et le responsable de la mise en page.

{$authorName}</field>
			<field name="description">Ce courriel de l'auteur au correcteur d'épreuves et à l'éditeur les avise que la ronde de correction d'épreuves a été complétée et que les détails peuvent être vus dans les commentaires de l'article en question.</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">PROOFREAD_AUTHOR_ACK</field>
			<field name="subject">Accusé de réception pour la correction d'épreuves par l'auteur.</field>
			<field name="body">{$authorName},

Nous vous remercions d'avoir accepté de corriger les épreuves de votre manuscrit intitulé « {$articleTitle} » pour {$journalName}. Nous sommes heureux de publier vos travaux dans notre revue.

Si vous êtes inscrit à notre service de notification, vous recevrez par courriel la table des matières de la revue dès que votre article sera publié. Si vous avez des questions, n'hésitez pas à communiquer avec nous.

{$editorialContactSignature}</field>
			<field name="description">Ce courriel du chef de rubrique à l'auteur reconnaît que le processus de la correction d'épreuves initiale est terminé et le remercie de sa contribution.</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">PROOFREAD_REQUEST</field>
			<field name="subject">Demande pour la correction d'épreuves</field>
			<field name="body">{$proofreaderName},

Pourriez-vous effectuer la correction d'épreuves du manuscrit intitulé « {$articleTitle} » pour {$journalName}?

URL du manuscrit : {$submissionUrl}
Nom d'utilisateur : {$layoutEditorUsername}

Si vous ne pouvez pas effectuer ce travail pour le moment ou si vous avez des questions, veuillez communiquer avec nous. Nous vous remercions de votre collaboration.

{$editorialContactSignature}</field>
			<field name="description">Ce courriel du chef de rubrique au lecteur d'épreuves demande que ce dernier fasse la lecture des épreuves de l'article. Il fournit de l'information sur l'article, et comment procéder pour y accéder.</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">PROOFREAD_COMPLETE</field>
			<field name="subject">Correction d'épreuves terminée</field>
			<field name="body">{$editorialContactName},

J'ai terminé la correction d'épreuves du manuscrit intitulé « {$articleTitle} » pour {$journalName}. Les corrections peuvent maintenant être insérées dans le texte par le responsable de la mise en page.

{$proofreaderName}</field>
			<field name="description">Ce courriel du lecteur d'épreuves au chef de rubrique avise ce dernier que le lecteur d'épreuves a fini le processus de la correction des épreuves.</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">PROOFREAD_ACK</field>
			<field name="subject">Accusé  de réception pour la correction d'épreuves</field>
			<field name="body">{$proofreaderName},

Nous vous remercions d'avoir accepté de corriger les épreuves du manuscrit intitulé « {$articleTitle} » pour {$journalName}. Votre collaboration contribue grandement à la qualité de la revue.

{$editorialContactSignature}</field>
			<field name="description">Ce courriel venant du chef de rubrique au lecteur d'épreuves confirme à ce dernier que le processus de la lecture d'épreuves a été complété et le remercie de sa contribution.</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">PROOFREAD_LAYOUT_REQUEST</field>
			<field name="subject">Demande de révision de la mise en page</field>
			<field name="body">{$layoutEditorName},

Nous aimerions que vous insériez les modifications nécessaires à la suite de la correction d'épreuves du manuscrit intitulé « {$articleTitle} » pour {$journalName}.

URL du manuscrit : {$submissionUrl}
Nom d'utilisateur : {$layoutEditorUsername}

Si vous ne pouvez pas effectuer ce travail pour le moment ou si vous avez des questions, veuillez communiquer avec moi. Je vous remercie de votre collaboration.

{$editorialContactSignature}</field>
			<field name="description">Ce courriel venant du chef de rubrique à le responsable de la mise en page avise ce dernier que les épreuves sont prêtes pour une évaluation finale. Il contient des informations sur l'article et comment y accéder.</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">PROOFREAD_LAYOUT_COMPLETE</field>
			<field name="subject">Correction d'épreuves de la mise en page terminée</field>
			<field name="body">{$editorialContactName},

Les corrections ont été insérées dans le manuscrit intitulé « {$articleTitle} » pour {$journalName}. Ce document est prêt pour sa publication.

{$layoutEditorName}</field>
			<field name="description">Ce courriel  de le responsable de la mise en page au chef de rubrique avise ce dernier que l'étape finale de correction d'épreuves a été finalisé et que l'article est maintenant prêt à être publié.</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">PROOFREAD_LAYOUT_ACK</field>
			<field name="subject">Accusé  de réception pour la correction d'épreuves de la mise en page.</field>
			<field name="body">{$layoutEditorName},

Nous vous remercions d'avoir corrigé les épreuves du manuscrit intitulé « {$articleTitle} » pour {$journalName}. Votre contribution est importante pour la revue.
{$editorialContactSignature}</field>
			<field name="description"> Ce courriel du chef de rubrique à le responsable de la mise en page reconnaît l'achèvement par ce dernier de l'étape finale de la correction d'épreuves et le remercie de sa contribution.</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">EMAIL_LINK</field>
			<field name="subject">Lien par courriel</field>
			<field name="body">Je pense que l'article suivant pourrait vous intéresser : « {$articleTitle} » par {$authorName}, publié dans le volume {$volume}, numéro {$number} de ({$year}) de la revue {$journalName}. Vous le trouverez à l'adresse suivante : {$articleUrl}.</field>
			<field name="description">Ce courriel type donne à un lecteur inscrit l'occasion d'envoyer de l'information à quelqu'un qui peut être intéressé de voir un article en particulier. Il est disponible via « Outils de lecture » et doit être activé par le directeur de la revue à la page « Gestion des outils de lecture ».</field>
		</row>


		<!--
		  *
		  * Subscriptions 
		  *
		  -->
		<row>
			<field name="email_key">SUBSCRIPTION_NOTIFY</field>
			<field name="subject">Avis d'abonnement</field>
			<field name="body">{$subscriberName},

Vous êtes maintenant abonné à notre système de gestion en ligne pour {$journalName}, avec le type d'abonnement suivant :

{$subscriptionType}

Pour accéder au contenu destiné seulement aux abonnés, entrez dans le système à l'aide de votre nom d'utilisateur : {$username}.

Une fois dans le système, vous pouvez changer votre profil et votre mot de passe en tout temps.

Veuillez prendre note que si vous disposez d'un abonnement institutionnel, les utilisateurs n'ont pas à entrer de nom d'utilisateur puisque le système authentifiera automatiquement les demandes.

Si vous avez des questions, n'hésitez pas à communiquer avec moi.

{$subscriptionContactSignature}</field>
			<field name="description">Ce courriel avise un lecteur inscrit que le directeur de la revue a créé un abonnement pour lui. Il fournit l'adresse URL de la revue ainsi que les instructions pour y accéder.</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">OPEN_ACCESS_NOTIFY</field>
			<field name="subject">Le numéro est maintenant à accès libre</field>
			<field name="body">Chers lecteurs et lectrices :

{$journalName} vient de rendre disponible en format libre accès le numéro suivant. Nous vous invitons à lire la table des matières ici puis visiter notre site Web ({$journalUrl}) pour lire les articles et autres textes qui pourraient vous intéresser.

Merci de votre intérêt continu pour notre travail,
{$editorialContactSignature}</field>
			<field name="description">Nous envoyons ce courriel aux lecteurs inscrits qui ont demandé à recevoir un avis par courriel quand un numéro devient disponible à accès libre.</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">SUBSCRIPTION_BEFORE_EXPIRY</field>
			<field name="subject">Rappel de l'expiration de l'abonnement</field>
			<field name="body">{$subscriberName}:

Votre abonnement à {$journalName} expirera bientôt.

{$subscriptionType}
Date d'expiration: {$expiryDate}

Afin d'assurer la continuité d'accès à cette revue, nous vous prions d'aller sur le site Web du journal et de renouveler votre abonnement. Vous pouvez entrer dans le système avec votre nom d'usager, "{$username}".

Si vous avez des questions, ne pas hésiter à communiquer avec moi.

{$subscriptionContactSignature}</field>
			<field name="description">Ce courriel avise un abonné que son abonnement expiera sous peu. Il fournit l'adresse URL de la revue, ainsi que les instructions pour y accéder.</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">SUBSCRIPTION_AFTER_EXPIRY</field>
			<field name="subject">Abonnement périmé</field>
			<field name="body">{$subscriberName}:

Votre abonnement à la revue {$journalName} est expiré.

{$subscriptionType}
Date d'expiration: {$expiryDate}

Pour renouveler votre abonnement, veuillez aller sur le site Web de la revue. Vous pouvez y ouvrir une session en utilisant votre nom d'usager."{$username}".

Si vous avez des questions, ne pas hésiter à communiquer avec moi.

{$subscriptionContactSignature}</field>
			<field name="description">Ce courriel avise un abonné que son abonnement est expiré. Il fournit l'adresse URL de la revue, ainsi que les instructions pour y accéder.</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">SUBSCRIPTION_AFTER_EXPIRY_LAST</field>
			<field name="subject">Rappel final de l'expiration de l'abonnement</field>
			<field name="body">{$subscriberName}:

Votre abonnement à la revue {$journalName} est expiré. Veuillez prendre note que ceci est le dernier rappel qui vous sera envoyé.

{$subscriptionType}
Date d'expiration: {$expiryDate}

Pour renouveller votre abonnement, aller sur le site Web de la revue. Vous pouvez y entrer avec votre nom d'usager."{$username}".

Si vous avez des questions, ne pas hésiter à communiquer avec moi.

{$subscriptionContactSignature}</field>
			<field name="description">Ce courriel avise un abonné que son abonnement est expiré. Il donne l'adresse URL de la revue ainsi que les instructions pour y accéder.</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">USER_VALIDATE</field>
			<field name="subject">Validez votre compte</field>
			<field name="body">{$userFullName}

Vous avez créé un compte avec {$journalName}, mais avant de pouvoir commencer à l'utiliser, vous devez valider votre compte de courriel. Pour le faire, suivez simplement le lien ci-dessous :


{$activateUrl}

Merci,
{$principalContactSignature}</field>
			<field name="description">Ce courriel est envoyé à un utilisateur nouvellement inscrit, afin de l'accueillir dans le système et lui offrir un exemplaire de son nom et mot de passe d'utilisateur.</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">REVIEWER_REGISTER</field>
			<field name="subject">Inscription en tant que réviseur de {$journalName}</field>
			<field name="body">En considération de vos compétences d'expert, nous avons pris l'initiative d'inscrire votre nom dans la base de donnée des réviseurs de {$journalName}. Cela ne vous engage d'aucune façon, mais nous permet simplement de solliciter vos services pour la révision possible de soumissions. Si vous êtes invité à procéder à une révision, vous recevrez le titre et le résumé de la thèse en question, et serez toujours libre d'accepter ou de refuser une telle invitation. À tout moment, il vous est également possible de demander à ce que votre nom soit retiré de la liste des réviseurs.

Nous vous acheminons un nom et un mot de passe d'utilisateur, car tous deux sont requis dans vos échanges avec la revue, par l'intermédiaire de ce site Web. Vous pourriez souhaiter, par exemple, effectuer la mise à jour de votre profil, y compris vos intérêts en matière d'évaluation.

Nom d'utilisateur : {$username}
Mot de passe : {$password}

Merci,
{$principalContactSignature}</field>
			<field name="description">Ce courriel est envoyé à un réviseur nouvellement inscrit, afin de l'accueillir dans le système et lui offrir un exemplaire de son nom et mot de passe d'utilisateur.</field>
		</row>
	</table>
</data>
