<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE locale SYSTEM "../../../../../lib/pkp/dtd/locale.dtd">

<!--
  * plugins/importexport/datacite/locale/uk_UA/locale.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2019 Simon Fraser University
  * Copyright (c) 2003-2019 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  * Localization information: https://pkp.sfu.ca/wiki/index.php?title=OJS:_Ukrainian_(uk_UA)
  * Localization strings for the uk_UA (Українська) locale.
  -->
 
<locale name="uk_UA" full_name="Українська">
	<message key="plugins.importexport.datacite.displayName">Модуль експорту/реєстрації DataCite</message>
	<message key="plugins.importexport.datacite.description">Експорт метаданих у формат DataCite або реєстрація метаданих випуску, статті, гранки або супровідного файлу через DataCite.</message>

	<message key="plugins.importexport.datacite.settings.description">Будь ласка, налаштуйте модуль експорту DataCite перед тим як використати його вперше.</message>
	<message key="plugins.importexport.datacite.intro"><![CDATA[
			Якщо Ви хочете зареєструвати DOI через DataCite, будь ласка, зв'яжіться з керуючим агентом, 
			за допомогою <a href="http://datacite.org/contact" target="_blank">головної сторінки DataCite</a>, 
			який спрямує вас до вашого регіонального члена DataCite. Після встановлення контакту з членською
			організацією, Ви отримаєте доступ до служби DataCite і зможете реєструвати унікальні 
			ідентифікатори (DOI) та асоційовані з ними метадані. Якщо Ви не маєте власного імені 
			користувача та пароля, Ви все одно матимете можливість експорту у формат DataCite XML, 
			але Ви не зможете реєструвати у DataCite DOI для своїх об'єктів через модуль OJS. 
			Будь ласка, зауважте, що через вимоги реєстраційної служби DataCite Ваш пароль буде
			зберігатися у системі в текстовому форматі, тобто у незашифрованому вигляді.
	]]></message>

	<message key="plugins.importexport.datacite.settings.form.username">Ім'я користувача (символ)</message>
	<message key="plugins.importexport.datacite.settings.form.usernameRequired">Будь ласка, вкажіть ім'я користувача (символ), яке Ви отримали від DataCite. Ім'я користувача не може містити двокрапок.</message>
	<message key="plugins.importexport.datacite.settings.form.automaticRegistration.description">OJS буде автоматично депонувати DOIs в DataCite. Зверніть увагу, що після публікації обробка може зайняти деякий час (наприклад, залежно від налаштувань вашого cron). Ви можете перевірити всі незареєстровані DOI.</message>
	<message key="plugins.importexport.datacite.settings.form.testMode.description">Використовувати тестовий префікс DataCite для реєстрації DOI. Будь ласка, не забудьте прибрати цей параметр для подальшої роботи.</message>

	<message key="plugins.importexport.datacite.senderTask.name">Завдання автоматичної реєстрації DataCite</message>
	
	<message key="plugins.importexport.datacite.cliUsage"><![CDATA[Використання:
{$scriptName} {$pluginName} export [outputFileName] [journal_path] {issues|articles|galleys} objectId1 [objectId2] ...
{$scriptName} {$pluginName} register [journal_path] {issues|articles|galleys} objectId1 [objectId2] ...
]]></message>
</locale>
