<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE locale SYSTEM "../../../../../lib/pkp/dtd/locale.dtd">

<!--
  * plugins/importexport/datacite/locale/it_IT/locale.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2019 Simon Fraser University
  * Copyright (c) 2003-2019 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  * Localization information: https://pkp.sfu.ca/wiki/index.php?title=Translating_OxS
  * Localization strings.
  -->
 
<locale name="it_IT" full_name="Italiano">
	<message key="plugins.importexport.datacite.displayName">Plugin di esportazione e registrazione per DataCite</message>
	<message key="plugins.importexport.datacite.description">Esporta o registra metadati di fascicoli, articoli e file supplementari nel formato dataCite</message>

	<message key="plugins.importexport.datacite.intro"><![CDATA[Se vuoi registrare DOI con DataCite, contatta un agente dalla <a href="http://datacite.org/contact" target="_blank">DataCite homepage</a>, che ti metterà in contatto con un agente locale. Una volta stabilito l'accordo, riceverai le credenziali per accedere al servizio e registrare metadati. Se non hai le credenziali, puoi comunque esportare i metadati nel formato XML DataCite, anche se non puoi registrarli in DataCite direttamente da OJS. Nota che la password verrà salvata in testo semplice, non crittografata, come da specifiche del servizio DataCite.]]></message>

	<message key="plugins.importexport.datacite.settings.form.username">Username</message>
	<message key="plugins.importexport.datacite.settings.form.usernameRequired">Inserisci l'username ricevuto da DataCite. L'username non può contenere due punti (:).</message>

	<message key="plugins.importexport.datacite.cliUsage"><![CDATA[Uso:
{$scriptName} {$pluginName} export [outputFileName] [journal_path] {issues|articles|galleys} objectId1 [objectId2] ...
{$scriptName} {$pluginName} register [journal_path] {issues|articles|galleys} objectId1 [objectId2] ...
]]></message>
	<message key="plugins.importexport.datacite.settings.description">Per favore configura l'export plugin Datacite prima di usarlo.</message>
	<message key="plugins.importexport.datacite.settings.form.testMode.description">Usa il prefisso di test di DataCite per la registrazione dei DOI. Per favore non dimenticarti di rimuovere questa opzione prima di andare in produzione.</message>
	<message key="plugins.importexport.datacite.senderTask.name">Nome del task di registrazione automatica su DataCite</message>
	<message key="plugins.importexport.datacite.settings.form.automaticRegistration.description">OJS depositerà automaticamente i DOI in DataCite per registrarli. Per favore nota che può passare un certo tempo dalla pubblicazione prima della fine del processo. Puoi controllare tutti i DOI non registrati.</message>
</locale>
