<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE locale SYSTEM "../../../../../locale/locale.dtd">

<!--
  * locale.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2007 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Localization strings for the en_US (U.S. English) locale.
  *
  -->
 
<locale name="en_US" full_name="U.S. English">
	<message key="plugins.generic.cms.displayName">CMS Plugin</message>
	<message key="plugins.generic.cms.description">Questo plugin permette il Static Content Management.</message>

	<message key="plugins.generic.cms.toc">Tabella dei contenuti</message>

	<message key="plugins.generic.cms.requirement.layoutmanager"><![CDATA[<strong>Il plugin dell'amministratore del layout deve essere installato e abilitato per poter utilizzare questo plugin.</strong>]]></message>	
	<message key="plugins.generic.cms.requirement.tinymce"><![CDATA[<strong>Il TinyMCE Plugin deve essere installato e abilitato per aggiungere/modificare i contenuti.</strong>]]></message>

	<message key="manager.plugins.content">Aggiungi/Modificare i contenuti</message>

	<message key="plugins.generic.cms.form.introduction">Quesro Content Management System (CMS) Plugin permette agli amministratori della rivista di aggiungere contenuti statici alle loro riviste.  Il contenuto è frazionato in pagine usando i livelli di intestazione 1, 2 e 3 mentre i livelli di intestazione 4 e successivi non si aprono in una nuova pagina. Ogni ntestazione diventa un oggetto nel menu della tabella dei contenuti (che si trova nel menu laterale).  Per modificare una pagina, selezionalo dalla tabella dei contenuti, correggilot, e schiaccia il bottone salva. Per aggiungere una nuova pagina, aggiungi semplicemente una nuova intestazione e un nuovo contenuto sotto la pagina corrente. Il nuovo contenuto apparirà sotto la pagina corrente.</message>
	
	<message key="plugins.generic.cms.error.muststartwithheader"><![CDATA[Ogni pagina deve iniziare con una intestazione (<h1>, <h2>, <h3>)]]></message>
	<message key="plugins.generic.cms.error.musthavecontent">Ci deve essere qualche contenuto dopo ogni intestazione. Si prega di assicurarsi che due intestazioni non siano immediatamente successive una all'altra.</message>
	<message key="plugins.generic.cms.error.headingcannotbeempty">Ogni intestazione deve avere almeno un carattere che non sia spazio.</message>		
</locale>