<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE email_texts SYSTEM "../../../../../lib/pkp/dtd/emailTemplateData.dtd">
<!--
  * emailTemplateData.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2014 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Localized email templates XML file.
  *
  * $Id$
  -->
<email_texts locale="es_ES">
	<email_text key="BFR_REVIEW_REMINDER">
		<subject>Petición de Revisión: Recordatorio Fecha de vencimiento</subject>
		<body>Estimado {$authorName}:

Este es un recordatorio de que su reseña del libro {$bookForReviewTitle}  se debe realizar hacer antes de la fecha {$bookForReviewDueDate}.

Para enviar su reseña del libro, inicie sesión en la Web de la revista y complete el proceso de envío de revisión en línea. Para su conveniencia, un enlace directo se proporciona a continuación:

URL Presentación: {$submissionUrl}

Por favor, no dude en ponerse en contacto conmigo si tiene alguna pregunta o inquietud sobre esta reseña del libro.

Gracias por su contribución a la revista y espero con interés recibir su envío.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Este es un mensaje generado automáticamente que se envía al autor de la revisión de un libro como un recordatorio de que la fecha de su vencimiento se acerca.</description>
	</email_text>
	<email_text key="BFR_REVIEW_REMINDER_LATE">
		<subject>Petición de Revisión: Recordatorio Fecha de vencimiento</subject>
		<body>Estimado  {$authorName}:

Este es un recordatorio de que su reseña del libro {$bookForReviewTitle} se debió hacer para la fecha {$bookForReviewDueDate} pero no se ha recibido todavía.

Para enviar su reseña del libro, por favor, inicie sesión en el Web site del diario y complete el proceso de envío de revisión en línea. Para su conveniencia, un enlace directo se proporciona a continuación:

URL Presentación: {$submissionUrl}

Por favor, no dude en ponerse en contacto conmigo si tiene alguna pregunta o inquietud sobre esta reseña del libro.

Gracias por su contribución a la revista y espero con interés recibir su envío.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Este es un mensaje generado automáticamente que se envía a un autor de una revisión después de que la revisión ha llegado a la fecha de vencimiento.</description>
	</email_text>
	<email_text key="BFR_BOOK_ASSIGNED">
		<subject>Petición de revisión: Petición asignada</subject>
		<body>Estimado  {$authorName}:

Este mensaje confirma que {$bookForReviewTitle} se ha asignado a usted para una revisión que debe ser completada antes de {$bookForReviewDueDate}.

Asegúrese de que su dirección de correo en su perfil de usuario está al día. Esta dirección se usará para enviar por correo una copia de la petición a usted para la revisión.

La dirección de correo que tenemos actualmente en el archivo es:
{$authorMailingAddress}

Si la dirección es incompleta o ya no está disponible, por favor use la siguiente URL  para actualizar su dirección en su perfil de usuario:

Perfil del usuario URL: {$userProfileUrl}
 
Para enviar su reseña, por favor, inicie sesión en el Web de la revista y complete el proceso de envío de artículos en línea.

URL: {$submissionUrl}

Por favor, no dude en ponerse en contacto conmigo si tiene alguna pregunta o inquietud sobre esta petición de revisión.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Este correo electrónico es enviado por un editor a un autor de revisión cuando un editor le asigna la petición de revisión al autor.</description>
	</email_text>
	<email_text key="BFR_BOOK_DENIED">
		<subject>Petición de revisión</subject>
		<body>Estimado {$authorName}:

Desafortunadamente, no puedo asignarle en este momento la petición {$bookForReviewTitle}.

Espero que considere la revisión de otra petición de nuestra lista, ya sea en este momento o en el futuro.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Este correo electrónico es enviado por un editor a un autor interesado cuando una petición ya no está disponible para su revisión.</description>
	</email_text>
	<email_text key="BFR_BOOK_REQUESTED">
		<subject>Petición de Revisión: Petición solicitada</subject>
		<body>Estimado {$editorName}:

Estoy interesado en escribir la reseña  {$bookForReviewTitle}.

¿Puede usted confirmar si aún está disponible para su revisión?

{$authorContactSignature}</body>
		<description>Este correo electrónico se envía por un autor interesado en escribir una reseña de la lista de peticiones a un editor.</description>
	</email_text>
	<email_text key="BFR_BOOK_MAILED">
		<subject>Petición de revisión: Petición enviada</subject>
		<body>Estimado {$authorName}:

Este mensaje confirma que he enviado {$bookForReviewTitle} a la siguiente dirección de su perfil de usuario :
{$authorMailingAddress}
 
Para enviar su reseña, por favor, inicie sesión en la Web de la Revista y complete el proceso de envío:

URL: {$submissionUrl}

Por favor, no dude en ponerse en contacto conmigo si tiene alguna pregunta o inquietud sobre esta reseña.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Este correo electrónico es enviado por un editor para el autor de una revisión cuando el editor ha enviado por correo una petición autor.</description>
	</email_text>
	<email_text key="BFR_REVIEWER_REMOVED">
		<subject>Petición de revisión</subject>
		<body>Estimado {$authorName}:

Este mensaje confirma que ha sido eliminado como revisor de {$bookForReviewTitle}, que se pondrá a disposición de otros autores interesados en hace la revisión.

Espero que considere realizar otra revisión de nuestra lista, ya sea en este momento o en el futuro.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Este correo electrónico es enviado por un editor a un autor interesado cuando una petición ya no está disponible para su revisión.</description>
	</email_text>
</email_texts>
