<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000000.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2015 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2015 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Index Help Page 
  * Please contact Marco Tullney, marco.tullney@fu-berlin.de, with any questions regarding this translation.
  -->

<topic id="TranslatorPlugin/topic/000000" locale="de_DE" title="Übersetzungs-Plug-In" toc="index/toc/000000" key="TranslatorPlugin.index">
	<section>
		<![CDATA[<p>Von OJS 2.2 aufwärts ist ein Übersetzungs-Plug-In verfügbar, das die Überarbeitung unvollständiger Übersetzungen erheblich erleichtert. Sie können auch eine komplett neue Übersetzung starten, obwohl dies ein wenig mehr an zusätzlicher Anfangsarbeit bedarf (siehe unten).</p><p> Besuchen Sie bitte <a href="http://pkp.sfu.ca/ojs-languages">OJS languages</a>, um zu erfahren, welche Übersetzungen derzeit für OJS verfügbar bzw. in Vorbereitung sind. Kontaktieren Sie im Falle bereits geplanter Übersetzungen bitte die dort benannten Übersetzer/innen, um sich über den Stand der Arbeit zu informieren und ggf. Unterstützung bei der Übersetzungsarbeit zu koordinieren.</p><p>Registrieren Sie sich bitte als Zeitschriftenverwaltung , um das Plug-In zu aktivieren. Gehen sie dann zu Ihrer Zeitschriftenverwalter/in-Startseite und dort zu Plug-Ins; Sie finden das Übersetzungs-Plug-In bei den generischen Plug-Ins. Klicken Sie "Einschalten" für das Plug-In an. Um auf das Plug-In zugreifen zu können, müssen Sie wieder zur Plug-In-Seite zurück und dort zum Übersetzungs-Plug-In und können dann den nun verfügbaren 'Übersetzen'-Link anklicken.</p><p>Sie sehen nun eine Liste verfügbarer (bereits installierter) Regionaleinstellungen und können zwischen drei Aktionen wählen: 'Prüfen', 'Bearbeiten' und 'Exportieren'.</p>]]>
	</section>

	<section title="Prüfen einer Übersetzung">
		<![CDATA[<p>Die Vollständigkeit einer Übersetzung können Sie prüfen, indem sie den 'Prüfen'-Link anklicken: Sie sehen dann eine Liste fehlender Sprachdateien; von Schlüsseln, die in existierenden Sprachdateien fehlen; von überflüssigen Schlüsseln; von ungewöhnlichen Schlüssellängen (wenn der übersetzte Wert eines Schlüssels deutlich länger ist als der englische Standardwert; und auch fehlender oder überflüssiger System-Mails.</p><p>Wenn eine Sprachdatei fehlt, ermöglicht Ihnen das Plug-In, diese zu erzeugen und die Schlüsselwerte ausgehend von den englischen Standardwerten zu übersetzen und in die jeweiligen Felder einzugeben. Im Falle von Fehlern erscheinen eine Fehlermeldung und der fehlerhafte Schlüsselwert in einem Eingabefeld.  </p><p><strong>Hinweis:</strong> Möglicherweise sind Sie zu Beginn von der Zahl fehlender Sprachdateien überrascht:  Jedes Plug-In benötigt eine individuelle Sprachdatei für seine Schnittstelle, und wenn Sie ein spezifisches Plug-In nicht verwenden wollen, müssen Sie es selbstverständlich nicht übersetzen.</p>]]>
	</section>

	<section title="Bearbeiten einer Übersetzung">
		<![CDATA[<p>Wenn Sie bereits wissen, wo ein Fehler ist, können Sie, um diesen zu beheben, zunächst den 'Bearbeiten'-Link neben dem Sprachnamen anklicken, dann den 'Bearbeiten'-Link neben der jeweiligen Lokaleinstellungs-Datei (bitte beachten Sie: wenn Sie den Dateinamen anklicken, gelangen Sie zu der Datei selbst, die dann heruntergeladen werden kann).</p><p>Sie sehen danach eine Liste aller Schlüssel in dieser Lokaleinstellungs-Datei mit den englischen Werten neben Ihren Übersetzungen. Sie können nun Übersetzungen unmittelbar eingeben und Ihre Eingaben sichern, indem Sie das Übersetzungsfeld anklicken und alle erforderlichen Änderungen vornehmen.</p><p>Wenn Sie den Namen des Schlüssels, den Sie ändern wollen, wissen (z.B. "navigation.journalHelp"), geben Sie diesen in das Suchfeld  am Anfang der Tabelle ein und klicken dann 'Suchen' an: Sie kommen so zu der entsprechenden Seite, auf der Schlüssel und Wert gelb hervorgehoben sind.</p><p>Sie können auch jeden Schlüssel aus einer Lokaleinstellungs-Datei löschen, indem Sie den 'Löschen'-Link neben dem jeweiligen Schlüssel anklicken. Beachten Sie aber bitte, dass Sie derzeit keine neuen Schlüssel mit dem Übersetzungs-Plug-In hinzufügen können: wenn Sie einen Schlüssel löschen, weil Sie ihn erst zu einem späteren Zeitpunkt benötigen, müssen Sie ihn später manuell eingeben (d.h. durch Bearbeiten der Datei auf dem Server).</p>]]>
	</section>

	<section title="Exportieren einer Übersetzung">
		<![CDATA[<p>Sie können eine Übersetzung exportieren, indem Sie im Übersetzungs-Plug-In den 'Exportieren'-Link neben dem Namen der Lokaleinstellung anklicken: das System wird dann alle Sprachdateien für diese Lokaleinstellung in eine herunterladbare tar.gz-Datei packen.  Dies ist insbesondere erforderlich, wenn Sie eine neu erstellte Sprachversion in eine andere OJS- oder OCS-Umgebung migrieren oder wenn Sie Ihre Änderungen dem PKP zur Verfügung stellen wollen.</p>]]>
	</section>

	<section title="Neuerstellen einer Übersetzung">
		<![CDATA[<p>Um das Übersetzungs-Plug-In für das Neu-Erstellen einer kompletten Sprachversion zu nutzen, sind einige Schritte erforderlich über das Bearbeiten einer zwar unvollständigen, aber bereits installierten Übersetzung hinaus. Sie müssen die zentrale Sprachdatei (locales/[Ihre_SPRACHE]/locale.xml) und die Mail-Vorlagen-Datei (dbscripts/xml/data/locale/[Ihre_SPRACHE]/email_templates_data.xml) manuell erzeugen und hochladen und dann Ihre neue Sprache in registry/locales.xml eingeben; danach erscheint Ihre Sprache im Übersetzungs-Plug-In in der Liste der bearbeitbaren Übersetzungen. Wenn dies einmal getan ist, können Sie entlang der vorigen Hinweise zusätzliche Sprachdateien in Ihrer Sprache erzeugen und auch die beiden zuvor manuell von Ihnen erstellten Dateien bearbeiten.</p>]]>
	</section>
</topic>
