<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../topic.dtd">

<!--
  * 000035.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2010 John Willinsky
  * Weiterverbreitung nach GNU GPL v2. Die vollständigen Bedingungen für die Weiterverbreitung dieser Datei finden Sie unter docs/COPYING.
  *
  * Die Rolle der Autor/innen - Redaktionelle Überarbeitung - Lektorat
  * Version, erstellt durch die Freie Universität Berlin, Redaktionen Querelles-Net und Forum Qualitative Sozialforschung (FQS).
  * 
  * $Id$
-->

<topic id="editorial/topic/000035" locale="de_DE" title="Lektorat" toc="editorial/toc/000011" key="editorial.authorsRole.editing.copyediting">
	<section>
		<![CDATA[<p>Die Lektor/innen arbeiten zunächst unmittelbar an der elektronischen Beitragsfassung, indem sie, wenn erforderlich, Empfehlungen zu Sprachwahl und zu verbessertem Textverständnis geben und prüfen, ob die Zeitschriftenrichtlinien und -formate korrekt umgesetzt wurden (insbesondere bibliografische Formate). Im 1. Schritt lädt die Lektorin/der Lektor die lektorierte Fassung in den Zeitschriftenworkflow und informiert die Autor/innen und die die zuständigen Rubrikredakteur/innen, dass das initiale Lektorat abgeschlossen wurde. Die Autorin/der Autor kann auf diese Fassung in Schritt 1 "Erstes Lektorat" zugreifen, indem sie/er den Dateinamen anklickt und direkt öffnet oder auf den eigenen Computer sichert und dort öffnet.</p><p><i>Prüfung der lektorierten Fassung durch die Autor/innen</i>. Die Autorin/der Autor prüft alle von den Lektor/innen vorgeschlagenen Änderungen und kann selbst Vorschläge machen und Änderungen vornehmen, dabei sollten die Lektorats-Richtlinien der Zeitschrift befolgt werden. (Dies ist die letzte Gelegenheit für derartige Änderungen, da in der Phase des Korrekturlektorats nur noch typografische und Formatfehler berichtigt werden können.) Die Autor/innen sollten auch alle "Anfragen an Autor/innen" der Lektor/innen beantworten (z.B. fehlende Seitenangaben usw.); diese sind sichtbar, wenn das Symbol unmittelbar neben "Kommentare der Lektor/innen" angeklickt wird. Wenn dies erledigt ist, muss die Datei gespeichert und für Schritt 2 des Lektorats hochgeladen werden, sodass sie für die zuständigen Lektor/innen zugänglich ist.</p><p><i> Metadaten prüfen</i>. Autor/innen sollten auch die Metadaten des Beitrags auf Fehler oder Auslassungen prüfen. Metadaten werden für das Indizieren publizierter Beiträge genutzt und helfen Lesenden, abhängig von der Art der Indizierung, bei der Recherche.</p> <p>Am Ende muss die Autorin/der Autor das entsprechende Mail-Symbol anklicken, um die zuständigen Lektor/innen und Rubrikredakteur/innen zu informieren, dass dieser Schritt beendet wurde.</p>]]>	
	</section>
</topic>
