<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../topic.dtd">

<!--
  * 000029.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2009 John Willinsky
  * Weiterverbreitung nach GNU GPL v2. Die vollständigen Bedingungen für die Weiterverbreitung dieser Datei finden Sie unter docs/COPYING.
  *
  * Die Rolle der Rubrikredakteur/innen: Index - Redaktionelle Bearbeitung - Korrekturlektorat
  * Version, erstellt durch die Freie Universität Berlin, Redaktionen Querelles-Net und Forum Qualitative Sozialforschung (FQS).
  * 
  * $Id$
-->

<topic id="editorial/topic/000029" locale="de_DE" title="Korrekturlektorat" toc="editorial/toc/000007" key="editorial.sectionEditorsRole.editing.proofreading">
	<section>
		<![CDATA[<p> Die Rubrikredakteur/innen müssen, nachdem sie eine Nachricht über die Fertigstellung der Fahnen von den Layouter/innen erhalten haben, sofern noch nicht erfolgt  eine Korrekturlektorin/einen Korrekturlektor auswählen. Danach schicken sie eine Anfrage-Mail an die Autor/innen mit der Bitte, die Fahnen zu prüfen. Diese schicken nach Prüfung der Fahnen und, sofern vorhanden, der Zusatzdateien eine Mail (mit Kopie an die zuständigen Rubrikredakteur/innen) an die Korrekturlektor/innen. Tipp- und Formatfehler werden von den Autor/innen und Korrekturlektor/innen in ein Korrekturfeld im Bereich Korrekturlektorat eingegeben, da beide die Fahnen nicht verändern können. Die Korrekturlektor/innen senden nach Beenden der Prüfung der Fahnen und, wenn vorhanden, der Zusatzdateien eine Mail (mit Kopie an die zuständigen Rubrikredakteur/innen) an die Layouter/innen, und diese korrigieren die Fahnen und ggf. Zusatzdateien. Danach benachrichtigt die Layouter/innen die zuständigen Rubrikredakteur/innen, dass der Beitrag zur Publikation freigegeben werden kann. Die Rubrikredakteurin/der Rubrikredakteur kann, wenn gewünscht, die Dateien nochmals prüfen und danach für die Publikation zuweisen durch Auswahl der entsprechenden Zeitschriftenausgabe im Feld "Zeitliche Planung"  und Anklicken von "{translate key="common.record"}". Der Beitrag kommt auf diesen Weg in den {help_topic key="publishing.index" text="Publikationsprozess"}.</p><p>Es ist zu beachten, dass die Redakteur/innen zu jedem Zeitpunkt der redaktionellen Bearbeitung einen Beitrag zur Publikation zuweisen können; dies wird Layouter/innen und Korrekturlektor/innen mitgeteilt, sodass diese eine Ausgabe vor der Publikation in einer Vorschau prüfen können.</p>]]>
	</section>
</topic>
