<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../topic.dtd">

<!--
  * 000025.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2010 John Willinsky
  * Weiterverbreitung nach GNU GPL v2. Die vollständigen Bedingungen für die Weiterverbreitung dieser Datei finden Sie unter docs/COPYING.
  *
  * Die Rolle der Rubrikredakteur/innen: Index - Begutachtung - Peer Review
  * Version, erstellt durch die Freie Universität Berlin, Redaktionen Querelles-Net und Forum Qualitative Sozialforschung (FQS).
  * 
  * $Id$
-->

<topic id="editorial/topic/000025" locale="de_DE" title="Peer Review" toc="editorial/toc/000006" key="editorial.sectionEditorsRole.review.peerReview">
	<section>
		<![CDATA[<p>Sobald die Begutachtungsfassung vorliegt bzw. ausgewählt wurde, kann die zuständige Rubrikredakteurin oder der zuständige Rubrikredakteur mit dem Begutachtungsprozess beginnen.  Hierzu klickt sie oder er zunächst auf den "{translate key="editor.article.selectReviewer"}"-Button, woraufhin eine Liste der verfügbaren Gutachter/innen, ihrer Begutachtungsinteressen und ihrer Tätigkeiten für die Zeitschrift angezeigt wird. Hier wird dann "{translate key="common.assign"}" unmittelbar neben dem Namen derjenigen Gutachter/innen angeklickt, die für eine Begutachtung geeignet scheinen.</p><p><i>Gutachter/innen wechseln</i>. Wenn die Rubrikredakteur/innen feststellen, dass eine gewählte Person doch nicht passend scheint, kann der "{translate key="editor.article.clearReview"}"-Button genutzt werden, wenn der Begutachtungsprozess noch nicht eröffnet wurde (sobald eine Gutachter/in bzw. ein Gutachter mittels Mail angefragt wurde, ändert sich dieser Button in "{translate key="editor.article.cancelReview"}"). Um bereits gewählte Gutachter/innen durch andere zu ersetzen, muss "{translate key="editor.article.cancelReview"}" angeklickt werden, wodurch eine Absage-Mail für die anfangs gewählte Gutachterin/den Gutachter erscheint und (angepasst und) verschickt werden kann. Danach kann "Gutachter/in auswählen" angeklickt werden, um andere Gutachter/innen zuzuweisen und eine Begutachtungsanfrage an sie zu verschicken. Brechen Rubrikredakteur/innen ein Review ab, die Gutachterin/der Gutachter hat aber bereits ein Update veranlasst und ein Review erstellt, dann kann dies wieder aktualisiert werden durch eine Anfragemail an eine neue Gutachterin/einen neuen Gutachter. Eine Liste derjenigen Gutachter/innen, die selbst abgesagt haben oder für die die Begutachtung zurückgezogen wurde, ist unter "Absagen, Abbrüche, frühere Durchgänge" zugänglich.</p><p><i> Peer Review starten</i>. Die Rubrikredakteur/innen klicken auf das E-Mail-Symbol unter "Anfragen", wodurch eine vorbereitete E-Mail geöffnet wird. Nachdem "Senden" angeklickt wurde, kann die Anzahl der für die Begutachtung zur Verfügung gestellten Wochen geändert werden. Der Standardwert hierfür wird von der Zeitschriftverwalterin/dem Zeitschriftenverwalter in Setup 2.2 festgelegt. Wenn die Gutachterin/der Gutachter nicht im vereinbarten Zeitrahmen reagiert, können Rubrikredakteur/innen eine Erinnerungs-Mail schicken oder andere Gutachter/innen auswählen (indem sie den Hinweisen unter "Gutachter/innen wechseln" weiter oben folgen). Sie können auch das Fälligkeitsdatum für individuelle Gutachten ändern, indem Sie auf das Datum unter "Fällig" klicken.</p><p><i>Online-Rückmeldungen der Gutachter/innen</i>. In der Regel antworten die Gutachter/innen, indem sie sich in den Workflow der Zeitschrift einloggen und die zuständige Rubrikredakteurin oder den zuständigen Rubrikredakteur benachrichtigen, ob sie die angefragte Begutachtung übernehmen. Im Falle eines abschlägigen Bescheids wird ihr Name in die Übersicht "Absagen, Abbrüche, frühere Durchgänge" aufgenommen, und die Rubrikredakteurin/der Rubrikredakteur wählt eine andere Gutachterin bzw. einen anderen Gutachter aus. Wird die Begutachtungsanfrage angenommen, erscheint das Datum der Zusage unter der Antwort der jeweiligen Gutachter/innen. Die Zeitschriftverwalterin/der Zeitschriftenverwalter kann in Setup 2.2 die Funktion "automatische Erinnerung" aktivieren für diejenigen Gutachter/innen, die nicht in einem bestimmten Zeitintervall auf die Begutachtungsanfrage reagieren.</p><p><i>Mail-Rückmeldungen der Gutachter/innen</i>. Wenn Gutachter/innen sich nicht in den Workflow einloggen, sondern die Rubrikredakteur/innen per Mail über Annahme oder Nichtannahme der Begutachtungsanfrage informieren, so können diese auf der Begutachtungsseite des jeweiligen Beitrags in der Spalte "Von der Redakteurin/dem Redakteur einzutragen" entweder "Übernimmt die Begutachtung" oder "Übernimmt die Begutachtung nicht" anklicken. Im ersten Fall hat die Gutachterin/der Gutachter dann online Zugriff auf den Beitrag,  im zweiten Fall wird der Name der Gutachterin/des Gutachters entfernt (und in "Absagen, Abbrüche, frühere Durchgänge" übernommen). Die Rubrikredakteur/innen können dann neue Gutachter/innen auswählen. </p><p><i>Gutachter/innen schließen die Begutachtung online ab</i>. Die Gutachter/innen schließen die Begutachtung online ab, indem sie ihre Kommentare unter "Gutachten" eingeben (abhängig von den Begutachtungsrichtlinien, die in Setup 2.2 durch die Zeitschriftenverwalterin/den Zeitschriftenverwalter eingestellt wurden) und eine Empfehlung auswählen (aus einem Menü: Akzeptieren, Akzeptieren mit Überarbeitung, Wiedereinreichen zur Begutachtung, an anderer Stelle einreichen, Ablehnen, siehe Kommentare). Gutachter/innen können zusätzlich Dateien hochladen, sei es eine kommentierte Fassung des Beitrags oder andere relevante Information, wobei die Rubrikredakteur/innen mittels einer "Datei sichtbar für Autor/innen"-Option entscheiden, was hiervon den Autor/innen zugänglich gemacht wird. Die Zeitschriftenverwalterin bzw. der Zeitschriftenverwalter kann in Setup 2.2 eine automatische Erinnerungsfunktion aktivieren, wenn Gutachter/innen die Gutachten nicht in einem vereinbarten Zeitrahmen bereitstellen. Zusätzlich können Rubrikredakteur/innen eine Erinnerung verschicken, indem sie das Mail-Symbol unter "Gutachter/in anfragen" anklicken und den Inhalt der Standardmail, die dann angezeigt wird, an den konkreten Bedarf anpassen. </p><p><i>Gutachter/innen schließen die Begutachtung via E-Mail ab</i>. Wenn die Zeitschriftverwalterin bzw. der Zeitschriftenverwalter in Setup 2.2 "Begutachtungsverfahren über E-Mail-Anhänge" aktiviert hat, erhalten die Gutachter/innen den jeweiligen Beitrag als Mail-Anhang, zusammen mit der Begutachtungsanfrage und den Begutachtungsrichtlinien. Sie werden gebeten, die zuständige Rubrikredakteurin bzw. den zuständige Rubrikredakteur zu informieren, ob sie die Begutachtung übernehmen. Wenn sie die Begutachtung annehmen, werden sie an deren Ende eine Mail mit dem Gutachten und ihren Empfehlungen schicken. Die Rubrikredakteur/innen pflegen die Kommentare und die Empfehlung dann in die entsprechenden Felder auf der Begutachtungsseite des Beitrags unter dem Namen der Gutachterin bzw. des Gutachters ein.</p>]]>	
	</section>
</topic>
