<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../topic.dtd">

<!--
  * 000043.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2010 John Willinsky
  * Weiterverbreitung nach GNU GPL v2. Die vollständigen Bedingungen für die Weiterverbreitung dieser Datei finden Sie unter docs/COPYING.
  *
  * Die Rolle der Korrekturlektor/innen - Korrekturlektorat
  * Version, erstellt durch die Freie Universität Berlin, Redaktionen Querelles-Net und Forum Qualitative Sozialforschung (FQS).
  * 
  * $Id$
-->

<topic id="editorial/topic/000043" locale="de_DE" title="Korrekturlektorat" toc="editorial/toc/000014" key="editorial.proofreadersRole.proofreading">
	<section>
		<![CDATA[<p>Wurde der Artikelname in der Beitragsliste angeklickt, dann hat die Korrekturlektorin/der Korrekturlektor Zugang zu den Fahnen und zu den Korrekturlektorats-Richtlinien. Korrekturlektor/innen können auch mit dem für den Beitrag angegebenen Hauptkontakt kommunizieren, außerdem mit den Redakteur/innen und den Layouter/innen. In dieser Phase werden nur noch typografische und Formatfehler identifiziert. Das Korrekturlektorat erfordert die folgenden Schritte:</p><p><i> Korrekturlektorats-Richtlinien ansehen.</i>  Korrekturlektor/innen sollten zunächst die Zeitschriftenstandards ansehen, indem sie "Korrekturlektorats-Richtlinien" am Ende des Korrekturlektorat-Eingabefeldes anklicken.</p><p><i>Fahnenformate prüfen.</i> Die Fahnen können geöffnet werden, indem "Korrekturfahnen ansehen" neben dem jeweiligen Fahnenformat im Layout-Bereich angeklickt wird; die Zusatzdateien, sofern vorhanden, durch den jeweiligen Link unter "Zusatzdateien". Üblicherweise sind Fahnen verfügbar (und werden nachfolgend publiziert) im HTML- und PDF-Format, und sie können deshalb nicht direkt bearbeitet werden. Zusatzdateien werden im Originalformat publiziert und sind insoweit u.U. bearbeitbar.</p><p><i>Autor/innen-Korrekturfahnen prüfen.</i>  Korrekturlektor/innen sind mit den Zeitschriftenstandards vertraut und sollten die Autor/innenkorrekturen zu den Fahnen prüfen, um die Arbeit der Layouter/innen zu unterstützen (z.B. Korrekturen ignorieren, die nicht mit den Zeitschriftenstandards übereinstimmen). Durch Anklicken von "Fahnenkorrekturen" können die Korrekturlektor/innen die Korrekturvorschläge der Autor/innen einsehen.</p><p><i>Korrekturlektorats-Korrekturen erstellen.</i> Die zuständigen Korrekturlektor/innen können nun "Korrekturlektorats-Korrekturen" anklicken und, den Korrekturlektorats-Richtlinien folgend, ausführliche Korrekturen eingeben. Sobald diese gesichert sind, stehen sie den Layouter/innen zur Verfügung.</p><p><i>Korrekturlektorat als abgeschlossen ausweisen.</i> Sobald die Arbeit an dem Beitrag beendet ist, kann das Mail-Symbol unter "Abgeschlossen" angeklickt und eine Mail an die Rubrikredakteur/innen geschickt werden. Nachdem diese Mail geschickt (oder stattdessen übersprungen statt gelöscht) wurde, wird die Datei aus der Liste der aktuellen Beiträge ins Archiv verschoben, und die Korrekturlektorin/der Korrekturlektor kann keine weiteren Korrekturen vornehmen.</p>]]>	
	</section>
</topic>
