<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../topic.dtd">

<!--
  * 000024.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2010 John Willinsky
  * Weiterverbreitung nach GNU GPL v2. Die vollständigen Bedingungen für die Weiterverbreitung dieser Datei finden Sie unter docs/COPYING.
  *
  * Die Rolle der Rubrikredakteur/innen: Index - Begutachtung - Begutachtungsfassung
  * Version, erstellt durch die Freie Universität Berlin, Redaktionen Querelles-Net und Forum Qualitative Sozialforschung (FQS).
  * 
  * $Id$
-->

<topic id="editorial/topic/000024" locale="de_DE" title="Begutachtungsfassung" toc="editorial/toc/000006" key="editorial.sectionEditorsRole.review.reviewVersion">
	<section>
		<![CDATA[<p>Die erste Aufgabe der zuständigen Rubrikredakteur/innen ist es zu prüfen, ob die Originaldatei als Begutachtungsfassung verwandt werden kann oder eine revidierte Version hochgeladen werden muss. Hierzu muss zunächst, um die Originaldatei anzusehen, der Dateiname unmittelbar neben "Fassung zur Begutachtung" angeklickt werden.</p><p><i>Anonyme Begutachtung sicherstellen </i>. Siehe hierzu die Hinweise zum {help_topic key="editorial.sectionEditorsRole.review.blindPeerReview" text="Sicherstellung einer anonymen Begutachtung"}. Rubrikredakteur/innen sollten auch auf der Beitragsseite prüfen, ob Zusatzdateien, sofern verfügbar, in die Begutachtung gegeben werden können. Sofern Autor/innen dies wünschen, wird zunächst kontrolliert, ob diese Zusatzdateien an die Gutachter/innen weitergegeben werden können.</p><p><i>Erstellen der Begutachtungsfassung eines Beitrags</i>. Rubrikredakteur/innen erstellen die Beitragsfassung, die die Gutachter/innen einsehen können, indem sie (a) die Originaldatei auswählen, wenn geeignet oder, wenn nicht geeignet, (b) eine angemessene Version hochladen. Kleinere Probleme können, wenn gewünscht, in einem Textverarbeitungsprogramm korrigiert und dann kann die Datei gesichert und mittels der Durchsuchen-/Hochladen-Buttons für die Begutachtungsversion hochgeladen werden.</p><p><i>Ungenügend vorbereitete Einreichungen</i>. Wenn Autor/innen offensichtlich versäumt haben, die Zeitschriftenrichtlinien bei der eingereichten Fassung angemessen umzusetzen, einschließlich der Anforderung, durch die Gestaltung der Datei ein blindes Peer Review zu ermöglichen, dann können die Rubrikredakteur/innen die Autor/innen informieren, dass eine revidierte Fassung wieder eingereicht werden sollte. Die Autorin bzw. der Autor kann dann die verbesserte Fassung unmittelbar per E-Mail an die zuständige Redakteurin/den zuständigen Redakteur schicken, die diese Version als Begutachtungsfassung hochladen. Die Rubrikredakteur/innen können auch entscheiden, dass ein Beitrag für die Zeitschrift nicht passt und die Autorin/den Autor entsprechend informieren. Wenn sie auf der Beitragsseite "{translate key="editor.article.archiveSubmission"}" anklicken, wird der Beitrag ins Archiv verschoben.</p>]]>	
	</section>
</topic>
