<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../topic.dtd">

<!--
  * 000038.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2009 John Willinsky
  * Weiterverbreitung nach GNU GPL v2. Die vollständigen Bedingungen für die Weiterverbreitung dieser Datei finden Sie unter docs/COPYING.
  *
  * Die Rolle der Lektor/innen - Lektorat
  * Version, erstellt durch die Freie Universität Berlin, Redaktionen Querelles-Net und Forum Qualitative Sozialforschung (FQS).
  * 
  * $Id$
-->

<topic id="editorial/topic/000038" locale="de_DE" title="Lektorat" toc="editorial/toc/000012" key="editorial.copyeditorsRole.copyediting">
	<section>
		<![CDATA[<p>Das Lektorat, in das Lektor/innen und Autor/innen involviert sind, durchläuft drei Stufen. Zusätzlich können die Lektor/innen die Metadaten eines Beitrags jederzeit bearbeiten, indem sie "Metadaten überprüfen" anklicken.</p><p><i>1. Schritt</i><br />Zunächst klickt die Lektorin/der Lektor den entsprechenden Dateinamen an, um den eingereichten Beitrag herunterzuladen und zu öffnen. Danach wird der Text mit Blick auf die vereinbarten Lektoratsstandards der Zeitschrift lektoriert. (Diese können von der Zeitschriftenverwalterin/dem Zeitschriftenverwalter in Setup 4.5 angepasst werden.)</p><p>Zusätzlich können Lektor/innen alle vorgeschlagenen Änderungen und Korrekturen dokumentieren, ebenso Fragen an die Autor/innen und/oder Rubrikredakteur/innen, indem sie "Lektorat - Kommentare" anklicken.  Wenn das initiale Lektorat beendet ist, wird die Datei gesichert und in den Zeitschriften-Workflow für den nächsten Schritt, das Lektorat durch die Autorin/den Autor, hochgeladen.</p><p>Nach dem Hochladen wird das Mail-Symbol unter "Abgeschlossen" (für den 1. Schritt) angeklickt. Hierdurch wird eine Mail an die Autor/innen und Rubrikredakteur/innen aufgerufen, die diese informiert, dass der 1. Schritt des Lektorats beendet wurde.  Lektor/innen sollten in dieser Mail auch mögliche Anfragen an die Autor/innen und/oder Rubrikredakteur/innen benennen, damit letztere diese prüfen und ggf. weiterleiten können.</p><p><i>2. Schritt</i><br />Die Autorin/der Autor kann sich nun einloggen und auf den Text mittels der Liste aktueller Beiträge zugreifen (in der persönlichen Startseite). Er/sie lädt den lektorierten Beitrag herunter, prüft die Korrekturen und Empfehlungen und beantwortet alle Anfragen der Lektor/innen unmittelbar in der Datei. Nachdem die Autor/innen diese Version gesichert und hochgeladen haben, ist sie für die Lektor/innen für ein abschließendes Lektorat zugänglich. Die zuständigen Rubrikredakteur/innen beantworten alle an sie gerichteten Anfragen per Mail, um sicherzustellen, dass Autor/in und Rubrikredakteur/in Dateien nicht zeitgleich hochladen. Die Autor/innen senden eine "Abgeschlossen"-Mail an die Lektor/innen und Rubrikredakteur/innen und aktivieren auf diese Weise den 3. Schritt. Für weitere Informationen zum Lektorat durch Autor/innen siehe {help_topic key="editorial.authorsRole.editing.copyediting" text="Rolle der Autor/innen - Lektorat"}.</p><p><i>3. Schritt</i><br />Die zuständige Lektorin/der Lektor lädt die Dateien aus dem 2. Schritt herunter und erstellt, ausgehend von den Antworten der  Autor/innen und Rubrikredakteur/innen, eine "saubere" Fassung (aus der alle Korrekturhinweise entfernt sind) für die Layouter/innen, die hieraus dann eine publikationsfertige Fassung des Beitrags erstellen. Diese "saubere" Fassung wird in Schritt 3 hochgeladen und zur Layout-Fassung des Beitrags. Die Lektorin/der Lektor informiert dann die Rubrikredakteur/innen und die Layouter/innen durch Anklicken der Mail unter "Abgeschlossen", dass das Lektorat für diesen Beitrag beendet wurde.</p>]]>	
	</section>
</topic>
