<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../topic.dtd">

<!--
  * 000007.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2009 John Willinsky
  * Weiterverbreitung nach GNU GPL v2. Die vollständigen Bedingungen für die Weiterverbreitung dieser Datei finden Sie unter docs/COPYING.
  *
  * Die Rolle der Rubrikredakteur/innen: Index - Redaktionelle Bearbeitung
  * Version, erstellt durch die Freie Universität Berlin, Redaktionen Querelles-Net und Forum Qualitative Sozialforschung (FQS).
  * 
  * $Id$
-->

<topic id="editorial/topic/000007" locale="de_DE" title="Editing" toc="editorial/toc/000004" subtoc="editorial/toc/000007" key="editorial.sectionEditorsRole.editing">
	<section>
		<![CDATA[<p>Die Rubrikredakteur/innen haben den Überblick über Lektorat, Layout und Korrekturlektorat, weisen den Mitgliedern des Reaktionsteams je nach Status der Einreichung im Redaktionsprozess Beiträge zu und stellen sicher, dass die Beiträge den Redaktionsprozess zügig durchlaufen. Dieser Prozess startet, indem die Rubrikredakteur/innen eine Lektorin/einen Lektor auswählen und das Lektorat für einen Beitrag zuweisen. Möglicherweise werden die Rubrikredakteur/innen zugleich Lektor/innen und Layouter/innen auswählen (je nachdem, ob diese Rollen für eine Zeitschrift unterschieden werden) oder sie warten, bis das Lektorat beendet ist. Um eine bereits ausgewählte Person durch eine andere zu ersetzen, muss {translate key="common.select"} noch einmal angeklickt und eine neue Person ausgewählt werden. Der redaktionelle Prozess ist vollständig, wenn ein Beitrag das Korrekturlektorat durchlaufen hat und die Rubrikredakteur/innen ihn für die Publikation zuweisen.</p><p><i>Gelayoutete Beiträge, die zusätzliches Lektorat benötigen</i>. Sofern die Rubrikredakteur/innen ein zusätzliches Lektorat der Layoutfassung  für erforderlich halten, können sie diese Fassung herunterladen und als Mail-Anhang an die Lektorin/den Lektor schicken (die wiederum ggf. Kontakt zur Autorin/zum Autor aufnehmen können).  Nachdem diese zusätzliche Lektoratsschlaufe durchlaufen und die revidierte Fassung wieder bei den Rubrikredakteur/innen eingegangen ist, können diese sie als Layoutversion hochladen.</p><p><i>Ändern der Fahne nach Publikation</i>. Sobald ein Beitrag zur Veröffentlichung zugewiesen ist, wird die Seite mit allen redaktionellen Informationen (gemeinsam mit den zugehörigen Seiten zu Zusammenfassung, Begutachtung und Verlauf) archiviert. Danach können Redakteur/innen die Layouter/innen, die Zugriff auf die Archive haben, bitten, die Fahne zu ändern und neu hochzuladen. Dies ist auch nach Veröffentlichung eines Beitrags möglich. Die neu hochgeladene Fahne wird zur Publikationsfassung, insoweit sollte bei einem solchen Vorgehen äußerst vorsichtig agiert werden, damit die Integrität des Zeitschriftenpublikationsprozesses erhalten bleibt;  ggf. werden die Redakteur/innen die erfolgten Änderungen dokumentieren wollen.</p><p>Für ausführlichere Informationen zum Prozess des Lektorierens siehe {help_topic key="editorial.sectionEditorsRole.editing.copyediting" text="Lektorat"}.</p><p> Für ausführlichere Informationen zum Layoutprozess siehe {help_topic key="editorial.sectionEditorsRole.editing.layout" text="Layout"}.</p><p> Für ausführlichere Informationen zum Korrekturlektorat und zur Zuweisung zur Veröffentlichung siehe {help_topic key="editorial.sectionEditorsRole.editing.proofreading" text=" Korrekturlektorat "}.</p>]]>	
	</section>
</topic>
