<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../topic.dtd">

<!--
  * 000040.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2009 John Willinsky
  * Weiterverbreitung nach GNU GPL v2. Die vollständigen Bedingungen für die Weiterverbreitung dieser Datei finden Sie unter docs/COPYING.
  *
  * Die Rolle der Layouter/innen - Layout
  * Version, erstellt durch die Freie Universität Berlin, Redaktionen Querelles-Net und Forum Qualitative Sozialforschung (FQS).
  * 
  * $Id$
-->

<topic id="editorial/topic/000040" locale="de_DE" title="Layout" toc="editorial/toc/000013" key="editorial.layoutEditorsRole.layout">
	<section>
		<![CDATA[<p>Die Layout-Version eines Beitrags wurde von den Lektor/innen entlang der Zeitschriftenstandards vorbereitet. Aufgabe der Layouter/innen ist es nun, diese Fassung mit Blick auf angemessene Dateiformate und Designvorgaben der Zeitschrift zu gestalten. Hierzu werden sie die Software Dritter nutzen, um HTML-, PDF-, Postskriptdateien usw. zu erstellen (z.B. Dreamweaver, Front Page, Acrobat). Die Zeitschriftenverwalterin/der Zeitschriftenverwalter kann ein Set an Layout-Instruktionen verfügbar machen, die den Layouter/innen helfen, Beiträge für die Publikation angemessen zu formatieren.</p><p><i>Fahnen hochladen</i>. Wird eine Datei im Fahnenformat hochgeladen, dann wird der Dateityp normalerweise vom System anhand der Dateiendung identifiziert (z.B. PDF, HTML), hinzu kommen Informationen zu Dateigröße und ursprünglichem Dateinamen.  Diese Bezeichnung, die im Inhaltsverzeichnis zusammen mit dem Namen des Artikels angezeigt wird, informiert Lesende darüber, in welchem Format ein Beitrag verfügbar ist. Zusätzlich können Layouter/innen diese Bezeichnung manuell verändern. Sie können mehrere Fahnenformate hochladen, bereits hochgeladene Dateien löschen und Informationen wie z.B. den Dateinamen bearbeiten. Werden HTML-Dateien hochgeladen, müssen ggf. auch Abbildungen und Formatvorlagen mit hochgeladen werden.</p><p><i>Zusatzdateien</i>.Wenn die Autor/innen Zusatzdateien mit hochgeladen haben, sind diese unmittelbar zugänglich. Sie werden in der Zeitschrift im Originalformat veröffentlicht, es sei denn, die Zeitschrift hat besondere Richtlinien für deren Gestaltung (wie im Falle von Abbildungen und Illustrationen). Auch wenn die Zeitschriftenrichtlinien vorsehen, dass Zusatzdateien im Originalformat veröffentlicht werden, können Layouter/innen dennoch auf diese zugreifen, um zu prüfen, ob es sich um legale Inhalte handelt und ob sie besser dem Stil und den Standards der Zeitschrift angepasst werden können. Zusatzdateien können von den Layouter/innen erstellt, verändert, überschrieben und gelöscht werden (ebenso von den Autor/innen, wenn dies aufgrund des Dateiformats erforderlich sein sollte). </p>]]>	
	</section>
</topic>
