<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../topic.dtd">

<!--
  * 000019.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2010 John Willinsky
  * Weiterverbreitung nach GNU GPL v2. Die vollständigen Bedingungen für die Weiterverbreitung dieser Datei finden Sie unter docs/COPYING.
  *
  * Die Rolle der Redakteur/innen - Zusammenfassung zur Einreichung - Verwaltung der Einreichung
  * Version, erstellt durch die Freie Universität Berlin, Redaktionen Querelles-Net und Forum Qualitative Sozialforschung (FQS).
  * 
  * $Id$
-->

<topic id="editorial/topic/000019" locale="de_DE" title="Verwaltung der Einreichung" toc="editorial/toc/000003" key="editorial.editorsRole.submissionSummary.submissionManagement">
	<section>
		<![CDATA[<p>Über die Zusammenfassungsseite eines Beitrags können unterschiedliche Verwaltungsarbeiten getätigt werden.</p><p><i>Beitrag</i><br />Hier können die Redakteur/innen der Autorin bzw. dem Autor eine E-Mail schicken; sie können auf die Originaldatei und ggf. Zusatzdateien zugreifen; sie können prüfen, ob der Beitrag der richtigen Rubrik zugeordnet wurde, und sie können Kommentare der Autorin/des Autors einsehen.</p><p>Bevor die Redakteur/innen einen Beitrag einer Rubrikredakteurin oder einem Rubrikredakteur zur Organisation des Begutachtungsprozesses zuweisen, sollten sie die Datei durch Klicken auf den Dateinamen öffnen und prüfen, ob der Text für eine Begutachtung in der Zeitschrift geeignet scheint und ob er der richtigen Rubrik zugeordnet wurde.</p><p><i>Gebühren für Autor/innen</i><br />Wenn eine Zeitschrift Online-Zahlungen akzeptiert, können Redakteur/innen markieren, ob Autor/innen-Gebühren erhalten oder erlassen wurden. So gekennzeichnete Gebühren erscheinen dann auch in der Zahlungsübersicht der Zeitschrift.</p><p><i>Redakteur/innen </i><br />Damit ein Beitrag in die Begutachtungsphase gelangt, müssen die Redakteur/innen eine Rubrikredakteurin oder einen Rubrikredakteur aus einer Liste verfügbarer Nutzer/innen auswählen. Wenn eine Zeitschrift keine Rubrikredakteur/innen hat, können Redakteur/innen "Sich selbst hinzufügen" anklicken und dann selbst den Begutachtungsprozess verwalten. Auch können für einen Beitrag verschiedene Rubrikredakteur/innen ausgewählt  und ihnen kann dann entweder die Organisation des Begutachtungsprozesses oder die der redaktionellen Bearbeitung  oder beides zugewiesen werden.  Nach Auswahl wird automatisch eine Mail an die jeweiligen Rubrikredakteur/innen geschickt mit Informationen über die Zuweisung.</p><p><i>Status</i><br />Die Zusammenfassungsseite eines Beitrags dokumentiert auch dessen Verlauf durch den Begutachtungs-, redaktionellen Überarbeitungs- und Publikationsprozess. Wenn ein Beitrag zu irgend einem Zeitpunkt in diesem Prozess als ungeeignet für die Zeitschrift erachtet wird, kann er von hier aus archiviert werden.</p><p>Wenn ein Beitrag offensichtlich ungeeignet ist, können Redakteur/innen "Beitrag archivieren" anklicken, woraufhin eine E-Mail an die Autorin/den Autor geschickt werden kann, die sie oder ihn informiert, dass der Begutachtungsprozess nicht eröffnet wurde. Sobald die Mail verschickt ist, wird der Beitrag ins Archiv verschoben. Diese Aktion kann auch von dem Beitrag zugewiesenen  Rubrikredakteur/innen veranlasst werden.</p>]]>	
	</section>
</topic>
