<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../topic.dtd">

<!--
  * 000027.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2009 John Willinsky
  * Weiterverbreitung nach GNU GPL v2. Die vollständigen Bedingungen für die Weiterverbreitung dieser Datei finden Sie unter docs/COPYING.
  *
  * Die Rolle der Rubrikredakteur/innen: Index - Redaktionelle Bearbeitung - Lektorat
  * Version, erstellt durch die Freie Universität Berlin, Redaktionen Querelles-Net und Forum Qualitative Sozialforschung (FQS).
  * 
  * $Id$
-->

<topic id="editorial/topic/000027" locale="de_DE" title="Lektorat" toc="editorial/toc/000007" key="editorial.sectionEditorsRole.editing.copyediting">
	<section>
		<![CDATA[<p>Nachdem das Lektorat durch eine E-Mail an die Lektorin/den Lektor eröffnet wurde, bearbeitet sie/er den Beitrag entlang der Zeitschriftenrichtlinien. Im 1. Schritt, dem "Ersten Lektorat", wird der Beitrag lektoriert, neu hochgeladen und der 2. Schritt, das "Lektorat durch die Autor/in", eröffnet. Hier folgt dann eine Mail an die Autorin/den Autor (mit Kopie an die zuständigen Rubrikredakteur/innen). Nachdem die Autor/innen die Änderungen geprüft, mögliche Fragen beantwortet und die revidierte Fassung hochgeladen haben, erstellen die Lektor/innen im 3. Schritt, dem "endgültigen Lektorat", eine lektorierte Schlussfassung des Beitrags, die an Layout weitergegeben wird und dort als Layoutversion dient. Bevor die Layouter/innen ausgehend von dieser Fassung die eigentliche Fahne erstellen, wollen die zuständigen Rubrikredakteur/innen ggf. abschließend prüfen, ob die Standards und Richtlinien der Zeitschrift hinreichend umgesetzt wurden. <p><p><i>Lektoratsnachfragen an die Redakteur/innen</i>. Während des ersten Lektorats werden möglicherweisen Nachfragen an die Redakteur/innen erforderlich sein (bspw. zum Stil einer Zeitschrift), die die Lektor/innen dann an die Autorin/den Autor und an die Rubrikredakteur/innen zum Abschließen des 1. Lektoratsschritts senden können. Die Rubrikredakteur/innen können Nachfragen prüfen, indem sie im 2. Schritt auf den Dateinamen des Dokuments klicken und den Lektor/innen dann unmittelbar per Mail antworten (durch Anklicken des Mail-Symbols unter "Anfrage"). Auf diese Weise wird vermieden, eine zusätzliche Version hochzuladen.</p><p><i>Lektorats-Optionen</i>. Wenn erforderlich (weil die Rubrikredakteur/innen zugleich eine Lektoratsfunktion wahrnehmen), können die Rubrikredakteur/innen eine Beitragsversion in jedem Lektoratsschritt hochladen. Hier ist Vorsicht geboten, damit nicht von einer Lektorin/einem Lektor oder von den Autor/innen hochgeladene Fassungen überschrieben werden. </p>]]>	
	</section>
</topic>
