<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../topic.dtd">

<!--
  * 000034.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2010 John Willinsky
  * Weiterverbreitung nach GNU GPL v2. Die vollständigen Bedingungen für die Weiterverbreitung dieser Datei finden Sie unter docs/COPYING.
  *
  * Die Rolle der Autor/innen - Begutachtung: Index - Peer Review
  * Version, erstellt durch die Freie Universität Berlin, Redaktionen Querelles-Net und Forum Qualitative Sozialforschung (FQS).
  * 
  * $Id$
-->

<topic id="editorial/topic/000034" locale="de_DE" title="Editor Decision" toc="editorial/toc/000010" key="editorial.authorsRole.review.editorDecision">
	<section>
		<![CDATA[<p>Wenn der Begutachtungsprozess beendet ist, entscheiden die zuständigen Rubrikredakteur/innen über den Status des Beitrags und informieren die Autor/innen via E-Mail. Die Entscheidung wird auch auf der Begutachtungsseite der Autor/innen in dem "Protokoll der E-Mail-Korrespondenz zwischen Redakteur/in und Autor/in" festgehalten. Wenn zusätzliche Überarbeitungen vor einer finalen Entscheidungen angefordert werden, kann die Autorin/der Autor eine revidierte Version auf dieser Seite hochladen, ebenso überarbeitete Zusatzdateien (zu Datensets, Forschungsinstrumenten, Quellentexten usw.). Umgekehrt können auch die Rubrikredakteur/innen Dateien hochladen und den Autor/innen Versionen des Beitrags oder andere Dokumente zugänglich machen. (Um hochgeladene Dateien zu sehen, muss die Autorin/der Autor den Dateinamen anklicken und die Datei direkt öffnen oder auf den eigenen Computer sichern und dort öffnen.)</p><p>Wurde ein Beitrag zur Veröffentlichung akzeptiert, wird er zur {help_topic key="editorial.editorsRole.submissions.inEditing" text="redaktionellen Bearbeitung"} weitergeleitet.</p><p><i>Wiedereinreichung zur Begutachtung</i>. Wenn die zuständigen Rubrikredakteur/innen entscheiden, dass ein Beitrag überarbeitet und dann wieder zur Begutachtung eingereicht werden muss, sollten die Autor/innen über den Bereich der "E-Mail-Korrespondenz zwischen Redakteur/in und Autor/in" zunächst informieren, ob sie zu einer Überarbeitung bereit sind. Nach Überarbeitung kann der Beitrag dann für eine zweite Runde der Begutachtung hochgeladen werden. Die zuständigen Rubrikredakteur/innen geben ihn an die früheren Gutachter/innen oder an neue Gutachter/innen weiter und informieren die Autor/innen in vergleichbarer Weise wie in der 1. Begutachtungsrunde, wenn eine Entscheidung über die Veröffentlichung getroffen wurde.</p>]]>	
	</section>
</topic>
