<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../topic.dtd">

<!--
  * 000026.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2010 John Willinsky
  * Weiterverbreitung nach GNU GPL v2. Die vollständigen Bedingungen für die Weiterverbreitung dieser Datei finden Sie unter docs/COPYING.
  *
  * Die Rolle der Rubrikredakteur/innen: Index - Begutachtung - Redaktionelle Entscheidung
  * Version, erstellt durch die Freie Universität Berlin, Redaktionen Querelles-Net und Forum Qualitative Sozialforschung (FQS).
  * 
  * $Id$
-->

<topic id="editorial/topic/000026" locale="de_DE" title="Redaktionelle Entscheidung" toc="editorial/toc/000006" key="editorial.sectionEditorsRole.review.editorDecision">
	<section>
		<![CDATA[<p>Wenn alle Gutachten vorliegen, müssen die Rubrikredakteur/innen zu einer Entscheidung über den Beitrag kommen.</p><p><i>Die Entscheidung dokumentieren</i>. Die zuständige Rubrikredakteurin bzw. der zuständige Rubrikredakteur kann zwischen Beitrag akzeptieren, Überarbeitung erforderlich, Wiedereinreichen zur Begutachtung und Ablehnen entscheiden.</p><p> Sie/er sollte diese Entscheidung in dem hierfür vorgesehenen Bereich "E-Mail-Korrespondenz zwischen Redakteur/in und Autor/in" kurz skizzieren (da Autor/innen die protokollierte Entscheidung nicht einsehen können). Auch kann eine Version des Beitrags mit Empfehlungen und Kommentaren hochgeladen werden. Abschließend muss die Autorin bzw. der Autor mittels des "Autor/in benachrichtigen"-Symbols unter "Entscheidung der Redakteurin/des Redakteurs" über die redaktionelle Entscheidung informiert werden. Kommentare der Gutachter/innen können durch Anklicken von "Gutachten importieren" oberhalb der Betreff-Zeile der Mail importiert werden. Es ist zu beachten, dass diejenigen Kommentare, die Gutachter/innen nur für die Redakteur/innen vorgesehen haben, nicht importiert werden.</p><p>Rubrikredakteur/innen können eine initiale Entscheidung treffen (Überarbeitung erforderlich) und, nachdem eine zufriedenstellende Version durch die Autor/innen hochgeladen wurde, eine zweite Entscheidung, den Beitrag für die Veröffentlichung zu akzeptieren.</p><p>Wenn die Rubrikredakteur/innen sich für die Annahme eines Beitrags entscheiden, ist der nächste Schritt, ausgehend von der Autor/innen- und Redakteur/innen-Version diejenige Version des Beitrags für das Lektorat zu bestimmen, die auf die Seite für die redaktionelle Bearbeitung übernommen werden soll. Die Standard-Redakteur/innen-Version ist die Begutachtungsfassung, und die Redakteur/innen können an dieser Version Änderungen vornehmen &mdash; z.B. Einfügen der Namen der Autor/innen &mdash; und sie als geeignet für das Lektorat übernehmen.</p><p>Wenn sich die Rubrikredakteur/innen für eine Ablehnung entscheiden, wird der Beitrag ins Archiv verschoben, versehen mit dem Statusvermerk "abgelehnt".</p><p><i>Wiedereinreichung zur Begutachtung</i>. Rubrikredakteur/innen können eine zweite Begutachtungsschlaufe initiieren, indem sie "Wiedereinreichung zur Begutachtung" als redaktionelle Entscheidung auswählen.  Sie informieren die Autor/innen hierüber via E-Mail (da diese die redaktionelle Entscheidung nicht einsehen können), incl. einer Zusammenfassung der Revisionserfordernisse vor neuerlicher Einreichung. Wenn die Autor/innen eine neue Version zur Begutachtung einreichen, dann erscheint diese unter Autor/innen-Version, und die zuständige Rubrikredakteurin bzw. der zuständige Rubrikredakteur kennzeichnet sie als Wiedereinreichung, die dann zur Begutachtungsversion in der 2. Begutachtungsrunde wird (und wieder auf Anonymisierung geprüft und, wenn erforderlich, als Begutachtungsversion neu hochgeladen werden muss). Die Gutachter/innen aus der ersten Runde sind wieder beteiligt, ihre Gutachten und Empfehlungen wurden allerdings entfernt und unter "Absagen, Abbrüche, frühere Durchgänge" für diesen Beitrag platziert. Die Rubrikredakteurin bzw. der Rubrikredakteur kann die Anfragen für die Gutachter/innen der 1. Runde durch Klicken des Mail-Symbols unter "Anfrage" aktivieren, oder die bisherigen Gutachter/innen können entfernt und neue für die 2. Runde ausgewählt werden. Auch die dokumentierte E-Mail-Korrespondenz zwischen Redakteur/in und Autor/in aus der 1. Begutachtungsrunde wird in den Bereich "Absagen, Abbrüche, frühere Durchgänge" des Beitrags verschoben, wo sie bei Bedarf einsehbar ist.</p>]]>	
	</section>
</topic>
