<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../topic.dtd">

<!--
  * 000031.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2009 John Willinsky
  * Weiterverbreitung nach GNU GPL v2. Die vollständigen Bedingungen für die Weiterverbreitung dieser Datei finden Sie unter docs/COPYING.
  *
  * Die Rolle der Gutachter/innen - Begutachtung
  * Version, erstellt durch die Freie Universität Berlin, Redaktionen Querelles-Net und Forum Qualitative Sozialforschung (FQS).
  * 
  * $Id$
-->

<topic id="editorial/topic/000031" locale="de_DE" title="Review" toc="editorial/toc/000008" key="editorial.reviewersRole.review">
	<section>
		<![CDATA[<p>Der Begutachtungsprozess ist zur Anleitung der Gutachter/innen in sechs bzw. sieben Schritte unterteilt.</p><p><i>1. Schritt</i><br />Die Gutachter/innen müssen zunächst die zuständigen Rubrikredakteur/innen informieren, ob sie bereit sind, die Begutachtung zu übernehmen. Dies erfolgt, nach einer Prüfung des Abstracts und ggf. des Beitrags, durch Anklicken des Dateinamens in Schritt 3 (abhängig von den Zeitschriften-Richtlinien ist der Beitrag selbst möglicherweise erst verfügbar, nachdem die Einwilligung zur Begutachtung gegeben wurde).</p><p><i>Begutachtung ist nicht möglich</i>. Gutachter/innen, die angefragt wurden, die Begutachtung aber nicht wahrnehmen wollen oder können, rufen durch Anklicken von "{translate key="reviewer.article.cannotDoReview"}" eine Standard-Mail an die zuständigen Rubrikredakteur/innen auf, die sie zusätzlich bearbeiten können, indem sie bspw. Gründe (z.B. Zeit, Interessenskonflikt, fehlendes Fachwissen usw.) angeben.</p><p><i> Begutachtung ist möglich</i>. Gutachter/innen, die die Begutachtung wahrnehmen wollen, rufen durch Anklicken von "{translate key="reviewer.article.canDoReview"}" eine Standard-Mail an die zuständigen Rubrikredakteur/innen auf, durch deren Senden diese und die Autor/innen wissen, dass die Begutachtung in Arbeit ist.</p><p><i>2. Schritt</i><br />Nun sollten die Begutachtungsrichtlinien konsultiert werden, die sich am Ende der Begutachtungsseite befinden. Diese Richtlinien wurden von den Redakteur/innen der Zeitschrift erstellt, um den Begutachtungsprozess für Gutachter/innen und Autor/innen so hilfreich wie möglich zu gestalten.</p><p><i>3. Schritt </i><br />Der von der Autorin/dem Autor eingestellte Beitrag kann von den Gutachter/innen aus dem Zeitschriften-Workflow auf den eigenen Computer nach Anklicken des Dateinamens heruntergeladen werden. In der Regel kann die Datei mit Textprogrammen wie Word oder Acrobat geöffnet und ausgedruckt oder am Bildschirm gelesen werden. U.U. haben Autor/innen auch Zusatzdateien hochgeladen, z.B. Datensätze, Forschungsinstrumente oder Quellentexte.</p><p><i>4. Schritt (optional)</i><br />Ggf. werden Zeitschriften wollen, dass die Gutachter/innen klären, ob Interessenskonflikte bzgl. des begutachtenden Beitrags bestehen. Ist dies vorgesehen, dann wird als 4. Schritt ein Formular angeboten, das eine Erklärung zu Interessenskonflikten anfordert, und für alle folgenden Schritte verschiebt sich entsprechend die Nummerierung.  Die Zeitschriftenverwalterin/der Zeitschriftenverwalter kann die Einstellungen hierfür in Setup 3.3 festlegen.</p><p><i>4. Schritt </i><br />Nach Anklicken von "Gutachten" erscheinen zwei Begutachtungsfelder, in die das Gutachten entweder manuell eingegeben oder hineinkopiert werden kann: eines für die Redakteur/innen und Autor/innen und eines, das nur für die Redakteur/innen sichtbar ist. Die Gutachter/innen können Teile des Gutachtens hier eingeben oder hineinkopieren, "Sichern" am Ende des Formulars wählen und zu einem späteren Zeitpunkt weitere Änderungen oder Ergänzungen vornehmen, bis sie am Ende eine Empfehlung auf der Hauptbegutachtungsseite auswählen und diesen Schritt damit beenden.</p><p><i>5. Schritt</i><br />Die Gutachter/innen können zusätzlich, neben der Eingabe des Gutachtens, Dateien für die Rubrikredakteur/innen und/oder Autor/innen hochladen. Es kann sich hierbei um eine kommentierte Beitragsfassung oder andere relevante Daten oder Materialien zur Unterstützung der Redakteur/innen und/oder Autor/innen handeln. Es obliegt den Redakteur/innen zu entscheiden, ob die Dateien dann tatsächlich auch für die Autor/innen sichtbar sein sollen, aber die Gutachter/innen können dies natürlich in ihren Gutachten kommentieren (Schritt 4).</p><p><i>6. Schritt</i><br />Die Gutachter/innen können dann für eine Empfehlung zwischen den folgenden Optionen auswählen: Annehmen, Überarbeitung erforderlich, Wiedereinreichung zur Begutachtung, An anderer Stelle einreichen, Ablehnen, siehe Kommentare. Wenn die Gutachterin bzw. der Gutachter "Gutachten an die Redakteur/in senden" anklickt, wird eine Standardmail verschickt, und die Redakteur/innen können dann die Empfehlung, das gesicherte Gutachten (das nun nicht mehr bearbeitet werden kann) und ggf. hochgeladene Dateien einsehen. Die Standard-Mail kann vor Versenden durch die Gutachterin bzw. den Gutachter bearbeitet werden.</p>]]>	
	</section>
</topic>
