<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE locale SYSTEM "../../../../../lib/pkp/dtd/locale.dtd">

<!--
  * plugins/generic/lucene/locale/uk_UA/locale.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2015 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2015 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * OJS solr/lucene search plugin localization strings
  -->
 
<locale name="uk_UA" full_name="Ukrainian">
	<message key="plugins.generic.lucene.displayName">Модуль пошуку Lucene</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.description">Модуль Lucene пропонує можливості багатомовного пошуку, покращену релевантність пошукових результатів, швидке індексування, масштабованість ті ін.</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings">Налаштування</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.description"><![CDATA[<p> Модуль Lucene отримує доступ до пошукового індексу Lucene через сервер Solr. Ця сторінка дозволяє Вам налаштувати доступ до серверу Solr.</p>
		<p><strong>Будь ласка, перед тим, як намагатись змінювати стандартну конфігурацію, прочитайте файл README модуля (plugins/generic/lucene/README).</strong></p>
		<p>Якщо Ви використовуєте вбудований сценарій брендмауера, як вказано у файлі README, тоді, напевно, Ви можете залишити всі налаштування незмінними.</p>]]></message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.instId">Унікальний ідентифікатор інсталяції</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.instIdRequired">Будь ласка, вкажіть ID, який буде унікально ідентифікувати це впровадження OJS на пошуковому сервері solr.</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.instIdInstructions">Якщо Ви використовуєте централізований пошуковий сервер, тоді необхідно вказати унікальні ID для кожного впровадження OJS, яке повинно обслуговуватись через централізований пошуковий індекс. Це може бути будь-яке символьне сполучення, але воно повинно бути унікальним для кожного залученого серверу OJS (наприклад, це можуть бути статичні IP-адреси, якщо кожне впровадження OJS розміщене на окремому сервері).</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.luceneSettings">Модуль Lucene: Налаштування серверу Solr</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.password">Пароль</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.passwordInstructions">Будь ласка, вкажіть пароль для серверу solr.</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.passwordRequired">Будь ласка, вкажіть коректний пароль для аутентифікації на пошуковому сервері solr.</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.searchEndpoint">URL кінцевої точки пошуку</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.searchEndpointInstructions">Кінцева точка пошуку Solr складається з URL-адреси серверу та пошукового обробника. Як приклад, див. налаштування за замовчуванням. Ці налаштування потрібно змінювати лише у випадку, якщо Ви налаштовуєте централізований пошуковий сервер.</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.searchEndpointRequired">Будь ласка, вкажіть коректну адресу URL для кінцевої точки пошуку (пошуковий сервер solr та пошуковий обробник), з якою Ви хочете з'єднатися.</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.username">Ім'я користувача</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.usernameInstructions">Пошуковий сервер Solr використовує аутентифікацію HTTP BASIC. Будь ласка, вкажіть ім'я користувача.</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.usernameRequired">Будь ласка, вкажіть коректне ім'я користувача для аутентифікації на пошуковому сервері solr (двокрапки заборонені).</message>
	
	<message key="plugins.generic.lucene.results.orderBy">Сортувати результати за</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.results.orderBy.relevance">Релевантністю</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.results.orderBy.author">Автором</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.results.orderBy.issue">Випуском</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.results.orderBy.date">Датою публікації</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.results.orderBy.journal">Назвою журналу</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.results.orderBy.article">Назвою статті</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.results.orderDir.asc">Прямий порядок</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.results.orderDir.desc">Зворотній порядок</message>

	<message key="plugins.generic.lucene.results.syntaxInstructions"><![CDATA[<h4>Пошукові нотатки:</h4><ul>
<li>Пошукові терміни незалежні від регістру</li>
<li>Слова загального вжитку ігноруються</li>
<li>За замовчуванням повертаються ті статті, які містять <em>будь-який</em> з пошукових термінів (тобто застосовується оператор <em>OR</em>)</li>
<li>Вживайте префікс <strong>+</strong> перед словами, які мають обов'язково бути у тексті; наприклад, <em>+журнал +доступ науковий академічний</em></li>
<li>Для того, щоб знайти статті, які містять всі терміни запиту, комбінуйте чисельні слова з оператором <em>AND</em>; наприклад, <em>освіта AND дослідження</em></li>
<li>Виключайте слова, ставлячи перед ними символ <strong>-</strong> або оператор <em>NOT</em>; наприклад, <em>вибори -президент</em> або <em>вибори NOT президент</em></li>
<li>Для того, щоб шукати цільні пошукові фрази використовуйте лапки; наприклад, <em>"видання відкритого доступу"</em></li>
<li>Для створення складних пошукових запитів використовуйте дужки; наприклад, <em>архів ((журнал OR конференція) NOT дисертація)</em></li>
</ul>]]></message>
	
	<message key="plugins.generic.lucene.error.searchServiceOffline">На жаль, пошукова служба OJS зараз не працює. Технічний адміністратор цього журналу інформований про цю проблему.</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.error.coreNotFound">Необхідне ядро '{$core}' не знайдене на сервері solr. Він працює?</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.message.indexOnline">Індекс з {$numDocs} документів онлайн.</message>
</locale>
