<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE locale SYSTEM "../../../../../lib/pkp/dtd/locale.dtd">

<!--
  * plugins/generic/lucene/locale/uk_UA/locale.xml
  *
  * Copyright (c) 2014-2018 Simon Fraser University
  * Copyright (c) 2003-2018 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  * Localization information: https://pkp.sfu.ca/wiki/index.php?title=OJS:_Ukrainian_(uk_UA)
  * OJS solr/lucene search plugin localization strings for the uk_UA (Українська) locale.
  -->
 
<locale name="uk_UA" full_name="Українська">
	<message key="plugins.generic.lucene.displayName">Модуль пошуку Lucene</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.description">Модуль Lucene пропонує можливості багатомовного пошуку, покращену релевантність пошукових результатів, швидке індексування, масштабованість ті ін.</message>

	<message key="plugins.generic.lucene.faceting.title">уточніть пошуковий запит</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.faceting.discipline">Дисципліна</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.faceting.subject">Ключове слово</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.faceting.type">Метод/Підхід</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.faceting.coverage">Охоплення</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.faceting.journalTitle">Журнал</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.faceting.authors">Автор</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.faceting.publicationDate">Дата публікації</message>
	
	<message key="plugins.generic.lucene.message.coreNotFound">На сервері Solr не знайдене ядро '{$core}', на яке було зроблено запит. Воно онлайн?</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.message.indexingIncomplete">Під час індексування сталася помилка: Оброблено {$numProcessed} з пакета в {$batchCount} ({$numDeleted} видалених документів в цьому пакеті).</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.message.indexOnline">Індекс з {$numDocs} документами підключений.</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.message.pullIndexingDisabled">Індексацію вимкнено. Будь ласка, увімкніть її в налаштуваннях модуля "Lucene".</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.message.searchServiceOffline">На жаль, пошукова служба OJS зараз не працює.</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.message.techAdminInformed">Технічний адміністратор цього журналу був проінформований про проблему.</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.message.webServiceError">Веб служба Lucene повернула помилку.</message>

	<message key="plugins.generic.lucene.rebuildIndex.couldNotDeleteFieldCache">Не вдалося видалити кеш полів. Будь ласка, виконайте 'rm cache/fc-plugins-lucene-fieldCache.php' вручну з відповідними правами доступу.</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.rebuildIndex.pullResult">{$numMarked} статей помічено для оновлення</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.rebuildIndex.rebuildDictionaries">Перебудова словників</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.rebuildIndex.updateBoostFile">Оновлення даних статистики використання</message>
	
	<message key="plugins.generic.lucene.results.didYouMean">Ви мали на увазі</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.results.syntaxInstructions"><![CDATA[
		Поради щодо пошуку: <ul>
			<li>Пошук не чутливий до регістру літер (великі та малі літери не відрізняються)</li>
			<li>Загальні слова ігноруються</li>
			<li>Усталено видаються статті, що містять <em>будь-яке</em> слово з запиту (тобто мається на увазі умова <em>АБО</em>)</li>
			<li>Якщо слово повинно обов'язково бути у статті, поставте на початку знак <strong>+</strong>; наприклад: <em>+журнал +доступ науковий академічний</em></li>
			<li>Щоб знайти статті, що містять усі слова, об'єднуйте їх за допомогою <em>AND</em>; наприклад: <em>освіта AND дослідження</em></li>
			<li>Щоб виключити слово з результатів пошуку, поставте перед ним знак <strong>-</strong> або <em>NOT</em>; наприклад: <em>онлайн -політика</em> або <em>онлайн NOT політика</em></li>
			<li>Для пошуку точної фрази вставте її в лапки; наприклад: <em>"відкритий доступ до публікацій"</em>. Підказка: вставка в лапки китайських або японських слів допоможе вам знайти точні збіги в полях з декількома мовами, наприклад: "中国".</li>
			<li>Використовуйте круглі дужки для створення складніших запитів; наприклад: <em>архів ((журнал AND конференція) NOT тези)</em></li>
		 </ul>
	]]></message>

	<message key="plugins.generic.lucene.settings">Налаштування</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.autosuggest">Автопідстановка (показувати спадне меню із пропозиціями пошукових слів, які динамічно змінюються при введенні пошукового запиту)</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.autosuggestTypeExplanation"><![CDATA[
		<strong>Перевіряти слова на результат</strong>: Пропонуються лише ті слова, які справді дадуть результат при пошуку. Пропозиції будуть
		перевірені по поточному журналу та словам уже введеним в інші пошукові поля.<br />
		<strong>Використовувати глобальний словник</strong>: Це швидше, потребує менше ресурсів сервера при пошукові, а отже краще маштабується 
		для великих інсталяцій. Але пропозиції можуть містити невідповідні слова, тобто слова з інших журналів або слова, які не дають 
		результатів пошуку.
	]]></message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.autosuggestTypeFaceting">Перевіряти слова на результат</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.autosuggestTypeSuggester">Використовувати глобальний словник</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.customRanking">Власне ранжування (встановіть індивідуальні оцінки в кожному розділі журналу)</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.description"><![CDATA[
		<p> Модуль Lucene отримує доступ до пошукового індексу Lucene через сервер Solr. Ця сторінка дозволяє Вам налаштувати доступ до серверу Solr.</p>
		<p><strong>Будь ласка, перед тим, як намагатись змінювати стандартну конфігурацію, прочитайте файл README модуля (plugins/generic/lucene/README).</strong></p>
		<p>Якщо Ви використовуєте вбудований сценарій брендмауера, як вказано у файлі README, тоді, напевно, Ви можете залишити всі налаштування незмінними.</p>]]></message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.dictionaryRebuild">Перебудувати словники</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.faceting">Фасетування (відображення вікна навігації з додатковими фільтрами для точного пошуку)</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.facetingSelectCategory">Ви можете вибрати певні категорії фасетів (відповідні метадані повинні бути вибрані для індексації під час кроку 3.4 встановлення журналу)</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.featureDescription"><![CDATA[
		Модуль "Lucene" надає декілька додаткових можливостей для пошуку. Більшість цих можливостей усталено увімкнені, але їх можна вимкнути або переналаштовані.
	]]></message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.highlighting">Виділення (показати короткий уривок із повного тексту кожної статті, котра містить слова з пошукового запиту)</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.indexAdministration">Адміністрування індексу</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.indexRebuild">Перебудувати індекс</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.indexRebuild.confirm">Перебудова індексу та/або словників може тривати багато часу. Ви впевнені, що хочете продовжити?</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.indexRebuildAllJournals">Перебудувати індекс для усіх журналів</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.indexRebuildDescription">Якщо ваш індекс Lucene виявився застарілим або ушкодженим, ви можете переіндексувати дані для журналу або для всіх журналів цієї інсталяції. Словники повинні бути перебудовані після значних оновлень індексу, якщо використовується автопідстановка або пропозиції альтернативних варіантів написання. (Дивись plugins/generic/lucene/README про подробиці та шляхи автоматизації цих процесів.)</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.indexRebuildJournal">Перебудувати індекс для журналу "{$journalName}"</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.indexRebuildMessages">Результати останньої перебудови індексу:</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.instantSearch">Миттєвий пошук (одразу повертає результати пошуку, коли користувач вводить пошуковий запит - особливість: використовує значні серверні ресурси)</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.instId">Унікальний ідентифікатор інсталяції</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.instIdRequired">Будь ласка, вкажіть ID, який буде унікально ідентифікувати це впровадження OJS на пошуковому сервері solr.</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.instIdInstructions">Якщо Ви використовуєте централізований пошуковий сервер, тоді необхідно вказати унікальні ID для кожної інсталяції OJS, які використовують однаковий пошуковий пошуковий індекс. Це може бути довільний текст, але він має бути унікальним для кожного залученого серверу OJS (наприклад, це можуть бути статичні IP-адреси, якщо кожна інсталяція OJS розміщена на окремому сервері).</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.internalError">Неправильний вибір.</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.luceneSettings">Модуль Lucene: Налаштування серверу Solr</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.password">Пароль</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.passwordInstructions">Будь ласка, вкажіть пароль для серверу solr.</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.passwordRequired">Будь ласка, вкажіть коректний пароль для аутентифікації на пошуковому сервері solr.</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.pullIndexing">Самостійна індексація сервером (pulll indexing - це додаткова функція, дивіться файл README для отримання додаткової інформації)</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.rankingByMetricEnabled">Ранжувати за статистикою використання (Дані вашої статистики '{$metricName}' впливатимуть на ранжування результатів)</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.rankingByMetricDisabled">Ранжувати за статистикою використання (будь ласка, активуйте хоча б один модуль статистики/звітів і оберіть "головну метрику" в налаштуваннях сайту, щоб увімкнути цей параметр)</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.searchEndpoint">URL кінцевої точки пошуку</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.searchEndpointInstructions">Кінцева точка пошуку Solr складається з URL-адреси серверу та пошукового обробника. Як приклад, див. налаштування за замовчуванням. Ці налаштування потрібно змінювати лише у випадку, якщо Ви налаштовуєте централізований пошуковий сервер.</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.searchEndpointRequired">Будь ласка, вкажіть коректну адресу URL для кінцевої точки пошуку (пошуковий сервер solr та пошуковий обробник), з якою Ви хочете з'єднатися.</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.searchFeatures">Налаштування можливостей пошуку</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.serverNotAvailable"><![CDATA[
		Зараз ви не можете керувати сервером Solr через веб-інтерфейс.<br/>
		<br/>
		Можливі причини:
		<ul>
			<li>У вас може бути не встановлений вбудований сервер у цій інсталяції OJS (докладніше дивись у 'plugins/generic/lucene/README').</li>
			<li>Встановлення вашого вбудованого сервера може бути неповним. Будь ласка, перевірте, чи каталоги 'plugins/generic/lucene/lib/solr' та 'plugins/generic/lucene/lib/jetty' дійсно містять (або вказують) на файли встановлення solr/jetty.</li>
			<li>Скрипти адміністрування сервера 'start.sh', 'stop.sh' і 'check.sh' в 'plugins/generic/lucene/embedded/bin' можуть не мати прав на виконання. Перевірте встановлення повноважень для цих файлів.</li>
			<li>Файли в 'files/lucene/' можуть бути не доступні для запису користувачу на вашому веб-сервері . Перевірте встановлення повноважень для цих файлів.</li>
			<li>Вбудований процес Solr може вже працювати, але під іншим користувачем ОС. Це означає, що ви не можете керувати процесом з PHP.</li>
			<li>Ваша конфігурація PHP може забороняти виконання скриптів. Перевірте налаштування 'safe_mode' та 'disabled_function' у вашому php.ini. Якщо у вас немає прав доступу до вашого php.ini ви можете виконувати скрипти вручну, щоб запускати/зупиняти сервер.</li>
		</ul>
	]]></message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.simdocs">"Ще таких" (відображає посилання "схожі документи" для кожного результату пошуку)</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.solrServerSettings">Налаштування серверу Solr</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.sortingByMetricEnabled">Сортувати за статистикою використання (Дані статистики '{$metricName}' будуть використовуватися для сортування за популярністю)</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.sortingByMetricDisabled">Сортувати за статистикою використання (будь ласка активуйте хоча б один модуль статистики/звітів і оберіть "головну метрику" в налаштуваннях сайту, щоб увімкнути цей параметр)</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.spellcheck">Альтернативні варіанти правопису (відображати альтернативні пошукові слова)</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.startStopServer">Адміністрування серверу Solr</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.startServer">Запустити сервер</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.stopServer">Зупинити сервер</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.updateBoostFile">Оновити дані ранжування</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.updateBoostFileDescription">Статистика використання повинна регулярно копіюватися на сервер Solr, наприклад, щодня або щомісяця, залежно від того, як часто ви оновлюєте статистику. Для цього натисніть кнопку вище. Ви також можете автоматизувати це завдання (докладніше дивись у 'plugins/generic/lucene/README').</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.updateBoostFileDisabled"><![CDATA[
		Статистика використання має регулярно копіюватися на сервер Solr. Зараз неможливо оновити статистику використання через веб-інтерфейс.<br/>
		<br/>
		Можливі причини:
		<ul>
			<li>Якщо ви використовуєте самостійне індексування сервером (pull indexing), завдання cron для оновлення індексу на віддаленому сервері ("pull.sh") автоматично оновлюватиме дані статистики при кожному виконанні (докладніше дивись у 'plugins/generic/lucene/README').</li>
			<li>Ваш веб-сервер може не мати повноважень на запис у каталог 'files/lucene/data'. Переконайтеся, що і веб-сервер,  і сервер solr, мають доступ до цього каталогу та оновіть цю сторінку.</li>
		</ul>
	]]></message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.usageStatistics">Статистика використання</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.useProxySettings">Налаштування проксі-сервера</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.useProxySettingsInstructions">Використовувати налаштування проксі-сервера з файлу config.inc.php для запитів веб-служби Solr.</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.username">Ім'я користувача</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.usernameInstructions">Пошуковий сервер Solr використовує аутентифікацію HTTP BASIC. Будь ласка, вкажіть ім'я користувача.</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.usernameRequired">Будь ласка, вкажіть коректне ім'я користувача для аутентифікації на пошуковому сервері solr (двокрапки заборонені).</message>
	
	<message key="plugins.generic.lucene.sectionForm.rankingBoost">Власна вага ранжування</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.sectionForm.rankingBoostInstructions">
		Модуль пошуку Lucene/Solr дозволяє вам змінювати відносну важливість (вагу) статей у списку результатів
		пошукового запиту. Встановлення вищої (або нижчої) ваги ранжування не призведе до того, що статті з цього
		розділу виявляться вище (або нижче) усіх інших статей. Проте вони матимуть кращий (або гірший) ранг ніж це
		було б без цих змін. Встановлення для цього параметру значення "ніколи не відображати" призведе до повного
		виключення статей цього розділу із результатів пошуку.
	</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.sectionForm.rankingBoostInvalid">Будь ласка, оберіть правильну власну вагу ранжування.</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.sectionForm.ranking.never">Ніколи не відображати</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.sectionForm.ranking.low">Низький ранг</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.sectionForm.ranking.normal">Нормальний</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.sectionForm.ranking.high">Високий ранг</message>
</locale>
