<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE email_texts SYSTEM "../../../../../lib/pkp/dtd/emailTemplateData.dtd">
<!--
  * emailTemplateData.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2014 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Localized email templates XML file.
  *
  -->
<email_texts locale="ro_RO">
	<email_text key="BFR_REVIEW_REMINDER">
		<subject>Carte pentru a fi evaluată: rapel privind data limită</subject>
		<body>Stimate {$authorName}:

Vă readucem aminte că evaluarea pentru cartea {$bookForReviewTitle} are data limită {$bookForReviewDueDate}.

Pentru a trimite evaluarea, autentificați-vă pe siteul revistei și completați pașii pentru depunerea propunerii online. Pentru eficiență vi se ofer mai jos un URL la care să depuneți propunerea.

URL-ul pentru depunere propunere: {$submissionUrl}

Vă rog să mă contactați dacă aveți întrebări sau neclarități privind această evaluare a cărții.

Vă mulțumim pentru contribuția dumneavoastră la revistă și așteptăm propunerea.

{$editorialContactSignature}</body>
	</email_text>
	<email_text key="BFR_REVIEW_REMINDER_LATE">
		<subject>Carte pentru a fi evaluată: data limită pentru evaluare</subject>
		<body>Stimate {$authorName}:

Acest mesaj este pentru a te anunța că evaluarea cărții intitulate {$bookForReviewTitle} a avut data limită {$bookForReviewDueDate} și încă nu a fost primită.

Pentru a trimite evaluarea pentru carte, autentificați-vă pe siteul revistei și completați pașii pentru depunerea propunerii. Pentru a ușura procesul vă este dat mai jos un URL.

URL-ul propunerii: {$submissionUrl}

Dacă aveți întrebări sau nelămuriri, vă rog să mă contactați.

Vă mulțumim pentru contribuția la revistă și așteptăm propunerea.

{$editorialContactSignature}</body>
	</email_text>
	<email_text key="BFR_BOOK_ASSIGNED">
		<subject>Carte pentru a fi evaluată: angajată</subject>
		<body>Stimate {$authorName}:

Acest email confirmă faptul că {$bookForReviewTitle} v-a fost atribuit pentru a încheia evaluarea până la data de {$bookForReviewDueDate}.

Asigură-te că adresa de email din profilul online este actuală. Această adresă va fi utilizată pentru a trimite o copie a cărții pentru a începe evaluarea.

Adresa de email pe care o avem acum este:
{$authorMailingAddress}

Dacă adresa de email este incompletă sau nu mai este de actualitate, urmează URL-ul de mai jos pentru a o actualiza:

URL-ul profilului utilizatorului: {$userProfileUrl}
 
Pentru a trimite evaluarea cărții, autentificați-vă pe siteul revistei și încheiați procesul de trimitere a propunerii.
URL-ul pentru depunere: {$submissionUrl}

Pentru întrebări și neclarități privind evaluarea acestei cărți, contactați-mă.

{$editorialContactSignature}</body>
	</email_text>
	<email_text key="BFR_BOOK_DENIED">
		<subject>Carte pentru a fi evaluată</subject>
		<body>Stimate {$authorName}:

Din nefericire nu vă pot angaja în acest moment cu evaluarea pentru {$bookForReviewTitle}.

Sperăm că veți lua în considerare evaluarea unei alte cărți din listă în acest moment sau poate în viitor.

{$editorialContactSignature}</body>
	</email_text>
	<email_text key="BFR_BOOK_REQUESTED">
		<subject>Carte pentru a fi evaluată: solicitarea unei cărți</subject>
		<body>Stimate {$editorName}:

Sunt interesat de a face evaluarea pentru {$bookForReviewTitle}.

Puteți confirma dacă această carte este disponibilă?

{$authorContactSignature}</body>
	</email_text>
	<email_text key="BFR_BOOK_MAILED">
		<subject>Carte pentru a fi evaluată: cartea a fost trimisă prin email</subject>
		<body>Stimate {$authorName}:

Acest email confirmă că ai trimis o copie din {$bookForReviewTitle} la următoarea adresă de email existentă în profilul online a utilizatorului:
{$authorMailingAddress}

Pentru a trimite evaluarea cărții, autentificați-vă pe siteul revistei și încheiați procesul de trimitere online.

URL-ul propunerii: {$submissionUrl}

Dacă aveți întrebări și neclarități privind evaluarea cărții, contactați-mă.

{$editorialContactSignature}</body>
	</email_text>
	<email_text key="BFR_REVIEWER_REMOVED">
		<subject>Carte pentru a fi evaluată</subject>
		<body>Stimate {$authorName}:

Acest email confirmă faptul că ați fost dezangajat de la sarcina de evaluare a cărții {$bookForReviewTitle}, care va fi pusă la dispoziția autorilor interesați pentur a face această evaluare.

Sperăm să luați în considerare evaluarea altei cărți din lista existentă, fie la acest moment sau în viitor.

{$editorialContactSignature}</body>
	</email_text>
</email_texts>
