<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../topic.dtd">

<!--
  * 000006.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2007 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Management Pages - Emails 

  * $Id$
  -->

<topic id="journal/topic/000006" locale="pt_BR" title="E-mails" toc="journal/toc/000001" key="journal.managementPages.emails">
	<section>
		<![CDATA[<p>A revista usa um conjunto de e-mails preparados para orientar os Processos de Edição e Publicação. Os e-mails são todos endereçados a destinatários específicos e pré-definidos (por exemplo, o Editor de Seção notifica o Editor de Texto que a edição está pronta para ser iniciada). O Editor Gerente pode alterar os textos padrão dos e-mails padrão (disponiveis em E-mails na página Administração da Revista). As mensagens podem ser editadas pelo usuário antes do envio. O sistema automaticamente insere as informações específicas e relevantes antes de apresentá-lo ao usuário para envio (por exemplo, o Título e o Resumo da submissão em questão ou a data em que a avaliação deve ser concluída). O e-mail também oferece ao destinatário instruções para acessar a página apropriada, possibilitando a realização das tarefas solicitadas.</p>]]>	
	</section>
	
	<section title="Enviando E-mails">
		<![CDATA[<p>O sistema usa e-mails para coordenar o funcionamento dos processos Editorial e de Publicação. Todos os e-mails possuem versões padrão, que são apresentados cada vez que o ícone apropriado é clicado. Os e-mails podem ser editados pelo Editor Gerente a qualquer tempo. O e-mail também pode ser editado pelo usuário antes do envio. Quando o ícone de um E-mail é clicado, o destinatário será preenchido automaticamente, junto com as informações pertinentes para o processo editorial ou tarefa específica. O remetente poderá incluir comentários ou outras informações, caso necessário. O rementente pode alterar o destinatário do e-mail ou adicicionar outros, exceto naqueles casos em que está envolvido o envio de senhas (por motivos de segurança). Corrigindo o endereço do destinatário não alterará o endereço no cadastro do usuário. Corrigir o endereço de e-mail do destinatário permanentemente exige a notificação do Editor Gerente que tem autoridade para fazer tal mudança no cadastro do usuário.</p>]]>
	</section>
</topic>
