<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000008.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2014 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Management Pages - Statistics 

  -->

<topic id="journal/topic/000008" locale="pt_BR" title="Estatísticas &amp; Relatórios" toc="journal/toc/000001" key="journal.managementPages.statistics">
	<section>
		<![CDATA[
		<p>O Editor Gerente tem permissão para consultar uma série de estatísticas que são geralmente consultados para monitorar seu progresso e padrão (por exemplo, taxa de regeição, tempo para publicação, etc.). O Editor Gerente tem a opção de fazer algumas ou todas estas estatísticas disponiveis aos leitores. (As estatísticas serão apresentadas sob o título Estatísticas em Sobre a revista). Em certa ocasião, o Autor será questionado para disponibilizar estas informações quando se aplicar para promoção, e isso ajuda a informar contribuidores potenciais de como está o desempenho da revista, o que dá uma imágem mais segura.</p>
		]]>	
		<![CDATA[<p>Estatísticas &amp; Relatórios oferece ao Editor Gerente extrair informações sobre o histórico de uso do sistema de duas formas. Primeiro, em Estatíscas, é possível visualizar rapidamente dados estatísticos anuais sobre submissões, práticas editoriais e usuários. Segundo, o Editor Gerente pode gerar alguns relatórios, especificando períodos específicos para análise.</p><p>Quatro tipos de relatórios estão disponíveis:<ul>
			<li><strong>Relatório Geral</strong>: Relatórios sobre todas as submissões a uma revista em um dado período.</li>
			<li><strong>Relatório do Editor</strong>: Relatórios sobre as submissões, agrupadas por Editor.</li>
			<li><strong>Relatório de Avaliação</strong>: Relatórios sobre as submissões, agrupadas por Avaliador.</li>
			<li><strong>Relatório de Seção</strong>: Relatórios sobre as submissões, agrupadas por Seção.</li>
		</ul>Estes relatórios são gerados com valores separados por vírgula (formato CSV) e deve ser utilizado software de planilha eletrônica para visualizá-los corretamente.]]>
	</section>
</topic>
