<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../topic.dtd">

<!--
  * 000006.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2005 The Public Knowledge Project
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Management Pages - Emails 
  *
  * Translation by Suporte Técnico SER, UFPR
  * Eduardo da Rocha Ruthes (eruthes@gmail.com)
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="journal/topic/000006" locale="pt_BR" title="Emails" toc="journal/toc/000001" key="journal.managementPages.emails">
	<section>
		<![CDATA[<p>A revista usa uma variedade de emails preparados para orientar os Processos de Edição e Publicação. Os emails são todos endereçados aos receptores apropriados (por exemplo, o Editor de Seção notifica o Editor de Texto que a edição está pronta para ser iniciada). O Gerente da Revista pode alterar as versões originais dos emails padrão (disponiveis sob Emails na página de Administração da Revista). Também, os emails podem ser editoados pelo usuário antes de ser enviado. O sistema automaticamente insere informações específicas e relevantes no email antes de apresentá-lo ao usuário para ser enviado (por exemplo, o Título e o Resumo da submissão em questão ou a data em que a revisão foi feita). O email também dispõe um endereço com instruções de como encontrar o caminho para a página apropriada na web, de modo que possam realizar as tarefas pedidas a eles.</p>]]>	
	</section>
	
	<section title="Enviando Emails">
		<![CDATA[
		<p>O OJS usa emails para coordenar o funcionamento dos processos Editorial e de Publicação. Todos os emails preparados possuem versões padrão, que são apresentados cada vez que o ícone apropriado é clicado. Os emails padrão podem ser editados pelo Gerente da Revista a qualquer momento. Também, um email pode sere editado pelo usuário antes de ser enviado. Quando um ícone de Email é clicado, aparecerá uma formulário com o corpo do email apropriadamente preenxido de acordo como a passo do processo editorial ou de publicação. O remetente pode incluir comentários ou outros destinatários, se necessário. O rementente pode alterar o destinatário do email ou adicicionar outros , exceto naqueles casos em que envolve o emvio de senhas (por motivos de segurança). Note que corrigindo o endereço do destinatário não alterará o endereço no cadastro do usuário. Corrigir o endereço de email do destinatário permanentemente neste sistema exige a notificação do Gerente da Revista que tem autoridade para fazer tal mudança no cadastro do usuário.</p>
	]]>
	</section>
</topic>
