<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../topic.dtd">

<!--
  * 000005.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2007 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Management Pages - Sections 

  * $Id$
  -->

<topic id="journal/topic/000005" locale="pt_BR" title="Seções" toc="journal/toc/000001" key="journal.managementPages.sections">
	<section>
		<![CDATA[<p>O Editor Gerente pode criar diferentes seções dentro de Seções na revista, sob Gerência da Revista. Uma revista deve tipicamente incluir seções como Artigos, Revisões de Literatura, Notas de Pesquisa, Aplicação Clínica, Comentários, Editorial, etc. Ao criar uma seção para a Revista, o Editor Gerente pode designar Editores de Seção responsáveis pelas submissões enviadas a determinada Seção, que serão tratadas durante o Processo Editorial (O Editor associa submissões na fila de Submissões {help_topic key="editorial.editorsRole.submissions.unassigned" text="Não Designadas"} a um dos Editores de Seção como parte do Processo Editorial). Seções podem ser apresentadas de diversos formatos ou layouts dentro da revista. O Sumário, que o Editor organiza para cada Edição, será dividida nas Seções que foram criadas, que contenham submissões (uma Seção em que não houver conteúdo não aparecerá no Sumário.</p><p><em>Criando uma Política de Seção</em>. Ao configurar uma Seção, o Editor Gerente deverá informar a Política da Seção, disponível aos Autores e Leitores no "Sobre" da revista sob Políticas de Seção. O text deve descrever o escopo da seção e o tipo de submissão aceita. Deve indicar se as submissões serão avaliadas por pares e indexadas, se a Seção está aberta ou restrita para trabalhos convidados (ou apenas para Editores), o tamanho desejado para o artigo, etc.</p><p><em>Indexando o Conteúdo de uma Seção</em>. Itens em uma seção devem ser indexados se contribuírem para o conhecimento (não é o caso, por exemplo, de uma seção criada para classificados ou notícias de conferências). As opções de indexação permitirão que os autores alimentem os Metadados relevantes para indexar os itens que submetam. Os Metadados serão disponibilizados para busca em sistemas de pesquisa que atendam ao protocolo Open Archives Initiative Metadata Harvesting e a outros sistemas de busca uma vez que o item for publicado. Itens em Seções Indexadas também terão seus autores incluídos no Índice de Autores, na página de Busca, e serão acompanhados pelas Ferramentas de Leitura definidas pelo Editor Gerente em questão.</p><p><em>Habilitando e desabilitando resumos</em>. Algumas seções, como Revisão de Literatura, não exigem páginas de resumo; a opção permite ao Editor Gerente desabilitar resumos para a seção. Desabilitar resumos implica que estes não serão exigidos ou exibidos.</p><p><em>Configurando identificação de itens</em>. Ao apresentar os metadados aos leitores ou sistemas externos, (via coleta OAI, por exemplo ), o tipo do item deve ser identificado. Por exemplo, um item pode ser um artigo avaliado por pares, um artigo não avaliado, artigo convidado, etc.</p><p><em>Restringindo o Conteúdo de uma Seção</em>. A caixa de restrição deve ser habilitada para Seções da revista (tais como Editorial e Entrevistas) que não estão abertas para submissão de Autores de forma irrestrita. Submissões restritas devem ser submetidas pelo Editor ou solicitadas a convidados. Apenas Autores com função editorial de Editor ou Editor de Seção poderão submeter a tais seções.</p><p><em>Ocultando o título da seção no Sumário</em>. Pode ser necessário ou desejado ocultar o título de uma seção, cujo conteúdo foi submetido e publicado, ao apresentá-la aos leitores.</p>]]>
	</section>
</topic>
