<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000002.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2015 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2015 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Site Administration - Site Management 
  * Thanks to AePIC Team CILEA.
  *
  -->

<topic id="site/topic/000002" locale="it_IT" title="Gestione del sito" toc="site/toc/000000" key="site.siteManagement">
	<section>
		<![CDATA[<p>OJS &#x00E8; costruito per essere un sistema multi-rivista, e l'amministratore del sito &#x00E8; responsabile per configurare i livelli del sito  e creare le nuove riviste che saranno ospitate nel sito.</p>]]>	
	</section>
	
	<section title="impostazioni del sito">
		<![CDATA[<p>Le informazioni di base sono inserite dall'amministratore del sito.</p>
		<p><em>Journal Redirect.</em> Questa impostazione pu&#x00F2; esssere usata per assicurarsi che tutte le richieste siano reindirizzate al sito web di una rivista. Tipicamente questa impostazione viene utilizzata quando il sito web ospita una sola rivista.</p>]]>
	</section>
	
	<section title="Riviste ospitate">
		<![CDATA[<p>Dato che OJS permette di gestire quante riviste si voglia, esse possono essere create e gestite in ogni momento. Ogni rivista che &#x00E8; stata creata pu&#00F2; essere reggiunta tramite un URL unica dal sito OJS pricipale che &#x00E8; basata su un path inserito dall'amministratore del sito. Le nuove riviste, non ancora in produzione,  possono essere nascosti dal sito principale fino a che sono pronti per essere attivate.</p>]]>
	</section>
	
	<section title="Lingue">
		<![CDATA[<p>OJS &#x00E8; costruito per essere un sistema multilingua, e permette alle riviste il supporto di una vasta gamma di lingue da ospitare in un singolo sito. L'amministratore del sito pu&#x00F2; specificare la lingua di default del sito e installare lingue addizionali quando sono disponibili. I siti dei journal sono completamente indipendenti, ad eccezione degli account degli utenti; sebbene ogni utente possa asssociare al suo account diversi ruoli e riviste diverse, in ogni combinazione, email e username saranno le stesse per ognuna.</p>
		<p>Pacchetti di lingue aggiuntive sono disponibil per essere scaricate dal sito web di <a href="http://pkp.sfu.ca/ojs" target="_blank">Open Journal Systems</a> non appena vengono ricevute traduzioni dagli utenti contributori. Questi pacchetti possono essere installati in sistema OJS esistente per renderle disponibili ai journal.</p>
		<p>La traduzione in lingua italiana è resa disponibile da <a href="http://www.aepic.it/ojs.php" target="_blank">AePIC team, CILEA</a>. ]]>
	</section>
		<section title="Fonti di autenticazione">
		<![CDATA[<p>Per default, OJS autentica gli utenti sul suo database interno. &#200; tuttavia possibile usare altri metodi di autenticazione, come LDAP. ALtri metodi di autenticazione sono forniti dai plugin di OJS; si veda la documentazione di questi ultimi per ulteriori informazioni</p>]]>
	</section>
</topic>
