<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE locale SYSTEM "../../lib/pkp/dtd/locale.dtd">

<!--
  * ojs2-devel/locale/de_DE/admin.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2009 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Localization strings for the de_DE (Deutsch (Deutschland)) locale.
  *
  * $Id$
  -->

<locale name="de_DE" full_name = "Deutsch (Deutschland)">
	<message key="admin.hostedJournals">Zeitschriften auf dieser Website</message>
	<message key="admin.settings.journalRedirect">Umleitung der Zeitschriften</message>
	<message key="admin.settings.journalRedirectInstructions">Anfragen beim zentralen Rechner werden zu dieser Zeitschrift umgeleitet. Nützlich wenn die Website z.B. nur die Zeitschrift beherbergt.</message>
	<message key="admin.settings.noJournalRedirect">Nicht umleiten</message>
	<message key="admin.languages.primaryLocaleInstructions">Diese Sprache ist die Standardsprache der Website und aller ihrer Zeitschriften.</message>
	<message key="admin.languages.supportedLocalesInstructions">Alle Regionaleinstellungen für die Website auswählen. Die gewählten Parameter können von allen Zeitschriften, die die Website beherbergt, verwendet werden und erscheinen auch im Sprachenmenü auf jeder Seite der Website (bestimmte Zeitschrift-spezifische Seiten ausgenommen). Wenn nicht mehrere Regionaleinstellungen ausgewählt werden, erscheint das Sprachenmenü nicht, und die Zeitschriften können nicht über erweiterte Sprachdatensätze verfügen..</message>
	<message key="admin.languages.confirmUninstall">Sind Sie sicher, dass Sie diesen Regionalparametersatz deinstallieren wollen? Jede Zeitschrift, die diesen Datensatz verwendet, wird in Mitleidenschaft gezogen.</message>
	<message key="admin.languages.installNewLocalesInstructions">Wählen Sie alle zusätzlichen Regionaleinstellungen, die dieses System unterstützen soll. Regionaleinstellungen müssen vor ihrer Verwendung durch Zeitschriften eingerichtet werden. Weitere Informationen zur Unterstützung neuer Sprachen in der OJS Dokumentation.</message>
	<message key="admin.languages.downloadLocales">Regionalisierungsdatensätze herunterladen</message>
	<message key="admin.languages.downloadFailed">Fehler beim Herunterladen. Siehe untenstehende Fehlermeldung(en).</message>
	<message key="admin.languages.localeInstalled">"{$locale}" Regionalisierungsdatensatz installiert.</message>
	<message key="admin.languages.download">Sprachdaten herunterladen</message>
	<message key="admin.languages.download.cannotOpen">Sprachdeskriptor der PKP Webseite konnte nicht geöffnet werden.</message>
	<message key="admin.languages.download.cannotModifyRegistry">Neuer Sprachdatensatz kann der lokalen Datei, typischerweise "registry/locales.xml", nicht hinzugefügt werden.</message>
	<message key="admin.auth.ojs">OJS-Benutzerdatenbank</message>
	<message key="admin.auth.enableSyncProfiles">Synchronisation des Benutzerprofils(wenn dies Zugangshilfsprogramm das zulässt). Benutzerprofile werden automatisch von der Quelle aktualisiert, wenn ein Benutzer sich einloggt, und Profiländerungen (einschliesslich Passwortänderungen) innerhalb von OJS bewirken automatisch die Aktualisierung der Quelle. Wenn diese Option nicht zugelassen ist, bleibt das OJS Profil vom Quellprofil getrennt.</message>
	<message key="admin.auth.enableSyncPasswords">Passwortänderung eines Benutzers aktivieren (wenn dies Zugangshilfsprogramm das zulässt). Erlaubt den Benutzern ihr Passwort innerhalb des OJS zu ändern und die OJS-Funktion "Passwort verloren?" zur Wiederherstellung eines vergessenen Passwortes zu verwenden. Nur verfügbar für Benutzer dieser Zugangsdatenquelle, wenn die Option aktiviert ist.</message>
	<message key="admin.auth.enableCreateUsers">Einrichtung eines Benutzers zulassen (wenn dies Zugangshilfsprogramm das zulässt). Benutzer, die im OJS mit Hilfe dieser Zugangsdatenquelle eingerichtet werden, werden automatisch auch der Quelle hinzugefügt, wenn sie dort nicht schon eingerichtet sind. Wenn die Quelle die Standardzugangsdatenquelle ist, werden auch die im OJS bei der Registrierung von Benutzern eingerichteten Konten der Zugangsdatenquelle hinzugefügt. </message>
	<message key="admin.systemVersion">Version OJS</message>
	<message key="admin.systemConfiguration">OJS-Konfiguration</message>
	<message key="admin.systemConfigurationDescription"><![CDATA[OJS Konfigurationsparameter <tt>config.inc.php</tt>.]]></message>
	<message key="admin.journals.journalSettings">Parameter der Zeitschrift</message>
	<message key="admin.journals.noneCreated">Es wurde keine Zeitschrift eingerichtet.</message>
	<message key="admin.journals.confirmDelete">Sind Sie sicher, dass Sie diese Zeitschrift mit ihrem ganzen Inhalt endgültig löschen möchten?</message>
	<message key="admin.journals.create">Eine Zeitschrift einrichten</message>
	<message key="admin.journals.createInstructions">Sie werden automatisch Herausgeber dieser Zeitschrift. Nach der Einrichtung einer neuen Zeitschrift dort als Herausgeber einloggen, die Konfiguration fortsetzen und Benutzer einschreiben.</message>
	<message key="admin.journals.urlWillBe"><![CDATA[Die URL der Zeitschrift ist {$path}/&lt;path&gt;]]></message>
	<message key="admin.journals.form.titleRequired">Ein Titel ist erforderlich.</message>
	<message key="admin.journals.form.pathRequired">Ein Zugangspfad ist erforderlich.</message>
	<message key="admin.journals.form.pathAlphaNumeric">Der Zugangspfad kann nur Buchstaben und Zahlen, Unterstriche und Bindestriche enthalten und muss mit einem Buchstaben oder einer Zahl beginnen und enden.</message>
	<message key="admin.journals.form.pathExists">Der gewählte Zugangspfad wird bereits für eine andere Zeitschrift verwendet.</message>
	<message key="admin.journals.enableJournalInstructions">Permettre la publication du journal sur le site Web.</message>
	<message key="admin.journals.journalDescription">Beschreibung der Zeitschrift </message>
	<message key="admin.journals.importOJS1">Aus OJS 1 importieren</message>
	<message key="admin.journals.importOJS1.success">Import erfolgreich.</message>
	<message key="admin.journals.importOJS1.editMigratedJournal">Die verschobene Zeitschrift redigieren</message>
	<message key="admin.journals.importOJS1.redirect.desc">Sie möchten OJS 1 Links in OJS 2 Links überführen: erstellen Sie PHP-Dateien mit untenstehenden Inhalten. Die Dateien können dann in den OJS 1 Dateienpfad oder, bei nur einer installierten Zeitschrift, in den OJS 2 Pfad eingestellt werden.</message>
	<message key="admin.journals.importOJS1.redirect.ojs1root">In den alten OJS 1 Dateienpfad einstellen (d.i. /var/www/ojs1)</message>
	<message key="admin.journals.importOJS1.redirect.ojs1orojs2root">In den alten OJS 1 Dateienpfad (/var/www/ojs1) oder, bei nur einer installierten Zeitschrift, in den neuen OJS2 Pfad (/var/www/ojs2) einstellen.</message>
	<message key="admin.journals.importOJS1.conflict.desc">Benutzer erhielten widersprüchliche Angaben. OJS 1.x erlaubt Benutzerkonten von Mehrfachbenutzern mit gleicher Emailadresse, während OJS 2.x das nicht gestattet. In untenstehender Liste erhalten die weiteren Konten temporäre Emailadressen. Die sollten manuell korrigiert werden, indem sie entweder durch andere ersetzt oder zusammengefaßt werden.</message>
	<message key="admin.journals.importOJS1.conflict">{$firstUsername} ({$firstName}) und {$secondUsername} ({$secondName})</message>
	<message key="admin.journals.importOJS1Instructions">Konsultieren Sie das Dokument UPGRADE von OJS. Dort nähere Angaben zur Umsetzung der Daten von  OJS 1 nach  OJS 2.</message>
	<message key="admin.journal.pathImportInstructions">Existierender oder einzurichtender Zugangspfad zur Zeitschrift (z.B. "ojs").</message>
	<message key="admin.journal.importPath">Zugangspfad zu OJS 1</message>
	<message key="admin.journal.importPathInstructions">Nennen Sie den Zugangspfad des Dateiensystems zur Installation von OJS 1 (z.B. "/var/www/ojs").</message>
	<message key="admin.journals.importSubscriptions">Abonnements importieren</message>
	<message key="admin.journals.transcode">Metadaten des Artikels aus ISO8859-1 umkodieren</message>
	<message key="admin.journals.redirect">Programmkode für die Überführung von OJS 1 Links in OJS 2</message>
	<message key="admin.journals.form.importPathRequired">Ein Importpfad muss angegeben werden.</message>
	<message key="admin.journals.importErrors">Der Import ist fehlgeschlagen. </message>
	<message key="admin.mergeUsers">Benutzerkonsolidierung</message>
	<message key="admin.mergeUsers.mergeUser">konsolidierte Benutzer/innen</message>
	<message key="admin.mergeUsers.into.description">Einen Adressaten für die Daten, Autorenschaften, Redaktionszuschreibungen etc. des vorherigen Benutzers auswählen</message>
	<message key="admin.mergeUsers.from.description">Benutzer wählen, dessen Daten in ein anderes Benutzerkonto überführt werden sollen (wenn jemand zum Beispiel zwei Benutzerkonten hat). Das gewählte Konto wird gelöscht und die Daten dem zweiten Konto zugeordnet.</message>
	<message key="admin.mergeUsers.allUsers">Alle eingeschriebenen Benutzer</message>
	<message key="admin.mergeUsers.confirm">Sind Sie sicher, dass Sie das Konto mit dem Benutzernamen "{$oldUsername}" in das Konto mit dem Namen "{$newUsername}" überführen wollen? Das Konto mit dem Namen "{$oldUsername}" existiert dann nicht mehr. Der Vorgang ist nicht rückgängig zu machen.</message>
	<message key="admin.mergerUsers.noneEnrolled">Keine eingeschriebenen Benutzer</message>
	<message key="admin.locale.maybeIncomplete">Gekennzeichnete Lokaleinstellungen können unvollständig sein.</message>
</locale>
