<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE locale SYSTEM "../../lib/pkp/dtd/locale.dtd">

<!--
  * locale/de_DE/admin.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2018 Simon Fraser University
  * Copyright (c) 2003-2018 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  * Localization information: https://pkp.sfu.ca/wiki/index.php?title=OJS:_German_(de_DE)
  * Localization strings.
  -->

<locale name="de_DE" full_name="Deutsch (Deutschland)">
	<message key="admin.hostedJournals">Zeitschriften auf dieser Website</message>
	<message key="admin.settings.journalRedirect">Umleitung zu der Zeitschrift</message>
	<message key="admin.settings.options">Optionen</message>
	<message key="admin.settings.journalRedirectInstructions">Anfragen bei der Startseite werden zu dieser Zeitschrift umgeleitet. Dies kann hilfreich sein, wenn auf der Website z.B. nur eine einzige Zeitschrift angeboten wird.</message>
	<message key="admin.settings.noJournalRedirect">Nicht umleiten</message>
	<message key="admin.settings.defaultMetricDescription">
		Ihre OJS-Installation ist so eingestellt, dass sie mehr als eine Nutzungsstatistik aufzeichnet. Nutzungsstatistiken werden in verschiedenen Kontexten angezeigt.
		Es gibt Fälle, in denen eine einzige Nutzungsstatistik benutzt werden muss, z.B. wenn eine sortierte Liste der am häufigsten genutzten Artikel angezeigt werden soll oder um
		Suchergebnisse zu gewichten. Bitte wählen Sie eine der Nutzungsmetriken als Standard aus.
	</message>
	<message key="admin.languages.confirmDisable">Sind Sie sicher, dass Sie diese Regionaleinstellung deaktivieren wollen? Dies könnte alle Zeitschriften auf dieser Plattform, die momentan diese Regionaleinstellung benutzen, betreffen.</message>
	<message key="admin.languages.downloadUnavailable"><![CDATA[<p>Sprachpakete können momentan nicht vom Webserver des Public Knowledge Project installiert werden. Mögliche Gründe sind:</p>
	<ul>
		<li>Ihr Server verfügt nicht über das Hilfsprogramm GNU "tar" oder erlaubt nicht dessen Ausführung.</li>
		<li>OJS kann die Locale-Registrierungsdatei nicht verändern, üblicherweise "registry/locales.xml".</li>
	</ul>
<p>Sprachpakete können manuell von der <a href="http://pkp.sfu.ca">PKP-Website</a> heruntergeladen werden.</p>]]></message>

	<message key="admin.languages.primaryLocaleInstructions">Diese Regionaleinstellung wird die Standardeinstellung der Website und aller ihrer Zeitschriften.</message>
	<message key="admin.languages.supportedLocalesInstructions">Wählen Sie alle Regionaleinstellungen aus, die die Website anbieten soll. Die gewählten Parameter können von allen Zeitschriften, die auf der Website angeboten werden, verwendet werden und erscheinen auch im Sprachenmenü auf jeder Seite der Website (die Seiten bestimmter Zeitschriften können davon ausgenommen werden). Wenn nur eine Regionaleinstellung ausgewählt wird, erscheint das Sprachenmenü nicht, und den Zeitschriften stehen keine erweiterten Spracheinstellungen zur Verfügung.</message>
	<message key="admin.locale.maybeIncomplete">Gekennzeichnete Lokaleinstellungen können unvollständig sein.</message>
	<message key="admin.languages.confirmUninstall">Sind Sie sicher, dass Sie diese Regionaleinstellung deinstallieren wollen? Jede Zeitschrift, die diesen Datensatz verwendet, wird davon betroffen sein.</message>
	<message key="admin.languages.installNewLocalesInstructions">Wählen Sie zusätzliche Regionaleinstellungen, die dieses System unterstützen soll. Die Regionaleinstellungen müssen installiert sein, bevor sie von den angebotenen Zeitschriften verwendet werden können. Weitere Informationen zum Hinzufügen neuer Regionaleinstellungen finden Sie in der OJS-Dokumentation.</message>
	<message key="admin.languages.downloadFailed">Das Herunterladen der Regionaleinstellung ist fehlgeschlagen. Die Fehlernachricht(en) weiter unten beschreiben den Fehler.</message>
	<message key="admin.languages.localeInstalled">Die Regionaleinstellung "{$locale}" wurde installiert.</message>
	<message key="admin.languages.download">Regionaleinstellung herunterladen</message>
	<message key="admin.languages.download.cannotOpen">Die Sprachbeschreibung von der PKP-Webseite kann nicht geöffnet werden.</message>
	<message key="admin.languages.download.cannotModifyRegistry">Die neue Regionaleinstellung kann nicht zu der Registrierungsdatei für Regionaleinstellungen (üblicherweise "registry/locales.xml") hinzugefügt werden.</message>
	<message key="admin.auth.ojs">OJS-Benutzer/innen-Datenbank</message>
	<message key="admin.auth.enableSyncProfiles">Die Synchronisierung der Benutzer/innen-Profile ermöglichen, falls diese Funktion durch dieses Programm (authentication plugin) unterstützt wird. Benutzer/innen-Profile werden automatisch in der Quelldatei aktualisiert, wenn ein/e Benutzer/in sich einloggt. Profiländerungen (einschließlich Passwortänderungen) innerhalb von OJS bewirken automatisch die Aktualisierung der Quelldatei. Ist diese Option nicht zugelassen, bleiben die Informationen im OJS Benutzer/innen-Profil von den Informationen des Profils in der Quelldatei getrennt.</message>
	<message key="admin.auth.enableSyncPasswords">Die Passwortänderung durch die Benutzer/innen ermöglichen, falls diese Funktion durch dieses Programm (authentication plugin) unterstützt wird. Dadurch können die Benutzer/innen ihre Passwörter innerhalb des OJS ändern und die OJS-Funktion "Passwort verloren?" zur Wiederherstellung eines vergessenen Passwortes verwenden. Diese Funktionen stehen den Benutzer/innen dieser Authentifizierungsquelle nur dann zur Verfügung, wenn die Option aktiviert ist.</message>
	<message key="admin.auth.enableCreateUsers">Die Einrichtung eines Benutzer/innen-Profils ermöglichen, falls diese Funktion durch dieses Programm (authentication plugin) unterstützt wird. Benutzer/innen-Profile, die im OJS mit Hilfe dieser Authentifizierungsquelle eingerichtet werden, werden automatisch auch der Quelldatei hinzugefügt, wenn sie dort nicht schon eingerichtet sind. Sollte diese Quelldatei die Standardauthentifizierungsquelle sein, werden auch die OJS-Konten, die bei der Registrierung von Benutzer/innen entstehen, der Authentifizierungsquelle hinzugefügt.</message>
	<message key="admin.systemVersion">OJS-Version</message>
	<message key="admin.systemConfiguration">OJS-Konfiguration</message>
	<message key="admin.systemConfigurationDescription"><![CDATA[OJS-Konfigurationsdatei <tt>config.inc.php</tt>.]]></message>
	<message key="admin.journals.createInstructions">Sie werden automatisch als Redakteur/in dieser Zeitschrift eingetragen. Nachdem Sie eine neue Zeitschrift eingerichtet haben, loggen Sie sich dort als Redakteur/in ein, fahren Sie mit der Konfiguration fort und tragen Sie Benutzer/innen ein.</message>
	<message key="admin.journals.journalSettings">Zeitschriften-Einstellungen</message>
	<message key="admin.journals.noneCreated">Es wurde keine Zeitschrift eingerichtet.</message>
	<message key="admin.contexts.create">Eine Zeitschrift einrichten</message>
	<message key="admin.journals.urlWillBe">Die Zeitschrift sollte über ein kurzes Wort oder eine Abkürzung identifizierbar sein. Die URL der Zeitschrift wird {$sampleUrl} lauten.</message>
	<message key="admin.contexts.form.titleRequired">Die Angabe eines Titels ist erforderlich.</message>
	<message key="admin.contexts.form.pathRequired">Die Angabe eines Zugangspfads ist erforderlich.</message>
	<message key="admin.contexts.form.pathAlphaNumeric">Der Zugangspfad darf nur Buchstaben und Zahlen, Unterstriche und Bindestriche enthalten und muss mit einem Buchstaben oder einer Zahl beginnen und enden.</message>
	<message key="admin.contexts.form.pathExists">Der gewählte Zugangspfad wird bereits für eine andere Zeitschrift verwendet.</message>
	<message key="admin.journals.enableJournalInstructions">Ermöglichen Sie, dass diese Zeitschrift öffentlich auf der Website auftaucht.</message>
	<message key="admin.journals.journalDescription">Beschreibung der Zeitschrift</message>
	<message key="admin.journal.pathImportInstructions">Existierender oder einzurichtender Zugangspfad zur Zeitschrift (z.B. "ojs").</message>
	<message key="admin.journals.importSubscriptions">Abonnements importieren</message>
	<message key="admin.journals.transcode">Metadaten des Artikels aus ISO 8859-1 umkodieren</message>
	<message key="admin.journals.redirect">Code generieren, um OJS-1-URL auf OJS-2-URL zu mappen</message>
	<message key="admin.journals.form.importPathRequired">Es muss ein Importpfad angegeben werden.</message>
	<message key="admin.journals.importErrors">Der Import ist fehlgeschlagen.</message>
	<message key="admin.mergeUsers">Benutzer/innen-Daten zusammenführen</message>
	<message key="admin.mergeUsers.mergeUser">Benutzer/innen-Daten zusammenführen</message>
	<message key="admin.mergeUsers.into.description">Bitte wählen Sie eine/n Benutzer/in aus, der oder dem Autor/innenstatus, Redaktionsaufgaben etc. der vorherigen Benutzerin/des vorherigen Benutzers übertragen werden sollen.</message>
	<message key="admin.mergeUsers.from.description">Bitte wählen Sie eine/n Benutzer/in aus, deren/dessen Daten in einem anderen Benutzer/innen-Konto zusammengefasst werden sollen (z.B. wenn jemand zwei Benutzer/innen-Zugänge besitzt). Der zuerst ausgewählte Zugang wird gelöscht und seine Beiträge, Aufgaben etc. werden dem zweiten Konto zugeordnet.</message>
	<message key="admin.mergeUsers.allUsers">Alle registrierten Benutzer/innen</message>
	<message key="admin.mergeUsers.confirm">Sind Sie sicher, dass Sie die ausgewählten {$oldAccountCount} Konten in dem Konto mit dem Benutzer/innennamen "{$newUsername}" zusammenführen wollen? Die ausgewählten {$oldAccountCount} Konten werden danach nicht mehr existieren. Diese Aktion kann nicht rückgängig gemacht werden.</message>
	<message key="admin.mergeUsers.noneEnrolled">Keine registrierten Benutzer/innen.</message>

	<!-- Categories -->
	<message key="admin.categories">Kategorien</message>
	<message key="admin.categories.enable.description">Die Website-Administratorin/der Website-Administrator kann sich dafür entscheiden, eine Menge von Kategorien zu definieren, um die Organisation einer großen Menge von Zeitschriften zu erleichtern. Zeitschriftenverwalter/innen können dann mehrere dieser Kategorien für jede Zeitschrift auswählen, und Leser/innen können Zeitschriftensammlungen nach Kategorien durchsehen.</message>
	<message key="admin.categories.disableCategories">Zeitschriften nicht in Kategorien organisieren.</message>
	<message key="admin.categories.enableCategories">Den Zeitschriftenverwalter/innen erlauben, Zeitschriften in Kategorien zu organisieren.</message>
	<message key="admin.categories.editTitle">Kategorie bearbeiten</message>
	<message key="admin.categories.createTitle">Kategorie anlegen</message>
	<message key="admin.categories.create">Eine neue Kategorie anlegen</message>
	<message key="admin.categories.noneCreated">Es wurden keine Kategorien angelegt.</message>
	<message key="admin.categories.confirmDelete">Sind Sie sicher, dass Sie diese Kategorie löschen wollen?</message>
	<message key="admin.categories.name">Name</message>
	<message key="admin.categories.nameRequired">Ein Kategorienname ist notwendig.</message>
	<message key="admin.presses.createInstructions">Sie werden automatisch als Verwalter/in dieser Zeitschrift eingetragen werden. Nachdem Sie eine neue Zeitschrift angelegt haben, werden Sie automatisch zum Einrichtungsassistenten weitergeleitet, um die Einrichtung der Zeitschrift abzuschließen.</message>
	<message key="admin.scheduledTask.subscriptionExpiryReminder">Erinnerung an Abonnement-Ende</message>
	<message key="admin.scheduledTask.openAccessNotification">Open-Access-Benachrichtigung</message>
	<message key="admin.scheduledTask.reviewReminder">Erinnerung an Gutachten</message>
</locale>
