<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE locale SYSTEM "../../lib/pkp/dtd/locale.dtd">

<!--
  * default.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2009 John Willinsky
  * Weitergabe nach GNU GPL v2. Vollständiger Text s. docs/COPYING.
  *
  * Regionalisierungszeichenketten für die de_DE (Deutsche) Regionaleinstellung.
  *
  * $Id$
  -->
 
<locale name="de_DE" full_name="German">
	<message key="default.journalSettings.checklist.notPreviouslyPublished">Der Beitrag ist bisher unveröffentlicht und wurde auch keiner Zeitschrift vorgelegt (andernfalls ist eine Erklärung in Kommentare für den Redakteur beigefügt).</message>
	<message key="default.journalSettings.checklist.fileFormat">Die Datei liegt im Format OpenOffice, Microsoft Word, RTF, oder WordPerfect vor.</message>
	<message key="default.journalSettings.checklist.submissionAppearance">Der Text liegt mit einfachem Zeilenabstand vor, Schriftgröße 12 Punkt, gegebenenfalls kursiv, nicht unterstrichen (mit Ausnahme der URL-Adressen); alle Illustrationen, Graphiken und Tabellen an geeigneten Stellen im Text, möglichst nicht am Ende.</message>
	<message key="default.journalSettings.checklist.bibliographicRequirements"><![CDATA[Der Text hält sich an die stilistischen und bibliographischen Vorgagen in<a href="{$indexUrl}/{$journalPath}/about/submissions#authorGuidelines">Hinweise für die Verfasser</a> , die unter AD HOC der Zeitschrift zu finden sind.]]></message>
	<message key="default.journalSettings.checklist.anonymous"><![CDATA[Falls der Beitrag für eine Rubrik mit kollegialer Begutachtung eingereicht, wurden die Hinweise <a href="javascript:openHelp('{$indexUrl}/{$journalPath}/help/view/editorial/topic/000044')">Anonyme Begutachtung</a>) beachtet.]]></message>
	<message key="default.journalSettings.privacyStatement">Namen und Emailadressen, die auf der Website der Zeitschrift eingegeben wurden, werden ausschliesslich zu den von der Zeitschrift angegebenen Zwecken verwendet, zu keinen anderen und nicht von Dritten.</message>
	<message key="default.journalSettings.openAccessPolicy">Diese Zeitschrift stellt ihren Inhalt frei zur Verfügung nach dem Prinzip, dass Öffentlichkeit der Forschung einem weltweiten Wissensaustausch zugute kommt. </message>
	<message key="default.journalSettings.authorSelfArchivePolicy">Verfasser haben das Recht, ihre Arbeiten vor und nach der Veröffentlichung in dieser Zeitschrift auf einer persönlichen oder institutionellen Webseite anzuzeigen (und die bibliographischen Angaben zu dieser Veröffentlichung zu machen).</message>
	<message key="default.journalSettings.copyeditInstructions"><![CDATA[Mit dem Lektorat ist beabsichtigt, Strukturierung, Klarheit, Formulierung und Formatierung des Beitrags zu verbessern. Es gibt dem Verfasser die letzte Möglichkeit, den Text substantiell zu verändern. Im nachfolgenden Schritt beschränken sich die Änderungsmöglichkeiten auf Fehlerkorrektur in Satz und Formatierung. 

Der zu bearbeitende Text hat das Format WORD oder .rtf und kann daher leicht als ein Dokument in einer Textverarbeitung bearbeitet werden. Die hier gegebenen Hinweise schlagen zwei Bearbeitungswege vor. Der eine basiert auf der Verwendung der Revisionsfunktion von Microsoft Word und setzt damit voraus, dass Bearbeiter, Verfasser und Redakteur Zugang zu diesem Programm haben. Der andere Weg beruht auf der autorisierten Verwendung eines unabhängigen Programms, das die Harvard Educational Review zur Verfügung stellt. Der Herausgeber der Zeitschrift kann diese Hinweise ändern und Verbesserungsvorschläge für die Arbeit dieser Zeitschrift sind willkommen. 

<h4>Textbearbeitungssysteme</h4>

<strong>1. Revisionsfunktion von Microsoft Word</strong>

Die Funktion "Versionen verfolgen" unter Werkzeuge im Menübalken erlaubt dem Bearbeiter Einschübe im Text (die Einschübe erscheinen in Farbe) und Streichungen (die Schrift erscheint durchgestrichen und am Rand als zu löschen markiert). Der Bearbeiter kann den Wünschen des Verfassers (Verfasserwünsche) und denen des Redakteurs (Redakteurswünsche) Rechnung tragen indem er diese Wünsche in eckige Klammern setzt. Die bearbeitete Version wird hochgeladen und der Redakteur wird benachrichtigt. Der Redakteur revidiert den Text und benachrichtigt den Verfasser. 

Redakteur und Verfasser sollten die ihnen genehmen Änderungen belassen. Sollten sich weitere Änderungen ergeben, können Redakteur und Verfasser die Einschübe und Streichungen ändern und neue Einschübe und Streichungen an anderen Textstellen vornehmen. Verfasser und Redakteure sollten auf alle Änderungsvorschläge mit Antworten in eckigen Klammern reagieren.. 

Den von Redakteur und Verfasser bearbeiteten Text geht der Bearbeiter noch einmal durch, akzeptiert abschliessend die Änderungen. Die nächsten Schritte sind dann Layout und Fahnenkorrektur. 


<strong>2. Harvard Educational Review </strong>

<strong>Hinweise für die elektronische Bearbeitung des Manuskripts</strong>

Gehen Sie folgende Protokollschritte durch:

<strong>Auf Änderungsvorschläge reagieren</strong>
&nbsp; Heben Sie den Fettsatz für alle von Ihnen akzeptierten Änderungen auf
&nbsp; Für alle abgelehnten Änderungen den Originaltext wiederherstellen und <strong>fett</strong>setzen

<strong>Einschübe und Streichungen </strong>
&nbsp; Einschübe: neuen Text durch <strong>Fettsatz</strong> markieren
&nbsp; Streichungen: Text durch <strong>[deleted text]</strong> markieren
&nbsp; Falls Sie einen ganzen Satz oder mehr streichen, machen Sie eine Anmerkung, z.B. <strong>[ 2 Sätze gestrichen]</strong>

<strong>Auf Wünsche des Verfassers reagieren(WdV)</strong>
&nbsp; Lassen Sie alle WdV in Fettsatz im Text. Nicht löschen
&nbsp; Auf einen WdV mit einem Kommentar reagieren. Kommentare müssen wie folgt gesetzt werden :
<strong>[Comment:</strong>]
&nbsp; z.B. <strong>[Comment: Erweitere Diskussion der Methodologie wie Sie vorgeschlagen]</strong>

<strong>Kommentieren</strong>
&nbsp; Verwenden Sie Kommentare um Änderungen in der Textorganisation oder größere Umarbeitungen zu erläutern
&nbsp; z.B. <strong>[Comment: Untenstehenden Absatz von S.5 nach S.7 verschieben]</strong>
&nbsp; Zur Beachtung: Beim Verweis auf die Seitennummerierung die Seitenzahlen der ihnen zugegangenen gedruckten Version des Manuskripts verwenden. Wichtig, weil sich die Nummerierung bei der elektronischen Bearbeitung änderen kann.

<h4>Beispiel einer elektronischen Bearbeitung </h4>

<strong>Ursprüngliche "Manuskript-" Datei</strong>

Bevor Sie Struktur und Organisation des Originals wesentlich verändern, setzen Sie sich bitte mit Ihren Partnern in Verbindung. Nach Änderung die Datei umbenennen von Verfassernamen WdV.doc auf Verfassernamen WdR.doc (zum Beispiel von MüllerWdV.doc zu MüllerWdR.doc. Ausdruck herstellen und zusammen mit einer Diskette mit der vollständig überarbeiteten und umbenannten Textdatei abschicken. 


<strong>Dem Verfasser mit Änderungswünschen und Vorschlägen zurückgesandtes Manuskript</strong>

Before making dramatic departures from the structure and organization of <strong>the manuscript that we are returning to you</strong>, please check in with the <strong>editors who are co-chairing</strong> your piece. After you are finished with your revisions, rename the file from AuthorNameQA.doc to AuthorNameQAR.doc (e.g., from LeeQA.doc to LeeQAR.doc). Print out a hardcopy of your manuscript and mail it with a floppy disk containing the completely revised and renamed word processing file. <strong>[QA: In this paragraph, it might help to stress the importance of following carefully the instructions for making electronic revisions. Otherwise the editing process may be slowed considerably]</strong>

<strong>Revised manuscript sent back to HER</strong>

Before making dramatic departures from the structure and organization of the manuscript that we are returning to you, please check in with the editors who are co-chairing your piece. <strong>Please understand that failure to follow the following instructions may significantly delay the publication of your manuscript.</strong>

After you are finished with your revisions, rename the file from AuthorNameQA.doc to AuthorNameQAR.doc (e.g., from LeeQA.doc to LeeQAR.doc). Print out a hardcopy of your manuscript and mail it with a floppy disk containing the <strong>[deleted word]</strong> revised and renamed word processing file. <strong>[QA: In this paragraph, it might help to stress the importance of following carefully the instructions for making electronic revisions. Otherwise the editing process may be slowed considerably] [Comment: I added a sentence in response to your suggestion.]</strong>

<strong>Notes:</strong>
&bull; Unbolded text indicates acceptance of the suggested changes to the first sentence
&bull; Sentence added in response to QA. Bold text indicates addition of new text
&bull; [deleted word] indicates deletion of "completely"
&bull; Comment contains a reply to the editors' QA]]></message>

	<message key="default.journalSettings.emailSignature"><![CDATA[________________________________________________________________________
{$journalName}
{$indexUrl}/{$journalPath}
]]></message>
	<message key="default.journalSettings.forReaders"><![CDATA[Wir fordern unsere Leser auf, sich für den Benachrichtigungsservice dieser Zeitschrift einzuschreiben, damit ihnen unsere Veröffentlichungen angezeigt werden. Verwenden Sie das Link <a href="{$indexUrl}/{$journalPath}/user/register">Registrieren</a> oben auf der Eingangsseite der Zeitschrift. Mit der Registrierung erhält der Leser per Email das Inhaltsverzeichnis jeder neuen Ausgabe der Zeitschrift. Die Registrierung ermöglicht gleichzeitig der Zeitschrift sich auf eine Leserschaft zu berufen. S. den Paragraphen <a href="{$indexUrl}/{$journalPath}/about/submissions#privacyStatement">Schutz persönlicher Daten</a> der Zeitschrift: es wird versichert, dass weder Namen noch Emailadresse zu anderen Zwecken verwendet werden.]]></message>
	<message key="default.journalSettings.forAuthors"><![CDATA[Haben Sie Interesse, zu dieser Zeitschrift beizutragen? Wir möchten Sie auf <a href="{$indexUrl}/{$journalPath}/about">Zur Zeitschrift </a> verweisen, was Richtlinien und Orientierung unserer Zeitschrift angeht. Und auch auf  <a href="{$indexUrl}/{$journalPath}/about/submissions#authorGuidelines">Hinweise für Verfasser</a>. Verfasser müssen <a href="{$indexUrl}/{$journalPath}/user/register">sich einschreiben</a> bevor sie einen Beitrag zur Zeitschrift liefern können. Falls sie bereits eingeschrieben sind, einfach <a href="{$indexUrl}/index/login">Sitzung öffnen</a> und das Procedere mit den fünf Schritten beginnen.]]></message>
	<message key="default.journalSettings.forLibrarians"><![CDATA[Wir fordern die Bibliotheken auf, diese Zeitschrift in die Liste ihrer elektronischen Zeitschriften aufzunehmen. Auch mag Beachtung verdienen, dass das offene System dieser Zeitschrift Bibliotheken die Möglichkeit gibt, Zeitschriften von Universitätsmitgliedern zu beherbergen. Mehr dazu und zur Verwendung von Open Journal Systems zur Verwaltung und Veröffentlichung Zeitschriften mit kollegialer Begutachtung s. <a href="http://pkp.sfu.ca">Public Knowledge Project</a>.]]></message>
	<message key="default.journalSettings.lockssLicense"><![CDATA[Die Zeitschrift verwendet LOCKSS zur Verbreitung in den Archiven der im System teilnehmenden Bibliotheken und ermöglicht diesen Bibliotheken permanente Archivierung zwecks Erhaltung und Wiederherstellung. <a href="http://lockss.org/">Mehr...</a>]]></message>
</locale>
