<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000006.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2015 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2015 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Management Pages - Prepared Emails 
  *
  -->

<topic id="journal/topic/000006" locale="fr_CA" title="Courriels préparés" toc="journal/toc/000001" key="journal.managementPages.emails">
	<section>
	  <![CDATA[<p>La revue utilise une variété de courriels déjà préparés pour administrer divers processus de l&#x2019;édition et de la publication. Ces courriels sont déjà adressés à l&#x2019;avance vers le ou les récipiendaires concerné (s), (par exemple, le chef de rubrique avise le réviseur que la révision des épreuves  d&#x2019;une soumission est prête à commencer). Le directeur de revue peut éditer les versions par défaut de ces courriels  (disponibles sous  &#x00AB;&#x00A0;Courriels préparés&#x00A0;&#x00BB; sur la page de gestion de la revue). Aussi, les courriels peuvent être modifiés par l&#x2019;utilisateur avant d&#x2019;être envoyés. Le système insère automatiquement les informations pertinentes ou spécifiques dans le courriel, avant de le présenter à l&#x2019;utilisateur pour envoi. (Par exemple le titre et un résumé de la présentation en question, ou la date à laquelle la révision est due.) Le courriel donne aussi aux récipiendaires des instructions pour trouver leur chemin vers la page Web appropriée, afin qu&#x2019;ils puissent mettre en marche la tâche qui leur est demandée.</p>]]>	
	</section>
  
  <section title="Envoyer des courriels">
    <![CDATA[<p> La plateforme OJS utilise le courriel pour coordonner le fonctionnement du processus éditorial et de la publication. Tous les courriels préparés à l&#x2019;avance ont leur version par défaut,  laquelle  apparaît  chaque fois que l&#x2019;icône de courriel est cliquée. Les courriels par défaut peuvent être modifiés par le directeur de revue en tout temps. Aussi bien qu&#x2019;un courriel peut être modifié par l&#x2019;envoyeur avant de l&#x2019;envoyer. Lorsqu&#x2019;un icône de courriel est cliqué, l&#x2019;adresse du destinataire sera déjà inscrite, ainsi que les informations pertinentes requises pour la fonction éditoriale ou de publication. L&#x2019;envoyeur peut ajouter des commentaires ou d&#x2019;autres instructions si requis. L&#x2019;envoyeur peut aussi modifier l&#x2019;adresse de courriel du récipiendaire et celles des récipiendaires additionnels, excepté dans les cas qui ne demandent pas l&#x2019;envoi de mots de passe (pour des raisons de sécurité). Notez que la correction de l&#x2019;adresse d&#x2019;un récipiendaire ne modifie pas l&#x2019;adresse de courriel listée dans la page de son profil dans le système. Pour modifier l&#x2019;adresse du récipiendaire de façon permanente dans le système demande que le directeur de revue en soit avisé, car c&#x2019;est lui qui a l&#x2019;autorité de faire un tel changement au profil des utilisateurs.</p>]]>
	</section>
</topic>
