<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../topic.dtd">

<!--
  * 000031.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2008 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Management Pages - Import/Export
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="journal/topic/000031" locale="fr_CA" title="Importation/Exportation des données" toc="journal/toc/000001" key="journal.managementPages.importExport">
	<section>
		<![CDATA[<p>La fonction d’importation/exportation des données, disponible à partir de «Gestion du journal» permet au directeur du journal d’ajouter ou d’extraire des données d’OJS.</p><p>L’importation/exportation de données est accomplie par l’usage de plugiciels, avec chaque format ou type de données fournis par un plugiciel différent. Pour des informations plus précises, référer à la documentation de chacun des plugiciels.</p><p>Trois plugiciels d’importation/exportation sont inclus avec OJS :Les articles &amp; le plugitiel XML pour les numéros, le XML pour les usagers, et le plugiciel Erudit Arcicle Export. Ceux-ci sont documentés ci-dessous.</p><p>Le fonctionnement d’importation/exportation est aussi disponible comme  outils de ligne de commande : voir tools/importExport.php pour de plus amples informations.</p>]]>
	</section>
	<section title="Articles &amp; Numéros XML Plugin">
			<![CDATA[<p>Le plugiciel XML Articles &amp; Numéros est  la principale méthode pour importer et exporter en lot. Il peut être utilisé pour importer et exporter un seul article, plusieurs articles, un numéro ou plusieurs numéros, incluant un éventail de métadonnées. Pour plus d’information sur ce plugiciel, voir le XML DTD dans "plugins/importexport/native/native.dtd".</p>]]>
	</section>
	<section title="Plugiciel XML pour usagers">
			<![CDATA[<p>Le plugiciel XML pour les usagers peut être utilisé pour importer et exporter les usagers et leur rôles. Voir le XML DTD dans "plugins/importexport/users/users.dtd" pour plus d’information.</p>]]>
	</section>
	<section title="Plugiciel d’exportation d’articles Erudit">
			<![CDATA[<p>Le plugiciel d’exportation d’articles Erudit exécute l’exportation d’un seul article pour la création d’un index en texte intégral utilisant XML DTD.d’Érudit. Voir <a href="http://www.erudit.org">http://www.erudit.org</a> pour plus d’informations.</p>]]>
	</section>
</topic>
