<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000007.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2015 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2015 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Section Editor's Role Index - Editing 

  -->

<topic id="editorial/topic/000007" locale="pt_PT" title="Edição" toc="editorial/toc/000004" subtoc="editorial/toc/000007" key="editorial.sectionEditorsRole.editing">
	<section>
		<![CDATA[
		<p>O Editor de Secção supervisiona a Edição de Texto, e Leitura de Provas seleccionando e designando membros do equipa editorial para tratar a submissão por cada estágio, e garantindo que a submissão prossiga pelo processo num tempo adequado. O processo inicia quando o Editor de Secção selecciona o Editor de Texto e pede a Edição de Texto da submissão. O Editor de Secção pode pretender seleccionar o Editor de Layout e Leitor de Prova ao mesmo tempo (dependendo de quantas funções editoriais distintas a revista está usando), ou esperar até que o estágio do processo esteja completo. Para substituir os seleccionados, o Editor de Secção simplesmente clica Seleccionar novamente e designa uma nova pessoa, que vai substituir a pessoa anteriormente designada. O estágio de Edição está completo quando a submissão completou o estágio de Leitura de Provas, ponto em que o Editor de Secção a envia para ser agendada para publicação. Note que Acessos refere-se ao número de vezes que esta composição foi vista, depois de ser publicada.</p>
		<p><em>Submissões em que precisam de Edição de Texto</em>. O Editor pode realizar uma Edição de Texto sobre a Versão de Layout, se ela se tornar necessária, transferindo a Versão de e enviando-a como um anexo de e-mail ao Editor de Texto (que pode também contactar o Autor). Uma vez completa a Edição de Texto e a submissão ter retornado ao Editor, o Editor pode enviar o ficheiro como Versão de Layout.</p>
		<p><em>Mudando uma composição depois que a submissão foi agendada</em>. Uma vez que a submissão foi enviada para agendar a sua publicação, a página de Edição (junto com o seu Resumo, Revisão e páginas de  Histórico associados) são enviadas para Arquivos. O Editor pode pedir ao Editor de Layout, que vai ter acesso a Arquivos, para alterar a composição e enviar o arquivo novamente. Isto pode ser feito não apenas depois que a submissão tenha sido enviada para agendar publicação, mas também depois que a submissão foi publicada. A nova galeria enviada vai aparecer como a versão publicada, embora seja necessária extrema cautela em alterar a composição desta forma, para preservar a integridade do processo de publicação da revista, e o Editor pode querer adicionar uma nota recordando as modificações no artigo publicado.</p>
		]]>	
	</section>
</topic>
