<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000031.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2014 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Reviewer's Role Index - Review

  -->

<topic id="editorial/topic/000031" locale="pt_PT" title="Revisão" toc="editorial/toc/000008" key="editorial.reviewersRole.review">
	<section>
		<![CDATA[<p>O processo de Revisão é dividido em seis passos, que guiam o Revisor durante o processo de Revisão.</p>
		<p><em>Passo 1</em><br>O Revisor deve primeiramente informar o Editor de Secção se está disponível para rever a submissão. A decisão deve ser tomada depois de verficar se possui o conhecimento necessário para avaliar o conteúdo disponível, clicando no nome do ficheiro no Passo 3 (geralmente o Resumo da submissão e possivelmente o texto completo, dependendo da política da revista).</p>
		<p><em>Caso o Revisor não estiver apto a realizar a Revisão</em>. O Revisor que não estiver em condições de rever uma submissão deve clicar em "Indisponível para Revisão", para notificar via e-mail que o Revisor informe o Editor de Secção o motivo de sua indisponibilidade (tempo, conflito de interesses, etc.)</p>
		<p><em>Caso o Revisor esteja Disponível para Revisão</em>. O Revisor disponível para rever uma submissão clica em "Disponível para Revisão", notificando via e-mail o Editor de Secção de que assumiu a responsabilidade, e o sistema informará ao Editor de Secção e Autor, nas suas páginas de usuário, que o processo está em curso.</p>
		<p><em>Passo 2</em><br>As Directrizes para Revisão foram preparadas pelos Editores da revista para garantir a publicidade do processo de Revisão, documentando-a tanto quanto possível para Revisores e Autores.</p>
		<p><em>Passo 3</em><br>O ficheiro da submissão enviado pelo Autor, estará disponível ao Revisor para transferir do site da revista para o seu computador, clicando no nome do ficheiro. O ficheiro deverá ser guardado no computador, numa pasta específica para fácil acesso posterior, e aberto, usando processadores de texto comuns como Word ou OpenOffice. Este pode ser impresso ou lido no écran. Os Documentos Suplementares podem ser documentos úteis para o processo de Revisão, que o próprio Autor ou o Editor de Secção enviou para o sistema, como conjuntos de dados, instrumentos de pesquisa, textos fonte, formulário de Revisão, e outros.</p>
		<p><em>Passo 4</em><br>O Revisor prepara uma Revisão da submissão, seguindo as Directrizes para Revisão da revista, num processador de texto e depois copiando o texto produzido para a caixa de texto da Revisão, ou criando o texto directamente na caixa de texto da Revisão, que é obtida clicando no ícone da Revisão. O Revisor pode inserir o texto todo de uma vez, ou em partes, guardando-o a cada vez. Desta forma, o Revisor pode indicar na caixa de texto da Revisão quais partes podem ou não ser partilhadas com o Autor. Seguindo as restrições dos Revisores, se existir alguma, o Editor de Secção tem a opção de partilhar as partes da Revisão com o Autor.</p>
		<p><em>Passo 5</em><br>O Revisor tem a opção de enviar ficheiros e disponibilizá-los para o Editor de Secção e/ou Autor, para complementar a Revisão. Estes ficheiros podem ser uma versão com notas da submissão ou algum dado relevante ou outro material que ajude o Editor e/ou Autor. Fica a critério do Editor se estes ficheiros estarão disponíveis ao Autor, mas os Revisores podem certamente comentar sobre isso nas suas Revisões (Passo 4).
		<p><em>Passo 6</em><br>O Revisor deve escolher uma Recomendação para a submissão dentre as seguintes opções: Aceitar, Aceitar com revisões, Submeter novamente para Revisão, Submeter a outra Revista, Rejeitar, Ver Comentários. Quando o Revisor clica em "Submeter Revisão ao Editor", este é direccionado para um e-mail preparado ao Editor de Secção, para que o Editor veja a Recomendação, Revisão e qualquer ficheiro enviado. O e-mail pode ser editado pelo Revisor antes do envio.</p>]]>	
	</section>
</topic>
