<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000038.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2014 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Copyeditor's Role - Copyediting

  -->

<topic id="editorial/topic/000038" locale="pt_PT" title="Edição de Texto" toc="editorial/toc/000012" key="editorial.copyeditorsRole.copyediting">
	<section>
<![CDATA[<p>O processo de edição de texto no sistema, disponível na página de Edição de Texto, é dividida em três passos. A Edição de Texto deve ser realizada directamente no documento da submissão, clicando no nome e abrindo (guardando o documento numa pasta temporária do computador do utilizador) ou guardando (guardando o documento numa pasta do computador definida pelo utilizador), com sugestões para melhorar a leitura, linguagem e compreensão do texto, e com alterações necessárias para garantir a conformidade da submissão com as normas da revista. O ficheiro é então guardado no computador do utilizador (Autor ou Editor de Texto) e enviado para o sistema através do Passo apropriado. A versão actualizada do documento estará então disponível para o próximo passo, ou no caso do Passo 3, para o estágio de Layout.</p>
		<p><em>Passo 1</em><br>No primeiro passo, o Editor de Texto clica no nome do ficheiro para transferi-lo e abri-lo no seu computador. Depois de abrir a submissão no Passo 1, o Editor de Texto edita o texto, seguindo as normas da revista (as normas são definidas na configuração da revista pelo Editor-Gestor). O Editor de Texto regsitra no documento todas as alterações e correções sugeridas, assim como Perguntas ao Autor (por exemplo, faltando numeração de imagens) e/ou Perguntas ao Editor (por exemplo, material de estilo e padrões da revista). Concluída a edição inicial do texto, o Editor de Texto guarda o documento no seu computador e envia esta versão para o sistema, disponível no próximo passo, a edição pelo o Autor.</p>
		<p><em>Conclusão do Passo 1</em><br>Após enviar a sua versão editada do documento para o sistema e verificar os metadados, o Editor de Texto clica no ícone de e-mail sob "Concluída" para o Passo 1, abrindo um e-mail para o Autor e Editor, informando que o Passo 1 está concluído. O Editor de Texto deve registrar no e-mail se há Perguntas para o Editor, a serem consideradas pelo Editor de Secção.</p>
		<p><em>Passo 2</em><br>O autor clica no nome da versão editada do texto para transferi-la e abrí-la no seu computador e verifica o texto, assim como responde às Questões para o Autor, directamente no ficheiro. O Autor guarda esta nova versão em seu computador e a envia para o sistema, no Passo 2, que coloca o arquivo no Passo 3 para a edição final do texto. O editor responderá às Perguntas para o Editor via e-mail para garantir que o autor e o Editor não sobrescrevam as versões do documento. O Autor envia um e-mail de conclusão ao Editor de Texto e Editor de Secção, iniciando, de fato, o terceiro passo.</p>
		<p><em>Passo 3</em><br>O Editor de Texto clica no nome da versão editada do texto no Passo 3 para transferi-la e abrí-la no seu computador, e cria uma nova versão limpa baseada nas respostas do Editor e do Autor (removendo todas as anotações), criando assim uma versão pronta para o Editor de Layout gerar as composições para futura publicação. O Editor de Texto envia a versão actualizada (formatada dentro das normas da revista) no Passo 3, que se torna a Versão para para o Editor de Layout na página de Edição e usa o ícone de e-mail sobre "Concluída" para notificar o Editor de Layout e Editor de Secção que a Edição de Texto foi concluída.</p>
]]>
	</section>
</topic>
