<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../topic.dtd">

<!--
  * 000001.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2006 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Site Administration - Installation 
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="site/topic/000001" locale="vi_VN" title="Cài đặt" toc="site/toc/000000" key="site.installation">
	<section>
		<![CDATA[<p>Phần mềm Tạp chí mở là một phần mềm ứng dụng mã nguồn mở có thể download tự do và hầu như có thể cài đặt trên bất kỳ máy chủ hoặc máy tính để bàn nào.</p>]]>	
	</section>
	
	<section title="Giấy phép">
		<![CDATA[<p>Phần mềm OJS được phát hành theo các điều khoản của giấy phép <a href="http://www.gnu.org/copyleft/gpl.html" target="_blank">GNU General Public License</a>. Bản sao các điều khoản của giấy phép này có thể về việc phát hành lại mã nguồn của OJS nguyên bản và sửa đổi được đính kèm trong gói phần mềm.</p>]]>
	</section>
	
	<section title="Yêu cầu về hệ thống">
		<![CDATA[<p>Máy chủ cần đáp ứng những yêu cầu sau:</p>
		<ul>
			<li><a href="http://www.php.net/" target="_blank">PHP</a> >= 4.2.x</li>
			<li><a href="http://www.mysql.com/" target="_blank">MySQL</a> >= 3.23.23 (thế hệ 4.x) hoặc <a href="http://www.postgresql.org/" target="_blank">PostgreSQL</a> >= 7.1</li>
			<li><a href="http://httpd.apache.org/" target="_blank">Apache</a> >= 1.3.2x hoặc >= 2.0.4x hoặc Microsoft IIS 6+</li>
			<li>Hệ điều hành: Bất kỳ HĐH nào hỗ trợ phần mềm trên bao gồm <a href="http://www.linux.org/" target="_blank">Linux</a>, <a href="http://www.bsd.org/" target="_blank">BSD</a>, <a href="http://www.sun.com/" target="_blank">Solaris</a>, <a href="http://www.apple.com/" target="_blank">Mac OS X</a>, và <a href="http://www.microsoft.com/">Windows</a></li>
		</ul>
		<p>Phần mềm OJS mới chỉ được thử nghiệm trên MySQL và PostgreSQL, mặc dù các Hệ quản trị CSDL khác được <a href="http://adodb.sourceforge.net/" target="_blank">ADOdb</a> hỗ trợ có thể hoạt động tốt (một phần hoặc đầy đủ). Chúng tôi mong nhận được các báo cáo và thông tin về tương thích giữa OJS với các hệ quản trị CSDL.</p>
		]]>
	</section>
	
	<section title="Tải xuống">
		<![CDATA[<p>Phần mềm OJS có thể tải từ <a href="http://pkp.sfu.ca/ojs/" target="_blank">web site</a> của Dự án Tri thức Công cộng (Public Knowledge Project).</p>]]>
	</section>
	
	<section title="Cài đặt">
		<![CDATA[<p>Phần mềm OJS có kèm sẵn đoạn mã để cài đặt trên web, dẫn dắt người quản trị hệ thống từng bước trong quá trình cài đặt. Ngoài ra, công cụ cài đặt bằng dòng lệnh cũng sẵn có.</p>
		<ol>
			<li>
				Tải về gói OJS.
			</li>
			<li>
				Giản nén gói trên máy chủ và đặt nó vào vị trí mong muốn trên cây thư mục web:<br />
				<tt>$ tar -zxf ojs-2.*.tar.gz<br />
				$ mv ojs-* /var/www/myjournal</tt>
			</li>
			<li>
				Đặt chế độ ghi được (writable) đối với các file và thư mục sau (v.d., sử dụng chown or chmod):<br />
				- config.inc.php (optional)<br />
				- public<br />
				- cache<br />
				- cache/t_cache<br />
				- cache/t_config<br />
				- cache/t_compile<br />
				- cache/_db
			</li>
			<li>
				Mở trình duyệt và trỏ tới đường dẫn của bộ cài đặt OJS (ví dụ., http://www.mydomain.com/myjournal/) và theo các hướng dẫn trên màn hình để hoàn tất cài đặt. Xem docs/README để biết thêm thông tin về quá trình cài đặt.
			</li>
		</ol>
		]]>
	</section>
</topic>
