<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?> <!DOCTYPE locale SYSTEM "../../lib/pkp/dtd/locale.dtd"> 

<!--
  * locale/es_ES/admin.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2014 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Localization strings for the es_ES (Español) locale.
  -->

<locale name="es_ES" full_name = "Español">
	<message key="admin.hostedJournals">Revistas alojadas</message>
	<message key="admin.settings.journalRedirect">Redirigir revista a</message>
	<message key="admin.settings.journalRedirectInstructions">Los intentos para acceder al sitio principal se redirigirán a esta revista. Esto resulta útil, por ejemplo, si el sitio sólo aloja una revista.</message>
	<message key="admin.settings.noJournalRedirect">No redirigir</message>
	<message key="admin.languages.primaryLocaleInstructions">Este será el idioma predeterminado para el sitio y para cualquier revista que aloje.</message>
	<message key="admin.languages.supportedLocalesInstructions">Seleccione las configuraciones regionales admitidas en el sitio. Las configuraciones regionales seleccionadas podrán ser utilizadas por todas las revistas que se alojen en el sitio y también aparecerán en el menú de selección de idioma en cada página del sitio (puede anularse en páginas específicas de las revistas). Si no ha seleccionado más de una configuración regional, el menú de selección no aparecerá y la configuración extendida de idioma no estará disponible.</message>
	<message key="admin.locale.maybeIncomplete">Las configuraciones regionales marcadas pueden estar incompletas.</message>
	<message key="admin.languages.confirmUninstall">¿Está seguro/a de que desea desinstalar esta configuración regional? Esto puede afectar a cualquier revista alojada que esté utilizando dicha configuración regional.</message>
	<message key="admin.languages.installNewLocalesInstructions">Seleccione cualquier configuración regional adicional para instalar su soporte en este sistema. Las configuraciones regionales se deben instalar antes de que otras revistas alojadas puedan utilizarlas. Vea la documentación de OJS para obtener más información o para añadir soporte para nuevos idiomas.</message>
	<message key="admin.languages.downloadLocales">Descargar configuraciones regionales</message>
	<message key="admin.languages.downloadFailed">Fallo en la descarga de configuraciones regionales. El/los siguiente/s mensaje/s de error describen el fallo.</message>
	<message key="admin.languages.localeInstalled">La configuración regional "{$locale}" se ha instalado.</message>
	<message key="admin.languages.download">Descargar configuración regional</message>
	<message key="admin.languages.download.cannotOpen">No se puede abrir el descriptor de idiomas del sitio web PKP.</message>
	<message key="admin.languages.download.cannotModifyRegistry">No se puede añadir la nueva configuración regional al archivo de registro de configuraciones locales, normalmente "registry/locales.xml".</message>
	<message key="admin.auth.ojs">BD de usuarios/as de OJS</message>
	<message key="admin.auth.enableSyncProfiles">Activar la sincronización de perfil del usuario/a (si el conector de autenticación lo admite). La información del perfil del usuario/a se actualizará automáticamente desde una fuente remota cuando el usuario/a inicie sesión y los cambios que se hagan en el perfil dentro del OJS (incluido el cambio de contraseña) se actualizarán automáticamente en la fuente remota. Si esta opción no está activa, la información del perfil de OJS se mantendrá separada de la información del perfil de la fuente remota.</message>
	<message key="admin.auth.enableSyncPasswords">Activar la modificación de contraseña de usuario/a (si el conector de autenticación lo admite). Activar esta opción permite a los usuarios/as modificar su contraseña desde dentro del OJS y usar la característica de OJS "contraseña perdida" para restablecer la contraseña olvidada. Los usuarios/as con esta fuente de autenticación no podrán disponer de dichas funciones si la opción está desactivada.</message>
	<message key="admin.auth.enableCreateUsers">Activar la creación de usuarios/as (si el conector de autenticación lo admite). Los usuarios/as creados dentro del OJS con esta fuente de autenticación serán añadidos automáticamente a la fuente de autenticación remota si no se les ha añadido previamente. De forma adicional, si ésta es la fuente de autenticación por defecto, las cuentas OJS creadas mediante un registro de usuario/a también se añadirán a la fuente de autenticación remota.</message>
	<message key="admin.systemVersion">Versión OJS</message>
	<message key="admin.systemConfiguration">Configuración OJS</message>
	<message key="admin.systemConfigurationDescription"><![CDATA[Ajustes de configuración OJS de <tt>config.inc.php</tt>.]]></message>
	<message key="admin.journals.journalSettings">Configuraciones de la revista</message>
	<message key="admin.journals.noneCreated">No se han creado revistas.</message>
	<message key="admin.journals.confirmDelete">¿Está seguro/a de que desea eliminar esta revista y todos sus contenidos de forma permanente?</message>
	<message key="admin.journals.create">Crear revista</message>
	<message key="admin.journals.createInstructions">Le será asignada de forma automática la función de gestor/a de la revista. Cuando haya creado una nueva revista, acceda a ella como gestor/a para continuar con su configuración y el registro de usuarios/as.</message>
	<message key="admin.journals.urlWillBe">Este elemento debe ser una palabra corta o acrónimo para identificar la revista. La dirección URL de la revista será {$sampleUrl}</message>
	<message key="admin.journals.form.titleRequired">Inserte un título.</message>
	<message key="admin.journals.form.pathRequired">Inserte una ruta.</message>
	<message key="admin.journals.form.pathAlphaNumeric">La ruta sólo puede contener caracteres alfanuméricos, subrayados y guiones, y debe empezar y terminar con un carácter alfanumérico.</message>
	<message key="admin.journals.form.pathExists">La ruta seleccionada ya está siendo utilizada por otra revista.</message>
	<message key="admin.journals.enableJournalInstructions">Permitir que esta revista aparezca de forma pública en el sitio</message>
	<message key="admin.journals.journalDescription">Descripción de la revista</message>
	<message key="admin.journal.pathImportInstructions">Ruta actual de la revista o ruta que se desea crear (p. ej., "ojs")</message>
	<message key="admin.journals.importSubscriptions">Importar suscripciones</message>
	<message key="admin.journals.transcode">Transcodificar metadatos de artículos de ISO8859-1</message>
	<message key="admin.journals.redirect">Generar código para asignar URLs OJS 1 a URLs OJS 2</message>
	<message key="admin.journals.form.importPathRequired">Se requiere la ruta de importación.</message>
	<message key="admin.journals.importErrors">No se pudo completar la importación con éxito.</message>
	<message key="admin.mergeUsers">Fusionar usuarios/as</message>
	<message key="admin.mergeUsers.mergeUser">Fusionar usuario/a</message>
	<message key="admin.mergeUsers.into.description">Seleccione un usuario/a para atribuirle las autorías del anterior usuario/a, editar asignaciones, etc.</message>
	<message key="admin.mergeUsers.from.description">Seleccione uno o varios usuarios/as para fusionarlos en otra cuenta de usuario/a (p. ej., cuando algún usuario/a tiene dos cuentas distintas). Las cuentas seleccionadas primero serán eliminadas y todos los envíos, asignaciones, etc. serán atribuidos a la segunda cuenta.</message>
	<message key="admin.mergeUsers.allUsers">Todos los usuarios/as registrados</message>
	<message key="admin.mergeUsers.confirm">¿Está seguro/a de que desea fusionar las cuentas seleccionadas {$oldAccountCount} con la cuenta con el nombre de usuario/a "{$newUsername}"? Las cuentas seleccionadas {$oldAccountCount} dejarán de existir. Esta acción no es reversible.</message>
	<message key="admin.mergerUsers.noneEnrolled">Usuarios/as no registrados.</message>
	<message key="admin.settings.options">Opciones</message>
	<message key="admin.settings.useAlphalist">Para sitios con muchas revistas, mostrar una lista alfabética en la página de inicio para facilitar la navegación entre revistas.</message>
	<message key="admin.settings.usePaging">Para sitios con muchas revistas, dividir la lista de revistas en varias páginas.</message>
	<message key="admin.settings.journalsList">Elementos de la revista</message>
	<message key="admin.settings.journalsList.description">Por favor, escoge los elementos que se mostrarán para cada revista en la página del sitio.</message>
	<message key="admin.settings.journalsList.showThumbnail">Miniatura de revista</message>
	<message key="admin.settings.journalsList.showTitle">Título de revista</message>
	<message key="admin.settings.journalsList.showDescription">Descripción de revista</message>
	<message key="admin.categories">Categorías</message>
  <message key="admin.categories.enable.description">El administrador/a del sitio puede definir un conjunto de categorías para ayudar a organizar grupos grandes de revistas. Los gestores de revista pueden escoger varias de estas categorías para cada revista, para que los lectores puedan navegar por categorías.</message>
	<message key="admin.categories.disableCategories">No organizar las revistas por categorías.</message>
	<message key="admin.categories.enableCategories">Permitir a los gestores de revista organizar las revistas en categorías.</message>
	<message key="admin.categories.editTitle">Editar categoría</message>
	<message key="admin.categories.createTitle">Crear categoría</message>
	<message key="admin.categories.create">Crear una nueva categoría</message>
	<message key="admin.categories.noneCreated">No se han creado categorías.</message>
	<message key="admin.categories.confirmDelete">¿Estás seguro/a de querer eliminar esta categoría?</message>
	<message key="admin.categories.name">Nombre</message>
	<message key="admin.categories.nameRequired">Es necesario un nombre de categoría.</message>
	<message key="admin.settings.defaultMetricDescription">Su instalación de OJS está configurada para almacenar más de una métrica de uso. Las estadísticas de uso se mostrarán en múltiples contextos.
		Hay casos en los que se debe utilizar una sola estadística de uso, por ejemplo, para mostrar una lista ordenada de los artículos más utilizados
		resultados de la búsqueda. Por favor selecciona una de las métricas configuradas como opción por defecto.</message>
	<message key="admin.copyAccessLogFileTool.usage">Copie el archivo(s) de registro de acceso apache, filtrando las entradas relacionadas con esta instalación en el directorio de archivos en curso, dentro del directorio "stage" en "UsageStatsPlugin". Debe ejecutarse bajo un usuario con suficientes privilegies para leer los archivos de registro de acceso de apache.

Esta herramienta sólo copiará los archivos que no se encuentren ya dentro de los directorios de carga del archivo usageStats (estadio, procesamiento, archivo, rechazar).

Uso: {$scriptName} ruta/a/apache/log/file.log
Uso (para todo un directorio): {$scriptName} ruta/a/apache/directorio</message>
	<message key="admin.copyAccessLogFileTool.error.creatingFolder">Error: no se puede crear el directorio temporal {$tmpDir}</message>
	<message key="admin.copyAccessLogFileTool.error.acessingFile">Error: El archivo {$filePath} no existe o no es accesible.</message>
	<message key="admin.copyAccessLogFileTool.error.copyingFile">Error: no se puede copiar el archivo {$filePath} a {$tmpFilePath}</message>
	<message key="admin.copyAccessLogFileTool.error.deletingFile">Error: no se puede eliminar el archivo {$tmpFilePath}</message>
	<message key="admin.copyAccessLogFileTool.warning.fileAlreadyExists">Aviso: El fichero {$filePath} ya existe en el directorio de estadísticas de uso.</message>
	<message key="admin.copyAccessLogFileTool.success">Èxito: {$filePath} a {$destinationPath}</message>
</locale> 
