<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?> <!DOCTYPE locale SYSTEM "../../lib/pkp/dtd/locale.dtd"> 

<!--
  * default.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2014 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Localization strings.
  *
  -->
 
<locale name="es_ES" full_name="Español (España)">
	<!-- Section default -->
	<message key="section.default.title">Artículos</message>
	<message key="section.default.abbrev">art.</message>
	<message key="section.default.policy"></message>

	<!--
	 *
	 * DEFAULT - Default settings for setup items.
	 *
	-->
	<message key="default.journalSettings.checklist.notPreviouslyPublished">El envío no ha sido publicado previamente ni se ha sometido a consideración por ninguna otra revista (o se ha proporcionado una explicación al respecto en los Comentarios al editor/a).</message>
	<message key="default.journalSettings.checklist.fileFormat">El archivo de envío está en formato OpenOffice, Microsoft Word, RTF o WordPerfect.</message>
	<message key="default.journalSettings.checklist.addressesLinked">Siempre que sea posible, se proporcionan direcciones URL para las referencias.</message>
	<message key="default.journalSettings.checklist.submissionAppearance">El texto tiene un interlineado sencillo, un tamaño fuente de 12 puntos, se utiliza cursiva en lugar de subrayado (excepto en las direcciones URL), y todas las ilustraciones, figuras y tablas se encuentran colocadas en los lugares del texto apropiados, en vez de al final.</message>
	<message key="default.journalSettings.checklist.bibliographicRequirements"><![CDATA[El texto reúne las condiciones estilísticas y bibliográficas incluidas en <a href="{$indexUrl}/{$journalPath}/about/submissions#authorGuidelines" target="_new">Pautas para el autor/a</a>, en Acerca de la revista.]]></message>
	<message key="default.journalSettings.checklist.anonymous"><![CDATA[En el caso de enviar el texto a la sección de evaluación por pares, se siguen las instrucciones incluidas en <a href="javascript:openHelp('{$indexUrl}/{$journalPath}/help/view/editorial/topic/000044')">Asegurar una evaluación anónima</a>.]]></message>
	<message key="default.journalSettings.privacyStatement">Los nombres y las direcciones de correo electrónico introducidos en esta revista se usarán exclusivamente para los fines establecidos en ella y no se proporcionarán a terceros o para su uso con otros fines.</message>
	<message key="default.journalSettings.openAccessPolicy">Esta revista proporciona un acceso abierto a su contenido, basado en el principio de que ofrecer al público un acceso libre a las investigaciones ayuda a un mayor intercambio global del conocimiento.</message>
	<message key="default.journalSettings.authorSelfArchivePolicy">Esta revista permite y anima a los autores/as a publicar artículos enviados a la revista en sus sitios web personales o en depósitos institucionales, tanto antes como después de su publicación en esta revista, siempre y cuando proporcionen información bibliográfica que acredite, si procede, su publicación en ella.</message>
	<message key="default.journalSettings.copyeditInstructions"><![CDATA[La fase de corrección tiene el propósito de mejorar la fluidez, claridad, gramática, así como el vocabulario y formato del artículo. Supone la última oportunidad para el autor/a de realizar cualquier cambio importante en el texto, puesto que la siguiente fase se limita a las correcciones tipográficas y de formato.
 
El archivo para corregir se encuentra en formato Word o .rtf y por lo tanto, puede editarse fácilmente como un documento de procesador de textos. Las instrucciones expuestas aquí plantean dos propuestas de corrección. La primera está basada en la función Control de cambios de Microsoft Word y requiere que tanto el corrector/a como el editor/a y el autor/a, tengan acceso a este programa. La segunda propuesta, que no depende de un software concreto, se ha tomado prestada, con el debido permiso, de la Harvard Educational Review. Puesto que el editor/a de la revista está en posición de modificar estas instrucciones, pueden formularse sugerencias para mejorarlas. 


<h4>Métodos de corrección</h4> 

<strong>1. Control de cambios de Microsoft Word</strong> 

Dentro de la barra de menú, en Herramientas, la función Control de cambios permite al corrector/a introducir texto (éste aparece coloreado) y eliminarlo (éste aparece tachado en color o como eliminado en los márgenes). El corrector/a puede incluir consultas tanto al autor/a (Consultas al autor/a) como al editor/a (Consultas al editor/a) escribiéndolas entre corchetes. Una vez cargada la versión corregida, se le notifica al editor/a. El editor/a revisa entonces el texto y lo notifica al autor/a. 

El editor/a y el autor/a deben dejar los cambios que consideren pertinentes. Si es necesario realizar más cambios, el editor/a y el autor/a pueden realizarlos en las inserciones o supresiones iniciales, así como realizar nuevas inserciones o supresiones en cualquier parte del texto. Los autores/as y editores/as deben responder a cada una de la consultas recibidas, con respuestas incluidas entre los corchetes. 

Después de que el texto haya sido revisado por el editor/a y el autor/a, el corrector(a echará un último vistazo al texto y aceptará los cambios para la fase de maquetación y galerada. 

<strong>2. Harvard Educational Review </strong> 

<strong>Instrucciones para realizar revisiones electrónicas al manuscrito</strong> 

Para realizar revisiones electrónicas a su manuscrito se recomienda seguir el siguiente protocolo:

<strong>Responder a los cambios sugeridos</strong> &nbsp; En cada cambio sugerido que acepte, quite la negrita al texto. 
&nbsp; En los cambios sugeridos que no acepte, vuelva a introducir el texto original y póngalo en <strong>negrita</strong>. 

<strong>Insertar o eliminar.</strong> 
&nbsp; Indique las inserciones poniendo en <strong>negrita</strong> el texto nuevo. 
&nbsp; Reemplazar secciones eliminadas con: <strong>[texto eliminado]</strong>. 
&nbsp; Si elimina una o más frases, indíquelo con una nota, p. ej. <strong>[2 frases eliminadas]</strong>. 

<strong>Responder a las consultas al autor/a (CA).</strong> 
&nbsp; Conserve todas las CA intactas y con el texto en negrita. No las elimine. 
&nbsp; Para contestar a una CA, añada un comentario tras ella. Los comentarios deben estar delimitados por: <strong>[Comentario:]</strong> 
&nbsp; p. ej. <strong>[Comentario: extensa explicación sobre la metodología sugerida]</strong>.

<strong>Realizar comentarios</strong> 
&nbsp; Haga uso de los comentarios para explicar cambios en la organización o revisiones importantes 
&nbsp; P. ej. <strong>[Comentario: el párrafo superior se ha trasladado de la pg. 5 a la pg. 7].</strong> 
&nbsp; Nota: al hacer referencia a los números de página, utilice los de la versión impresa del manuscrito que se le ha enviado. Esto es importante, ya que los números de página pueden variar cuando el documento se revisa de manera electrónica.

<h4>Ejemplo de revisión electrónica</h4> 

<ol> 
<li><strong>Corrección inicial.</strong> El corrector/a de la revista editará el texto con el fin de mejorar la fluidez, claridad, gramática y también el vocabulario y formato, así como también añadirá las consultas al autor/a que sean necesarias. Una vez se complete la edición inicial, el corrector/a cargará el documento revisado a través del sitio web de la revista y notificará al autor/a de que el manuscrito editado está listo para su revisión.</li> 
<li><strong>Corrección del autor/a.</strong> Antes de iniciar cambios drásticos en la estructura y organización del manuscrito editado, los autores/oras deben comprobar junto con los editores/oras quién más dirige la obra. Los autores/oras deben aceptar/rechazar cualquier cambio realizado durante la corrección inicial, según convenga, y responder a todas las consultas. Al finalizar las revisiones, los autores/as deben renombrar el archivo de NombreAutorCA.doc a NombreAutorCAR.doc (p. ej., de LeeCA.doc a LeeCAR.doc) y cargar el documento revisado a través del sitio web de la revista tal y como se indica.</li> 
<li><strong>Corrección final.</strong> El editor/a de la revista verificará los cambios realizados por el autor/a e incorporará las respuestas a las consultas del autor/a para crear el manuscrito final. Una vez terminado, el corrector/a cargará el documento final a través del sitio web de la revista y avisará al maquetista para terminar de ajustar el formato.</li> </ol>]]></message>

	<message key="default.journalSettings.refLinkInstructions"><![CDATA[<h4>Añadir un enlace de referencia al proceso de maquetación</h4> <p>Para convertir un envío a formato HTML o PDF, es necesario comprobar que todos los enlaces del envío estén activos.</p> <h4>A. El autor/a proporciona un enlace con una referencia</h4> <ol> <li>Mientras el envío aún se encuentra en formato de procesador de textos (p. ej. Word), añada la frase VER OBJETO tras la referencia que contiene una URL.</li> <li>Convierta la frase en un hipervínculo seleccionándola y usando la herramienta de Word Insertar hipervínculo y la URL preparada en el no. 2.</li> </ol> <h4>B. Permitir a los lectores/oras buscar referencias en Google Académico</h4> <ol> <li>Mientras el envío aún se encuentra en formato de procesador de textos (p. ej. Word), copie el título del trabajo al que se hace referencia en la Lista de referencias (si resulta ser un título muy común, p. ej. «Paz», añada también el nombre del autor/a).</li> <li>Pegue el título de la referencia entre %22's y ponga un + entre cada palabra: http://scholar.google.com/scholar?q=%22PEGAR+TÍTULO+AQUÍ%22&amp;hl=en&amp;lr=&amp;btnG=Search.</li> <li>Añada la frase BÚSQUEDA GA al final de cada cita en la Lista de referencias del envío.</li> <li>Convierta la frase en un hipervínculo seleccionándola y usando la herramienta de Word Insertar hipervínculo y la URL preparada en el no. 2.</li> </ol> <h4>C. Permitir a los lectores buscar referencias con DOI</h4> <ol> <li>Mientras el envío aún se encuentra en formato Word, copie una serie de referencias a consultas sobre referencias cruzadas http://www.crossref.org/freeTextQuery/.</li> <li>Pegue cada DOI que se le haya proporcionado en la siguiente URL (entre = y &amp;): http://www.cmaj.ca/cgi/external_ref?access_num=PEGAR DOI#AQUÍ&amp;link_type=DOI.</li> <li>Añada la frase Referencia cruzada al final de cada cita en la Lista de referencias del envío.</li> <li>Convierta la frase en un hipervínculo seleccionándola y usando la herramienta de Word Insertar hipervínculo y la URL preparada en el no. 2.</li> </ol>]]></message>

	<message key="default.journalSettings.proofingInstructions"><![CDATA[<p>La fase de corrección de pruebas tiene el propósito de detectar cualquier error ortográfico, gramático y tipográfico de la galerada. En esta fase no se realizan más cambios importantes, a menos que se haya acordado con el editor/a de sección. En Maquetación, haga clic en VER PRUEBA para ver la versión HTML, PDF y el resto de formatos en los que se ha publicado este texto.</p> <h4>Errores ortográficos y gramaticales</h4> <p>Copie la palabra o conjunto de palabras incorrectas y péguelas en el Cuadro de modificación de corrección de pruebas con la instrucción "CAMBIAR-POR" para el editor/a tal y como se indica:</p> <pre>1. CAMBIAR...entonces las otras POR... que las otras</pre> <br /> <pre>2. CAMBIAR... Malinowsky POR... Malinowski</pre> <br /> <h4>Errores de formato</h4> <p>Describa la situación y naturaleza del problema en el Cuadro de modificaciones de corrección de pruebas, incluyendo en el título "FORMATO" tal y como se indica:</p> <br /> <pre>3. FORMATO Los números de la tabla 3 no están alineados en la tercera columna.</pre> <br /> <pre>4. FORMATO El párrafo que empieza con "Este último tema..." no tiene sangría.</pre>]]></message>
	
	<message key="default.journalSettings.emailSignature">________________________________________________________________________ {$journalName} {$indexUrl}/{$journalPath}</message>
	<message key="default.journalSettings.forReaders"><![CDATA[Animamos a los lectores/as a registrarse en el servicio de notificación de publicaciones de la revista. Use el enlace <a href="{$indexUrl}/{$journalPath}/user/register">Registro</a> situado en la parte superior de la página de inicio de la revista. Como resultado del registro, el lector/a recibirá por correo electrónico la Tabla de contenidos de cada número de la revista. Esta lista también permite que se le atribuya a la revista un cierto nivel de apoyo o número de lectores/as. Lea la<a href="{$indexUrl}/{$journalPath}/about/submissions#privacyStatement">Declaración de Privacidad</a> de la revista, donde se asegura a los lectores/as que ni su nombre ni su correo electrónico serán usados con otros fines.]]></message>
	<message key="default.journalSettings.forAuthors"><![CDATA[¿Desea realizar un envío a la revista? Le recomendamos que revise las políticas específicas para cada sección de la revista en <a href="{$indexUrl}/{$journalPath}/about">Acerca de la revista</a>, así como en las <a href="{$indexUrl}/{$journalPath}/about/submissions#authorGuidelines">Pautas para el autor/a</a>. Los autores/oras deben <a href="{$indexUrl}/{$journalPath}/user/register">registrarse</a> en la revista antes de enviar un texto o, si ya están registrados, pueden simplemente <a href="{$indexUrl}/index/login">conectarse</a> y empezar el proceso de envío en cinco pasos.]]></message>	
	<message key="default.journalSettings.forLibrarians"><![CDATA[Se recomienda a los investigadores/as bibliotecarios/as que incluyan esta revista en su listado de revistas electrónicas. Este sistema de publicación de código abierto resulta adecuado para las bibliotecas como alojamiento para las revistas que el personal docente edita (véase <a href="http://pkp.sfu.ca/ojs">Open Journal Systems</a>).]]></message>
	<message key="default.journalSettings.lockssLicense"><![CDATA[Esta revista utiliza el sistema LOCKSS para crear un sistema de almacenamiento distribuido entre las bibliotecas participantes y permite la creación de archivos permanentes en la revista con fines de conservación y restauración. <a href="http://www.lockss.org/">Más...</a>]]></message>
	
	<!-- Default settings for payment items. -->
	<message key="default.journalSettings.submissionFee">Enviar un artículo</message>
	<message key="default.journalSettings.submissionFeeDescription">Los autores/as deben pagar una cuota de envío de artículo como parte del proceso de envío para contribuir con los costes de revisión.</message>
	<message key="default.journalSettings.fastTrackFee">Revisión rápida</message>
	<message key="default.journalSettings.fastTrackFeeDescription">Con el pago de esta cuota, se garantiza que la revisión, la decisión editorial y la notificación al autor/a del manuscrito tendrán lugar dentro de un plazo de 4 semanas.</message>
	<message key="default.journalSettings.publicationFee">Publicar un artículo</message>
	<message key="default.journalSettings.publicationFeeDescription">Si se acepta la publicación del artículo, se le pedirá el pago de una cuota de publicación de artículo para cubrir los costes de publicación.</message>
	<message key="default.journalSettings.waiverPolicy">En caso de no disponer de fondos para pagar dicha cuota, existe la posibilidad de eximirse del pago. El impago de las cuotas no impedirá la publicación de aquellas obras que lo merezcan.</message>
	<message key="default.journalSettings.purchaseArticleFee">Comprar un artículo</message>
	<message key="default.journalSettings.purchaseArticleFeeDescription">El pago de esta cuota le permitirá visualizar, descargar e imprimir el artículo.</message>
	<message key="default.journalSettings.membershipFee">Afiliación a una asociación</message>
	<message key="default.journalSettings.membershipFeeDescription">El pago de esta cuota garantiza el alta como miembro de la asociación durante un año y le proporciona acceso gratuito a la revista.</message>
	<message key="default.journalSettings.donationFee">Donaciones a la revista</message>
	<message key="default.journalSettings.donationFeeDescription">Toda donación será gratamente recibida y se empleará en proporcionar recursos a los editores/oras para seguir ofreciendo a los lectores/as una revista de alta calidad.</message>
	<message key="default.journalSettings.purchaseIssueFee">Comprar la publicación</message>
	<message key="default.journalSettings.purchaseIssueFeeDescription">El pago de esta tarifa te permitirá ver, descargar e imprimir esta publicación.</message>
</locale> 
