<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE email_texts SYSTEM "../../lib/pkp/dtd/emailTemplateData.dtd">

<!--
  * locale/es_ES/emailTemplates.xml
  *
  * Copyright (c) 2014-2018 Simon Fraser University
  * Copyright (c) 2003-2018 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  * https://pkp.sfu.ca/wiki/index.php?title=OJS:_Spanish_(es_ES)
  * Localized email templates XML file.
  -->

<email_texts locale="es_ES">
	<email_text key="PASSWORD_RESET_CONFIRM">
		<subject>Confirmación de cambio de contraseña</subject>
		<body><![CDATA[Hemos recibido una petición para cambiar su contraseña en {$siteTitle}.<br />
<br />
Si no hizo usted esta petición ignore este correo-e y su contraseña no cambiará. Si desea cambiar su contraseña pinche en el enlace que le mostramos a continuación.<br />
<br />
Cambiar mi contraseña: {$url}<br />
<br />
{$principalContactSignature}]]></body>
		<description>Este correo se envía a un/a usuario/a registrado/a cuando indican que han olvidado su contraseña o que no se pueden identificar. Proporciona una URL para que cambien su contraseña.</description>
	</email_text>
	<email_text key="PASSWORD_RESET">
		<subject>Cambio de contraseña</subject>
		<body><![CDATA[Su contraseña en {$siteTitle} se ha cambiado sin problema. Por favor, guarde en lugar seguro su nombre de usuaria/o y contraseña, ya que son necesarios para trabajar con la revista.<br />
<br />
Nombre de usuaria/o: {$username}<br />
Contraseña: {$password}<br />
<br />
{$principalContactSignature}]]></body>
		<description>Este correo se envía a un/a usuario/a registrado/a una vez han cambiado su contraseña siguiendo el procedimiento descrito en el correo-e PASSWORD_RESET_CONFIRM.</description>
	</email_text>
	<email_text key="USER_REGISTER">
		<subject>Nuevo registro de usuaria/o</subject>
		<body><![CDATA[Gracias por registrarse como usuaria/o en {$contextName}. Por favor, guarde en lugar seguro su nombre de usuaria/o y contraseña, ya que son necesarios para trabajar con la revista.<br />
<br />
Nombre de usuario/a: {$username}<br />
Contraseña: {$password}<br />
<br />
Gracias,<br />
{$principalContactSignature}]]></body>
		<description>Este correo se envía a un/a usuario/a que se acaba de registrar para darle la bienvenida al sistema y proporcionarle sus datos de acceso.</description>
	</email_text>
	<email_text key="PUBLISH_NOTIFY">
		<subject>Nuevo número publicado</subject>
		<body><![CDATA[Estimados/as lectores/as:<br />
<br />
{$contextName} acaba de publicar su último número en {$contextUrl}. A continuación le mostramos la tabla de contenidos, después puede visitar nuestro sitio web para consultar los artículos que sean de su interés.<br />
<br />
Gracias por mantener el interés en nuestro trabajo,<br />
{$editorialContactSignature}]]></body>
		<description>Este correo se envía a lectores/as registrados/as a través del enlace "Notificar a usuarios/as" en la home de editores/as. Notifica a los/as lectores/as de la aparición de un nuevo número y les invita a visitar la revista en la URL proporcionada.</description>
	</email_text>
	<email_text key="SUBSCRIPTION_NOTIFY">
		<subject>Notificación de suscripción</subject>
		<body><![CDATA[{$subscriberName}:<br />
<br />
Acaba de registrarse como suscriptor/a en nuestro sistema de gestión de revistas online para la revista {$contextName}, a continuación le mostramos los datos de su suscripción:<br />
<br />
{$subscriptionType}<br />
<br />
Para acceder al contenido exclusivo para suscriptores/as, simplemente tiene que identificarse con su nombre de usuaria/o, &quot;{$username}&quot;.<br />
<br />
Una vez se haya identificado en el sistema puede cambiar los detalles de su perfil y su contraseña en cualquier momento.<br />
<br />
Tenga en cuenta que si se trata de una suscripción institucional no es necesario que los/as usuarios/as de su institución se identifiquen, ya que las peticiones de contenido bajo suscripción serán autentificadas automáticamente por el sistema.<br />
<br />
Si tiene cualquier pregunta no dude en contactar con nosotros/as.<br />
<br />
{$subscriptionContactSignature}]]></body>
		<description>Este correo notifica a un/a lector/a registrado/a que el/la Gestor/a les ha creado una suscripción. Proporciona la URL de la revista junto con instrucciones para acceder a ella.</description>
	</email_text>
	<email_text key="OPEN_ACCESS_NOTIFY">
		<subject>Ahora el Número es Acceso Libre</subject>
		<body><![CDATA[Lectores:<br />
<br />
	{$contextName} acaba de hacer disponible de forma acceso libre el siguiente número. Los invitamos a revisar la Tabla de Contenido aquí y después visite nuestra página Web  ({$contextUrl}) para consultar los artículos que sean de su interés.<br />
<br />
	Gracias por mantener el interés en nuestro trabajo,<br />
	{$editorialContactSignature}]]></body>
		<description>Este correo se envía a los lectores registrados que han pedido recibir notificaciones por correo electrónico cuando un Número se cambia a Acceso Libre.</description>
	</email_text>
	<email_text key="SUBSCRIPTION_BEFORE_EXPIRY">
		<subject>Notificación de Expiración de Subscripción</subject>
		<body><![CDATA[{$subscriberName}:<br />
<br />
	Su subscripción a {$contextName} está a punto de expirar.<br />
<br />
	{$subscriptionType}<br />
	Fecha de Expiro: {$expiryDate}<br />
<br />
	Para asegurarse de que continúe a tener acceso a esta revista, por favor vaya a la página web de la revista y renueve su subscripción.  Usted puede entrar al sistema con su nombre de usuario, &quot;{$username}&quot;.<br />
<br />
	Si tiene alguna pregunta, por favor no tema en contactarme.<br />
<br />
	{$subscriptionContactSignature}]]></body>
		<description>Este correo notifica a un subscriptor que su subscripción va a expirar pronto.  Les provee el URL de la revista e instrucciones para accederla.</description>
	</email_text>
	<email_text key="SUBSCRIPTION_AFTER_EXPIRY">
		<subject>Subscripción Expirada</subject>
		<body><![CDATA[{$subscriberName}:<br />
<br />
	Su subscripción a {$contextName} ha expirado.<br />
<br />
	{$subscriptionType}<br />
	Fecha de Expiro: {$expiryDate}<br />
<br />
	Para renovar su subscripción, por favor vaya a la pagina web de la revista.  Puede usted entrar al sistema con su nombre de usuario, &quot;{$username}&quot;.<br />
<br />
	If you have any questions, please feel free to contact me.<br />
<br />
	{$subscriptionContactSignature}]]></body>
		<description>Este correo notifica a un subscripto que su subscripción ha expirado.  Les provee el URL de la revista e instrucciones para accederla.</description>
	</email_text>
	<email_text key="SUBSCRIPTION_AFTER_EXPIRY_LAST">
		<subject>Subscripción Expirada - Último Recuerdo</subject>
		<body><![CDATA[{$subscriberName}:<br />
<br />
	Su subscripción a {$contextName} ha expirado.<br />
	Por favor note que este es el último correo que recibirá para recordarle.<br />
<br />
	{$subscriptionType}<br />
	Fecha de Expiro: {$expiryDate}<br />
<br />
	Para renovar su subscripción, por favor vaya a la pagina web de la revista.  Puede usted entrar al sistema con su nombre de usuario, &quot;{$username}&quot;.<br />
<br />
	If you have any questions, please feel free to contact me.<br />
<br />
	{$subscriptionContactSignature}]]></body>
		<description>Este correo notifica a un subscripto que su subscripción ha expirado.  Les provee con el URL de la revista e instrucciones para accederla.</description>
	</email_text>
	<email_text key="LOCKSS_EXISTING_ARCHIVE">
		<subject>Petición de Archivado para {$contextName}</subject>
		<body><![CDATA[Estimado/a [Bibliotecaria/o Universitaria/o]<br />
<br />
{$contextName} &amp;lt;{$contextUrl}&amp;gt;, es una revista en la que un miembro de su Facultad/Universidad, [nombre de la persona], colabora como [cargo que desempeña]. La revista está intentando crear un archivo LOCKSS (Lots of Copies Keep Stuff Safe) con esta y otras bibliotecas universitarias.<br />
<br />
[Breve descripción de la revista]<br />
<br />
La URL para el Manifiesto Editorial LOCKSS para nuestra revista es: {$contextUrl}/gateway/lockss<br />
<br />
Entendemos que ya está participando en LOCKSS. Si podemos proporcionarle metadatos adicionales para registrar nuestra revista con su versión de LOCKSS, estaremos encantados/as de hacerlo.<br />
<br />
Gracias,<br />
{$principalContactSignature}]]></body>
		<description>Este correo solicita al / a la administrador/a de un archivo LOCKSS que tenga en cuenta esta revista para incluirla en su archivo. Proporciona la URL del Manifiesto Editorial LOCKSS de la revista.</description>
	</email_text>
	<email_text key="LOCKSS_NEW_ARCHIVE">
		<subject>Petición de archivo para {$contextName}</subject>
		<body><![CDATA[Estimado/a [Bibliotecario/a Universitario/a]<br />
<br />
{$contextName} &amp;lt;{$contextUrl}&amp;gt;, es una revista en la que un miembro de su Facultad/Universidad, [nombre de la persona], colabora como [cargo que desempeña]. La revista está intentando crear un archivo LOCKSS (Lots of Copies Keep Stuff Safe) con esta y otras bibliotecas universitarias.<br />
<br />
[Breve descripción de la revista]<br />
<br />
El programa LOCKSS &amp;lt;http://lockss.org/&amp;gt;, una iniciativa internacional de bibliotecas y editoriales, es un ejemplo vivo de un repositorio de preservación y archivo distribuido, a continuación le mostramos más detalles. El software, que funciona en ordenadores personales normales es gratuito; el sistema se conecta fácilmente; necesitando muy poco mantenimiento.<br />
<br />
Para contribuir al archivado de nuestra revista, le invitamos a convertirse en miembro de la comunidad LOCKSS, y así ayudar a recopilar y preservar títulos producidos en nuestra facultad y por otras entidades académicas de todo el mundo. Para hacerlo le rogamos que alguna persona de su biblioteca visite el sitio de LOCKSS para saber cómo funciona este sistema. Espero recibir pronto noticias suyas en el sentido de que proporcionará el apoyo para poder archivar esta revista.<br />
<br />
Gracias,<br />
{$principalContactSignature}]]></body>
		<description>Este correo solicita al / a la destinatario/a participar en la iniciativa LOCKSS e incluir esta revista en el archivo. Le proporciona información sobre la iniciativa LOCKSS y cómo participar.</description>
	</email_text>
	<email_text key="SUBMISSION_ACK">
		<subject>Envío recibido</subject>
		<body><![CDATA[{$authorName}:<br />
<br />
Gracias por enviarnos su manuscrito &quot;{$submissionTitle}&quot; a {$contextName}. Gracias al sistema de gestión de revistas online que usamos podrá seguir su progreso a través del proceso editorial identificándose en el sitio web de la revista:<br />
<br />
URL del manuscrito: {$submissionUrl}<br />
Nombre de usuaria/o: {$authorUsername}<br />
<br />
Si tiene cualquier pregunta no dude en contactar con nosotros/as. Gracias por tener en cuenta esta revista para difundir su trabajo.<br />
<br />
{$editorialContactSignature}]]></body>
		<description>Este correo, cuando está activado, se envía automáticamente a un/a autor/a cuando completa el proceso de envío de un manuscrito a la revista. Proporciona información para hacer el seguimiento del envío a través del proceso y agradece la contribución.</description>
	</email_text>
	<email_text key="SUBMISSION_ACK">
		<subject>Acuse de recibo del envío</subject>
		<body><![CDATA[{$authorName}:<br />
<br />
Gracias por enviar el manuscrito &quot;{$submissionTitle}&quot; a {$contextName}. Con el sistema de gestión de publicaciones en línea que utilizamos podrá seguir el progreso a través del proceso editorial tras iniciar sesión en el sitio web de la publicación:<br />
<br />
URL del manuscrito: {$submissionUrl}<br />
Nombre de usuario/a: {$authorUsername}<br />
<br />
Si tiene alguna duda puede ponerse en contacto conmigo. Gracias por elegir esta editorial para mostrar su trabajo.<br />
<br />
{$editorialContactSignature}]]></body>
		<description>Este correo electrónico, si está activado, se envía automáticamente a un autor/a cuando completa el proceso de envío de un manuscrito a la editorial. Proporciona información sobre el seguimiento del envío en el proceso y agradece al autor/a el envío.</description>
	</email_text>
	<email_text key="EDITOR_ASSIGN">
		<subject>Asignación editorial</subject>
		<body><![CDATA[{$editorialContactName}:<br />
<br />
Se le ha asignado el envío, &quot;{$submissionTitle},&quot; a {$contextName} para que lo revise en el proceso editorial como Editor/a de Sección.<br />
<br />
URL del envío: {$submissionUrl}<br />
Usuario/a: {$editorUsername}<br />
<br />
Gracias,<br />
{$editorialContactSignature}]]></body>
		<description>Este correo notifica al / a la Editor/a de Sección de que les ha asignado la tarea de supervisar un envío a través del proceso editorial. Proporciona información sobre el envío y cómo acceder a la revista.</description>
	</email_text>
	<email_text key="REVIEW_REQUEST">
		<subject>Solicitud de revisión de artículo</subject>
		<body><![CDATA[{$reviewerName}:<br />
<br />
Tengo el convencimiento de que sería un/a excelente revisor/a del manuscrito, &quot;{$submissionTitle},&quot; que ha sido enviado a {$contextName}. A continuación encontrará un extracto del envío, con la esperanza de que aceptará llevar a cabo esta importante tarea para nosotros.<br />
<br />
Por favor, identifíquese en la revista antes de {$responseDueDate} para decirnos si hará o no la revisión, así como para tener acceso al envío y para registrar su revisión y recomendación. La dirección es {$contextUrl}<br />
<br />
La revisión propiamente dicha debe estar lista para el {$reviewDueDate}.<br />
<br />
Si ha perdido su nombre de usuaria/o y contraseña, puede pinchar en el siguiente enlace para cambiar su contraseña (le llegará por correo-e junto con su nombre de usuaria/o). {$passwordResetUrl}<br />
<br />
URL del envío: {$submissionReviewUrl}<br />
<br />
Gracias por tener en cuenta nuestra solicitud.<br />
<br />
{$editorialContactSignature}<br />
<br />
<br />
<br />
&quot;{$submissionTitle}&quot;<br />
<br />
Resumen<br />
{$submissionAbstract}]]></body>
		<description>Este correo del / de la Editor/a de Sección a un/a revisor/a le solicita que acepte o rechace la revisión de un envío. Proporciona información sobre el envío como el título y el resumen, el plazo de revisión, y cómo acceder al envío propiamente dicho. Este mensaje se usa cuando se selecciona el Proceso de Envío Estándar en la configuración de la revista, paso 2. (En caso de haber seleccionado otra opción, REVIEW_REQUEST_ATTACHED.)</description>
	</email_text>
	<email_text key="REVIEW_REQUEST_ONECLICK">
		<subject>Petición de Revisión de Artículo</subject>
		<body><![CDATA[{$reviewerName}:<br />
<br />
Tengo el convencimiento de que sería un/a excelente revisor/a del manuscrito &quot;{$submissionTitle},&quot; que ha sido enviado a {$contextName}. A continuación encontrará un extracto del envío, con la esperanza de que aceptará llevar a cabo esta importante tarea para nosotros.<br />
<br />
Por favor, identifíquese en la revista antes de {$responseDueDate} para decirnos si hará o no la revisión, así como para tener acceso al envío y para registrar su revisión y recomendación.<br />
<br />
La revisión propiamente dicha debe estar lista para el {$reviewDueDate}.<br />
<br />
URL del envío: {$submissionReviewUrl}<br />
<br />
Gracias por tener en cuenta nuestra solicitud.<br />
<br />
{$editorialContactSignature}<br />
<br />
&quot;{$submissionTitle}&quot;<br />
<br />
{$submissionAbstract}]]></body>
		<description>Este correo del / de la Editor/a de Sección a un/a revisor/a le solicita que acepte o rechace la revisión de un envío. Proporciona información sobre el envío como el título y el resumen, el plazo de revisión, y cómo acceder al envío propiamente dicho. Este mensaje se usa cuando se selecciona el Proceso de Envío Estándar en la configuración de la revista, paso 2, y está activado el acceso a la revisión en un click.</description>
	</email_text>
	<email_text key="REVIEW_REQUEST_ATTACHED">
		<subject>Petición de revisión de artículo</subject>
		<body><![CDATA[{$reviewerName}:<br />
<br />
Tengo el convencimiento de que sería un/a excelente revisor/a del manuscrito &quot;{$submissionTitle},&quot;. A continuación encontrará un extracto del envío, con la esperanza de que aceptará llevar a cabo esta importante tarea para nosotros. A continuación le mostramos las Normas de Revisión de esta revista y adjunto a este correo-e recibirá el envío. Debería enviarme por correo-e su revisión del envío, así como su recomendación antes del {$reviewDueDate}.<br />
<br />
Le ruego me conteste a este correo-e antes del {$responseDueDate} y me comunique si puede y quiere hacer la revisión.<br />
<br />
Gracias por tener en cuenta esta solicitud.<br />
<br />
{$editorialContactSignature}<br />
<br />
<br />
Normas de Revisión<br />
<br />
{$reviewGuidelines}<br />]]></body>
		<description>Este correo del / de la Editor/a de Sección a un/a revisor/a le solicita que acepte o rechace la revisión de un envío. Contiene el envío propiamente dicho como adjunto. Este correo se usa cuando es seleccionado Proceso de Revisión mediante Adjuntos en Correo-e en la configuración de la revista, paso 2.</description>
	</email_text>
	<email_text key="REVIEW_CANCEL">
		<subject>Petición de revisión cancelada</subject>
		<body><![CDATA[{$reviewerName}:<br />
<br />
Hemos decidido cancelar nuestra petición para que revisara el envío &quot;{$submissionTitle},&quot; para {$contextName}. Lamentamos las molestias que hayamos podido causarle y esperamos poder volver a contactar con usted en el futuro para que nos ayude en el proceso de revisión.<br />
<br />
Si tiene cualquier pregunta, no dude en contactar con nosotros/as.<br />
<br />
{$editorialContactSignature}]]></body>
		<description>Este correo del / de la Editor/a de Sección a un/a Revisor/a que tiene la revisión de un envío en progreso para notificarles que la revisión se ha cancelado.</description>
	</email_text>
	<email_text key="REVIEW_CONFIRM">
		<subject>Acepto la revisión</subject>
		<body><![CDATA[Editores/as:<br />
<br />
Tengo la capacidad y deseo revisar el envío &quot;{$submissionTitle},&quot; para {$contextName}. Gracias por acordarse de mí, es mi intención tener la revisión completa en el plazo indicado: {$reviewDueDate}, a ser posible antes.<br />
<br />
{$reviewerName}]]></body>
		<description>Este correo es enviado por un/a revisor/a al / a la Editor/a de Sección en respuesta a una petición de revisión para notificarle que ha aceptado la petición y que será completada antes de la fecha especificada.</description>
	</email_text>
	<email_text key="REVIEW_DECLINE">
		<subject>Rechazo la revisión</subject>
		<body><![CDATA[Editores/as:<br />
<br />
Me temo que en este momento no voy a poder revisar el envío &quot;{$submissionTitle},&quot; para {$contextName}. Gracias por pensar en mí, espero que vuelvan a contar conmigo en futuras ocasiones.<br />
<br />
{$reviewerName}]]></body>
		<description>Este correo es enviado por un/a revisor/a al / a la Editor/a de Sección en respuesta a una petición de revisión para notificarle que rechaza la petición de revisión.</description>
	</email_text>
	<email_text key="REVIEW_ACK">
		<subject>Acuse de recibo de revisión de artículo</subject>
		<body><![CDATA[{$reviewerName}:<br />
<br />
Gracias por completar la revisión del envío &quot;{$submissionTitle},&quot; para {$contextName}. Apreciamos su contribución a la calidad de los trabajos que publicamos.<br />
<br />
{$editorialContactSignature}]]></body>
		<description>Este correo enviado por el/la Editor/a de Sección para confirmar la recepción de una revisión completada y agradecer al / a la revisor/a su contribución.</description>
	</email_text>
	<email_text key="REVIEW_REMIND">
		<subject>Recordatorio de envío de revisión</subject>
		<body><![CDATA[{$reviewerName}:<br />
<br />
Le recordamos nuestra petición de revisión del envío &quot;{$submissionTitle},&quot; para {$contextName}. Esperábamos su revisión antes del {$reviewDueDate}, esperamos nos la mande en cuanto la tenga lista.<br />
<br />
Si ha perdido su nombre de usuaria/o y contraseña para la revista puede pinchar en el siguiente enlace para cambiar su contraseña (se la enviaremos por correo-e junto con su nombre de usuaria/o). {$passwordResetUrl}<br />
<br />
URL del envío: {$submissionReviewUrl}<br />
<br />
Le rogamos nos confirme su disponibilidad para completar esta contribución vital para el trabajo de la revista. Esperamos tener noticias suyas a la mayor brevedad.<br />
<br />
{$editorialContactSignature}]]></body>
		<description>Este correo es enviado por el/la Editor/a de Sección para recordar a un/a revisor/a que ya debe entregar su revisión.</description>
	</email_text>
	<email_text key="REVIEW_REMIND_ONECLICK">
		<subject>Recordatorio de envío de revisión</subject>
		<body><![CDATA[{$reviewerName}:<br />
<br />
Le recordamos nuestra petición de revisión del envío &quot;{$submissionTitle},&quot; para {$contextName}. Esperábamos su revisión antes del {$reviewDueDate}, esperamos nos la mande en cuanto la tenga lista.<br />
<br />
URL del envío: {$submissionReviewUrl}<br />
<br />
Le rogamos nos confirme su disponibilidad para completar esta contribución vital para el trabajo de la revista. Esperamos tener noticias suyas a la mayor brevedad.<br />
<br />
{$editorialContactSignature}]]></body>
		<description>Este correo es enviado por el/la Editor/a de Sección para recordar a un/a revisor/a que ya debe entregar su revisión.</description>
	</email_text>
	<email_text key="REVIEW_REMIND_AUTO">
		<subject>Recordatorio automático de revisión de envío</subject>
		<body><![CDATA[{$reviewerName}:<br />
<br />
Le recordamos nuestra petición de revisión del envío &quot;{$submissionTitle},&quot; para {$contextName}. Esperábamos su revisión antes del {$reviewDueDate}, y se ha generado automáticamente este correo-e al haberse superado dicha fecha. Aún estaríamos encantados de recibirla una vez la tenga lista.<br />
<br />
Si ha perdido su nombre de usuaria/o y contraseña para la revista puede pinchar en el siguiente enlace para cambiar su contraseña (se la enviaremos por correo-e junto con su nombre de usuaria/o). {$passwordResetUrl}<br />
<br />
URL del envío: {$submissionReviewUrl}<br />
<br />
Le rogamos nos confirme su disponibilidad para completar esta contribución vital para el trabajo de la revista. Esperamos tener noticias suyas a la mayor brevedad.<br />
<br />
{$editorialContactSignature}]]></body>
		<description>Este correo es enviado automáticamente cuando se supera la fecha de entrega de un/a revisor/a (véase Opciones de Revisión en Configuración de la revista, paso 2). Las tareas planificadas deben estar activadas y configuradas (ver fichero de configuración del sitio).</description>
	</email_text>
	<email_text key="REVIEW_REMIND_AUTO_ONECLICK">
		<subject>Recordatorio automático de revisión de envío</subject>
		<body><![CDATA[{$reviewerName}:<br />
<br />
Le recordamos nuestra petición de revisión del envío &quot;{$submissionTitle},&quot; para {$contextName}. Esperábamos su revisión antes del {$reviewDueDate}, y se ha generado automáticamente este correo-e al haberse superado dicha fecha. Aún estaríamos encantados de recibirla una vez la tenga lista.<br />
<br />
URL del envío: {$submissionReviewUrl}<br />
<br />
Le rogamos nos confirme su disponibilidad para completar esta contribución vital para el trabajo de la revista. Esperamos tener noticias suyas a la mayor brevedad.<br />
<br />
{$editorialContactSignature}]]></body>
		<description>This email is automatically sent when a reviewer's due date elapses (see Review Options under Journal Setup, Step 2) and one-click reviewer access is enabled. Scheduled tasks must be enabled and configured (see the site configuration file).</description>
	</email_text>
	<email_text key="COPYEDIT_REQUEST">
		<subject>Petición de corrección</subject>
		<body><![CDATA[{$participantName}:<br />
<br />
Me gustaría pedirle que llevara a cabo la corrección del manuscrito &quot;{$submissionTitle},&quot; para {$contextName}. En el sitio web de la revista puede encontrar el envío, así como las instrucciones de corrección.<br />
<br />
URL del manuscrito: {$submissionUrl}<br />
Nombre de usuaria/o: {$participantUsername}<br />
<br />
Si no puede llevar a cabo este trabajo en este momento o tiene cualquier pregunta, póngase en contacto con nosotros/as. Gracias por aceptar llevar a cabo este importante trabajo para la revista.<br />
<br />
{$editorialContactSignature}]]></body>
		<description>Este correo es enviado por un/a Editor/a de Sección a un/a corrector/a de un envío para pedirles que comiencen un proceso de corrección. Le proporciona información sobre en el envío y cómo acceder a él.</description>
	</email_text>
	<email_text key="LAYOUT_REQUEST">
		<subject>Solicitud de galeradas</subject>
		<body><![CDATA[{$participantName}:<br />
<br />
Le solicito que prepare las galeradas del manuscrito &quot;{$submissionTitle},&quot; para {$contextName}.<br />
<br />
URL del manuscrito: {$submissionLayoutUrl}<br />
Nombre de usuaria/o: {$participantUsername}<br />
<br />
Si no puede llevar a cabo este trabajo en este momento o tiene cualquier pregunta, póngase en contacto con nosotros/as. Gracias por su contribución a la revista.<br />
<br />
{$editorialContactSignature}]]></body>
		<description>Este correo es enviado por el/ la Editor/a de Sección al / a la Editor/a de Maquetación notificándole que se les ha asignado la tarea de editar la maquetación de un envío. Le proporciona información sobre el envío y cómo acceder a él.</description>
	</email_text>
	<email_text key="LAYOUT_COMPLETE">
		<subject>Galeradas completadas</subject>
		<body><![CDATA[{$editorialContactName}:<br />
<br />
Ya han sido preparadas las galeradas para el manuscrito &quot;{$submissionTitle},&quot; para {$contextName} y están listas para corregir.<br />
<br />
Si tiene cualquier pregunta, no dude en contactar con nosotros/as.<br />
<br />
{$participantName}]]></body>
		<description>Este correo es enviado por el/la Editor/a de Maquetación al / a la Editor/a de Sección notificándole que el proceso de maquetación ha finalizado.</description>
	</email_text>
	<email_text key="EMAIL_LINK">
		<subject>Artículo interesante</subject>
		<body><![CDATA[He pensado que le podría interesar ver el artículo &quot;{$submissionTitle}&quot; de {$authorName}, publicado en el vol. {$volume}, nº {$number} ({$year}) de {$contextName} en &quot;{$articleUrl}&quot;.]]></body>
		<description>Esta plantilla de correo proporciona a un/a lector/a registrado/a la oportunidad de enviar información sobre un artículo a alguien a quien le podría interesar. Está disponible a través de las Herramientas de Lectura y debe ser activado por el/la Gestor/a de la Revista en las Administración de Herramientas de Lectura.</description>
	</email_text>
	<email_text key="USER_VALIDATE">
		<subject>Activación de cuenta</subject>
		<body><![CDATA[Estimada/o {$userFullName}<br />
<br />
Se ha recibido una solicitud de cuenta de usuario para la revista {$contextName} utilizando su dirección de correo. Si desea activar su cuenta en {$contextName}, pulse por favor sobre el vínculo siguiente:<br />
<br />
{$activateUrl}<br />
<br />
Muchas gracias por su interés.]]></body>
		<description/>
	</email_text>
	<email_text key="REVIEWER_REGISTER">
		<subject>Revisor para {$contextName}</subject>
		<body><![CDATA[Estimado/a colega:<br />
<br />
A la vista de su trayectoria profesional, su nombre ha sido propuesto para figurar como revisor potencial en el sistema de gestión electrónica de artículos de la revista {$contextName}, sin que ello implique ningún compromiso por su parte y pudiendo dejar de formar parte de esta lista cuando lo desee.<br />
<br />
En caso de estar conforme con actuar como revisor para la revista, podrá recibir solicitudes de revisión de artículos, y aceptar o rechazar dichas solicitudes en su momento.<br />
<br />
A continuación le enviamos un nombre de usuario y contraseña con los que podrá acceder al sistema de gestión de envíos de la revista.<br />
<br />
Usuario: {$username}<br />
contraseña: {$password}<br />
<br />
Muchas gracias por su atención y por su colaboración en {$contextName}]]></body>
		<description>Este email se envía a los nuevos revisores para darles la bienvenida al sistema y proporcionarles sus datos de acceso.</description>
	</email_text>
	<email_text key="NOTIFICATION">
		<subject>Nueva notificación desde {$siteTitle}</subject>
		<body><![CDATA[Tiene una nueva notificación desde {$siteTitle}:<br />
<br />
{$notificationContents}<br />
<br />
Enlace: {$url}<br />
<br />
{$principalContactSignature}]]></body>
		<description>El email es enviado a usuarios registrados que han seleccionado recibir notificaciones.</description>
	</email_text>
	<email_text key="SUBSCRIPTION_RENEW_INSTL">
		<subject>Renovación de Suscripción: Institucional</subject>
		<body><![CDATA[An institutional subscription has been renewed online for {$contextName} with the following details.<br />
<br />
Subscription Type:<br />
{$subscriptionType}<br />
<br />
Institution:<br />
{$institutionName}<br />
{$institutionMailingAddress}<br />
<br />
Domain (if provided):<br />
{$domain}<br />
<br />
IP Ranges (if provided):<br />
{$ipRanges}<br />
<br />
Persona de Contacto:<br />
{$userDetails}<br />
<br />
Información de membresía (si proporcionada):<br />
{$membership}<br />
<br />
Para ver o editar esta suscripción, por favor use la siguiente url:<br />
<br />
URL para gestionar la Suscripción: {$subscriptionUrl}]]></body>
		<description>Este correo notifica al Gestor de Suscripciones de que una Suscripción Institucional ha sido renovada online. Provee de información resumida de la suscripción y de un enlace deacceso rápido a la suscripción renovada.</description>
	</email_text>
	<email_text key="SUBSCRIPTION_RENEW_INDL">
		<subject>Renovación de suscrpción: Individual</subject>
		<body><![CDATA[Una Suscripción Individual ha sido renovada online para {$contextName} con los siguientes detalles.<br />
<br />
Tipo de Subscripción:<br />
{$subscriptionType}<br />
<br />
Usuario:<br />
{$userDetails}<br />
<br />
Información de Membresía (si proporcionada):<br />
{$membership}<br />
<br />
Para ver o editar esta suscripción use la siguiente URL:<br />
<br />
URL para gestionar la subscripción: {$subscriptionUrl}]]></body>
		<description>Este email notifica al Gestor de Suscripciones de que una suscripción Individual se ha renovado online. Provee de información resumida sobre la suscripción y de un enlace de acceso rápido a la suscripción renovada.</description>
	</email_text>
	<email_text key="EDITOR_DECISION_ACCEPT">
		<subject>Decisión del Editor</subject>
		<body><![CDATA[{$authorName}:<br />
<br />
Hemos tomado una decisión sobre su envío en {$contextName}, &quot;{$submissionTitle}&quot;.<br />
<br />
Nuestra decisión es: Aceptar el envío<br />
<br />
{$editorialContactSignature}<br />]]></body>
		<description>Este email del Editor o Editor de Sección  a un Autor notifica de la decisión final sobre su envío.</description>
	</email_text>
	<email_text key="EDITOR_DECISION_RESUBMIT">
		<subject>Decisión del Editor</subject>
		<body><![CDATA[{$authorName}:<br />
<br />
Hemos tomado una decisión sobre su envío en {$contextName}, &quot;{$submissionTitle}&quot;.<br />
<br />
Nuestra decisión es: Volver a enviar a revisión<br />
<br />
{$editorialContactSignature}<br />]]></body>
		<description>Este email del Editor o Editor de Sección a un Autor le notifica de que se ha tomado una decisión definitiva sobre su presentación.</description>
	</email_text>
	<email_text key="EDITOR_DECISION_DECLINE">
		<subject>Decisión del Editor</subject>
		<body><![CDATA[{$authorName}:<br />
<br />
Hemos tomado una decisión sobre su envío en {$contextName}, &quot;{$submissionTitle}&quot;.<br />
<br />
Nuestra decisión es: Rechazar el envío<br />
<br />
{$editorialContactSignature}<br />]]></body>
		<description>Este email del Editor o Editor de Sección a un Autor les notifica sobre una decisión definitiva sobre su presentación.</description>
	</email_text>
	<email_text key="EDITOR_DECISION_REVISIONS">
		<subject>Decisión del Editor</subject>
		<body><![CDATA[{$authorName}:<br />
<br />
Hemos tomado una decisión sobre su envío en {$contextName}, &quot;{$submissionTitle}&quot;.<br />
<br />
Nuestra decisión es: Necesita revisiones<br />
<br />
{$editorialContactSignature}<br />]]></body>
		<description>Este email del Editor o Editor de Sección a un Autor, les notifica de una decisión definitiva sobre su presentación.</description>
	</email_text>
	<email_text key="SUBSCRIPTION_PURCHASE_INDL">
		<subject>Compra de Suscripción: Individual</subject>
		<body><![CDATA[An individual subscription has been purchased online for {$contextName} with the following details.<br />
<br />
Subscription Type:<br />
{$subscriptionType}<br />
<br />
Usuario:<br />
{$userDetails}<br />
<br />
Información de Membresía (si proporcionada):<br />
{$membership}<br />
<br />
Para ver o editar esta suscripción, use la siguiente URL.<br />
<br />
URL de la suscripción: {$subscriptionUrl}]]></body>
		<description>Este correo notifica al Gestor de Suscripciones que una suscripción individual ha sido comprada online. Proporciona de un resumen de la información sobre la suscripción y un acceso rápido al enlace de la suscripción comprada.</description>
	</email_text>
	<email_text key="SUBSCRIPTION_PURCHASE_INSTL">
		<subject>Compra de Suscripción: Institucional</subject>
		<body><![CDATA[Una Suscripción Institucional ha sido comprada online en {$contextName} con los siguientes detalles. Para activar la suscripción, use el enlace proporcionado y pon el status de la suscripción como 'Activo'.<br />
<br />
Tipo de Suscripción:<br />
{$subscriptionType}<br />
<br />
Institución:<br />
{$institutionName}<br />
{$institutionMailingAddress}<br />
<br />
Dominio (si se proporciona):<br />
{$domain}<br />
<br />
Rangos de IP (si se proporcionan):<br />
{$ipRanges}<br />
<br />
Persona de contacto:<br />
{$userDetails}<br />
<br />
Información de Membresía (si proporcionada):<br />
{$membership}<br />
<br />
Para ver o editar esta suscripción, use el siguiente enlace.<br />
<br />
Enlace de la suscripción: {$subscriptionUrl}]]></body>
		<description>Este correo notifica al Gestor de Suscripciones de que una suscripción institucional ha sido comprada online. Proporciona información resumida sobre la suscripción y un enlace rápido a la suscripción comprada.</description>
	</email_text>
	<email_text key="CITATION_EDITOR_AUTHOR_QUERY">
		<subject>Edición de Citas</subject>
		<body><![CDATA[{$authorFirstName},<br />
<br />
Por favor, ¿Podría usted verificar o proporcionarnos la cita adecuada para la siguiente referencia de su artículo, {$submissionTitle}:<br />
<br />
{$rawCitation}<br />
<br />
Gracias!<br />
<br />
{$userFirstName}<br />
Corrector de estilo, {$contextName}]]></body>
		<description>Este correo electrónico permite a los correctores de estilo solicitar información adicional acerca de las referencias de los autores.</description>
	</email_text>
	<email_text key="EDITOR_DECISION_SEND_TO_EXTERNAL">
		<subject>Decisión del editor/a</subject>
		<body><![CDATA[{$authorName}:<br />
<br />
Hemos llegado a una decisión respecto a su envío {$contextName}, &quot;{$submissionTitle}&quot;.<br />
<br />
Nuestra decisión es: Enviar a revisión<br />
<br />
Enlace: {$submissionUrl}<br />
<br />
{$editorialContactSignature}<br />]]></body>
		<description>Este correo electrónico del editor/a, o del editor/a de sección, notifica al autor/a que su envío se traslada a un revisor/a externo.</description>
	</email_text>
	<email_text key="EDITOR_DECISION_SEND_TO_PRODUCTION">
		<subject>Decisión del editor/a</subject>
		<body><![CDATA[{$authorName}:<br />
<br />
La edición de su envío, &quot;{$submissionTitle},&quot; se ha completado. Ahora lo enviaremos a producción.<br />
<br />
Submission URL: {$submissionUrl}<br />
<br />
{$editorialContactSignature}<br />]]></body>
		<description>Este correo electrónico del editor/a, o del editor/a de sección, notifica al autor/a que su envío se traslada a producción.</description>
	</email_text>
	<email_text key="NOTIFICATION_CENTER_DEFAULT">
		<subject>Mensaje sobre {$contextName}</subject>
		<body>Por favor, introduzca su mensaje.</body>
		<description>Mensaje (en blanco) por defecto usado en el Notification Center Message Listbuilder.</description>
	</email_text>
	<email_text key="REVIEW_REQUEST_ATTACHED_SUBSEQUENT">
		<subject>Solicitud de revisión de artículo</subject>
		<body><![CDATA[{$reviewerName}:<br />
<br />
Este correo es en referencia al manuscrito &quot;{$submissionTitle},&quot;, que {$contextName} está considerando.<br />
<br />
Después de la revisión de la versión previa del manuscrito, los autores/as han enviado una versión revisada de su artículo. Le agradeceríamos mucho si pudiera ayudarnos a evaluarla.<br />
<br />
Las normas de revisión de esta revista se pueden ver a continuación. Además, el artículo se adjunta en este correo electrónico. Debería enviarnos su revisión del envío, junto con su recomendación, antes del {$reviewDueDate}.<br />
<br />
Por favor, responda a este correo electrónico antes del {$responseDueDate} e indíquenos si puede y desea realizar esta revisión.<br />
<br />
Gracias por considerar esta solicitud.<br />
<br />
{$editorialContactSignature}<br />
<br />
<br />
Normas de revisión<br />
<br />
{$reviewGuidelines}<br />]]></body>
		<description>El editor de sección envía este correo electrónico a un revisor para pedirle si acepta o rechaza la tarea de revisión de un artículo en segunda ronda. Este incluye el envío como adjunto. Este mensaje se usa cuando se selecciona el proceso de revisión de archivos adjuntos por correo electrónico en el paso 2 de la configuración de la revista. (Por lo demás, vea SOLICITUD_DE_REVISIÓN_POSTERIOR).</description>
	</email_text>
	<email_text key="REVIEW_REQUEST_ONECLICK_SUBSEQUENT">
		<subject>Solicitud de revisión de artículo</subject>
		<body><![CDATA[{$reviewerName}:<br />
<br />
Este correo es en referencia al manuscrito &quot;{$submissionTitle},&quot;, que {$contextName} está considerando.<br />
<br />
Después de la revisión de la versión previa del manuscrito, los autores/as han enviado una versión revisada de su artículo. Le agradeceríamos mucho si pudiera ayudarnos a evaluarla.<br />
<br />
Inicie sesión en el sitio web de la revista antes del {$responseDueDate} para indicar si llevará a cabo la revisión o no, además de para obtener acceso al envío y registrar su revisión y recomendación.<br />
<br />
La fecha límite para entregar la revisión es el {$reviewDueDate}.<br />
<br />
URL del envío: {$submissionReviewUrl}<br />
<br />
Gracias por considerar esta solicitud.<br />
<br />
{$editorialContactSignature}<br />
<br />
&quot;{$submissionTitle}&quot;<br />
<br />
{$submissionAbstract}]]></body>
		<description>Este correo electrónico del editor/a de sección a un revisor/a solicita que el revisor/a acepte o rechace la tarea de revisar un envío para una ronda de revisión adicional. Además, proporciona información sobre el envío como el título, el resumen, la fecha de entrega de la revisión y cómo obtener acceso al propio envío. Este mensaje se usa cuando se selecciona el proceso de revisión estándar en el paso 2 de la configuración de la revista y cuando se habilita el acceso al revisor/a con un solo clic.</description>
	</email_text>
	<email_text key="REVIEW_REQUEST_REMIND_AUTO">
		<subject>Solicitud de revisión de artículo</subject>
		<body><![CDATA[{$reviewerName}:<br />
Le recordamos nuestra petición acerca de la revisión del envío &quot;{$submissionTitle},&quot; para {$contextName}. Esperábamos tener esta revisión como muy tarde el {$responseDueDate}, por lo cual este correo electrónico se ha generado automáticamente y se ha enviado una vez pasada dicha fecha.
<br />
El resumen del envío se ha insertado a continuación. Creemos que sería un excelente revisor para este artículo, por lo que esperamos que reconsidere llevar a cabo esta importante tarea para nosotros.<br />
<br />
Por favor, ingrese en la página web de la revista para indicar si realizará o no la revisión, y en caso afirmativo para acceder al envío y registrar su revisión y su recomendación. El sitio web es {$contextUrl}<br />
<br />
La fecha límite para la revisión es el {$reviewDueDate}.<br />
<br />
Si no dispone de un nombre de usuario/a y contraseña para el sitio web de la revista, puede hacer clic en este enlace para restablecer su contraseña (se la enviaremos junto con su nombre de usuario/a). {$passwordResetUrl}<br />
<br />
URL del envío: {$submissionReviewUrl}<br />
<br />
Gracias por considerar esta petición.<br />
<br />
{$editorialContactSignature}<br />
<br />
&quot;{$submissionTitle}&quot;<br />
<br />
{$submissionAbstract}]]></body>
		<description>Este correo electrónico se envía automáticamente cuando transcurre la fecha de entrega del revisor/a (vea las opciones de revisión en el paso 2 de la configuración de la revista) y se deshabilita el acceso al revisor/a con un solo clic. Las tareas planificadas se deben habilitar y configurar (vea el archivo de configuración del sitio).</description>
	</email_text>
	<email_text key="REVIEW_REQUEST_REMIND_AUTO_ONECLICK">
		<subject>Solicitud de revisión de artículo</subject>
		<body><![CDATA[{$reviewerName}:<br />
Le recordamos nuestra petición acerca de la revisión del envío &quot;{$submissionTitle},&quot; para {$contextName}. Esperábamos tener esta revisión como muy tarde el {$responseDueDate}, por lo cual este correo electrónico se ha generado automáticamente y se ha enviado una vez pasada dicha fecha.
<br />
El resumen del envío se ha insertado a continuación. Creemos que sería un excelente revisor para este artículo, por lo que esperamos que reconsidere llevar a cabo esta importante tarea para nosotros.<br />
<br />
Por favor, ingrese en la página web de la revista para indicar si realizará o no la revisión, y en caso afirmativo para acceder al envío y registrar su revisión y su recomendación. <br />
<br />
La fecha límite para la revisión es el {$reviewDueDate}.<br />
<br />
URL del envío: {$submissionReviewUrl}<br />
<br />
Gracias por considerar esta petición.<br />
<br />
{$editorialContactSignature}<br />
<br />
&quot;{$submissionTitle}&quot;<br />
<br />
{$submissionAbstract}]]></body>
		<description>Este correo electrónico se envía automáticamente cuando transcurre la fecha de entrega del revisor/a (vea las opciones de revisión en el paso 2 de la configuración de la revista) y se habilita el acceso al revisor/a con un solo clic. Las tareas planificadas se deben habilitar y configurar (vea el archivo de configuración del sitio).</description>
	</email_text>
	<email_text key="REVIEW_REQUEST_SUBSEQUENT">
		<subject>Solicitud de revisión de artículo</subject>
		<body><![CDATA[{$reviewerName}:<br />
<br />
Este correo es en referencia al manuscrito &quot;{$submissionTitle},&quot;, que {$contextName} está considerando.<br />
<br />
Después de la revisión de la versión previa del manuscrito, los autores/as han enviado una versión revisada de su artículo. Le agradeceríamos mucho si pudiera ayudarnos a evaluarla.<br />
<br />
Inicie sesión en el sitio web de la revista antes del {$responseDueDate} para indicar si llevará a cabo la revisión o no, además de para obtener acceso al envío y registrar su revisión y recomendación. El sitio web es {$contextUrl}<br />
<br />
La fecha límite para entregar la revisión es el {$reviewDueDate}.<br />
<br />
Si no dispone de un nombre de usuario/a y contraseña para el sitio web de la revista, puede hacer clic en este enlace para restablecer su contraseña (se la enviaremos junto con su nombre de usuario/a). {$passwordResetUrl}<br />
<br />
URL del envío: {$submissionReviewUrl}<br />
<br />
Gracias por considerar esta solicitud.<br />
<br />
{$editorialContactSignature}<br />
<br />
&quot;{$submissionTitle}&quot;<br />
<br />
{$submissionAbstract}]]></body>
		<description>Este correo electrónico del editor/a de sección a un revisor/a solicita que el revisor/a acepte o rechace la tarea de revisar un envío para una ronda de revisión adicional. Además, proporciona información sobre el envío como el título, el resumen, la fecha de entrega de la revisión y cómo obtener acceso al propio envío. Este mensaje se usa cuando se selecciona el proceso de revisión estándar en el paso 2 de la configuración de la revista. (Por lo demás, vea SOLICITUD_DE_REVISIÓN_POSTERIOR _ADJUNTA).</description>
	</email_text>
	<email_text key="REVISED_VERSION_NOTIFY">
		<subject>Versión revisada cargada</subject>
		<body><![CDATA[Editores/as:<br />
<br />
El autor {$authorName} ha cargado un versión revisada de &quot;{$submissionTitle}&quot;.<br />
<br />
URL del envío: {$submissionUrl}<br />
<br />
{$editorialContactSignature}]]></body>
		<description>Este correo electrónico se envía de forma automática al editor/a asignado cuando el autor/a carga una versión revisada de un artículo.</description>
	</email_text>
</email_texts>
