<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE version SYSTEM "../../lib/pkp/dtd/rtVersion.dtd">
<!--
  * Education.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2008 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Reading Tools version: Education (en_US)
  *
  * $Id$
  -->
<version id="آموزش" locale="en_US">
	<version_title>آموزش</version_title>
	<version_description>ابزار خواندن می تواند برای خوانندگان این مطالعه در زمینه منابع موجود راهنمایی وسیعی ارائه دهد که این راهنمایی می تواند تفسیر، قرار گرفتن و ارزیابی کردن در زمینه آن مطالعه را فراهم آورد.</version_description>
	<context>
		<context_title>وظیفه نویسنده</context_title>
		<context_abbrev>دیگر وظایف</context_abbrev>
		<context_description>با استفاده از ماشین های 
OAI 
دیگر وظایف را برای  نویسنده( ها) ی مقاله مشخص کند</context_description>
		<author_terms/>
		<search>
			<search_title>گوگل اسکولار</search_title>
			<search_description>گوگل اسکولار امکان جستجو های خاص را د ر زمینه ادبیات پژوهشی شامل  مقالات کارشناسی شده ، پایان نامه ها، کتب،،پیش پرینت ها، چکیده ها و گزارش های فنی فراهم می سازد.محتوای این حیطه شامل تعدادی از ناشران و تدوین کنند گان است که گوگل توسط آنها نسازمان یافته است.برای مثال انجمن محاسبه ی ماشین ها، 
IEEE،
سرویس جایگزین کتابخانه جهانی با دسترسی آزاد  و ... .نتیایج مشخص شده ورژن های متفاوتی از شاخه ها، تحلیل گفته ها و مکان کتابخانه را (فقط کتاب های موجود) را نشان می دهد</search_description>
			<url>http://scholar.google.com</url>
			<search_url>http://scholar.google.com/scholar?ie=UTF-8&amp;oe=UTF-8&amp;hl=eng&amp;as_sauthors={$formKeywords}</search_url>
		</search>
		<search>
			<search_title>OAIster: آرشیوهای باز جستجوی پایگاههای اطلاعاتی</search_title>
			<search_description>پروژه ای است از سرویس های کتابخانه دیجیتال دانشگاه میشیگان، که می تواند جستجویی وسیع از انواع مجموعه ها از موسسات بیشمار را فرهم آورد.این موسسات از منابع دیجیتال خود  ثبتی ایجاد می کنند که که در دسترس است و تیم پروژه آنها را برای خدمات 
OAlSster
جمع آوری و تدوین کرده است
</search_description>
			<url>http://www.oaister.org/</url>
			<search_url>http://quod.lib.umich.edu/cgi/b/bib/bib-idx?type=boolean&amp;size=10&amp;rgn1=entire+record&amp;rgn2=entire+record&amp;rgn3=entire+record&amp;c=oaister&amp;sid=f4f5644c4d1d4282010da7f16b531fb9&amp;searchfield=Entire+Record&amp;op2=And&amp;searchfield=Entire+Record&amp;q2=&amp;op3=And&amp;searchfield=Entire+Record&amp;q3=&amp;op6=And&amp;rgn6=norm&amp;restype=all+types&amp;sort=title&amp;submit2=search&amp;q1={$formKeywords}</search_url>
		</search>
		<search>
			<search_title>SearchERIC</search_title>
			<search_description>ابزارهایی برای جستجوی چکیده ها و خلاصه های تولید شده توسط سیستم
ERICSM
</search_description>
			<url>http://searcheric.org/</url>
			<search_url>http://www.google.com/custom?domains=searcheric.org&amp;sa=Google+Search&amp;sitesearch=searcheric.org&amp;q={$formKeywords}</search_url>
		</search>
		<search>
			<search_title>ERIC
مرکز اطلاعاتی منابع آموزشی
</search_title>
			<search_description>ERIC
مرکز اطلاعاتی منابع آموزشی، یک کتابخانه ی اینترنتی دیجیتال از تحقیقات و اطلاعات آموزشی است که توسط موسسه علوم آموزشی 
(IES)
از گروه آموزش ایالات متحده حمایت می شود.




ERIC
دسترسی به فهرست منابع مجلات و متون غیر مجله ای را که از سال 1966 تا کنون نمایه شده اند، امکان پذیر می کند.



مجموعه 
ERIC
شامل فهرست منابع (گفته ها، چکیده ها و دیگر اطلاعات چاپ شده) برای بیش از 1.2 میلیون آیتم نمایه شده از سال 1966 می باشد که این آیتم ها دربرگیرنده مقالات مجلات، کتابها، ترکیبات تحقیقی، مقالات کنفرانس، گزارش های فنی، مقالات راهبردی و دیگرمواد مربوط به آموزش می باشد.




ERIC
اخیرا بیش از 600 مجله را بطور کامل نمایه کرده است، هر مقاله در هر شماره در 
ERIC
وجود دارد. بعضی از مجلات بطور انتخابی نمایه شده اند یعنی تنها مقالاتی که مربوط به آموزش می شود برای نمایه شدن انتخاب شده اند.




Iعلاوه بر این به شرکت کنندگان مجوز 
ERIC
داده شده تا بیش از 115000 متریال با متن کامل را به شکل 
PDF 
بدون پرداخت هزینه نشان دهند. این مواد یا متریالز بطور کلی شامل گفته های اخیر، ادبیات و گفته های قبلی مانند مقالات کنفرانس و گزارش ها می باشد تا مقالات مجلات و کتب. بیشتر این مواد در سال 2004 چاپ شده و لینک های دربرگیرنده را به دیگر منابع شامل وب سایت های ناشران ارسال می کند.
</search_description>
			<url>http://eric.ed.gov/</url>
			<search_url>http://eric.ed.gov/ERICWebPortal/Home.portal?_nfpb=true&amp;ERICExtSearch_Operator_2=and&amp;ERICExtSearch_SearchType_0=au&amp;ERICExtSearch_SearchValue_2=&amp;ERICExtSearch_SearchValue_1=&amp;ERICExtSearch_Operator_1=and&amp;ERICExtSearch_SearchType_1=kw&amp;ERICExtSearch_PubDate_To=2006&amp;ERICExtSearch_SearchType_2=kw&amp;ERICExtSearch_SearchCount=2&amp;ERICExtSearch_PubDate_From=0&amp;_pageLabel=ERICSearchResult&amp;newSearch=true&amp;rnd=1137305171346&amp;searchtype=advanced&amp;ERICExtSearch_SearchValue_0={$formKeywords}</search_url>
		</search>
		<search>
			<search_title>پروژه آگاهی عمومی از آرشیو باز 
پابلیک نالج پراجکت اپن آرشیو هاروستر
</search_title>
			<search_description>آرشیو کامل و باز 
PKP
یک سیستم نمایه سازی آزاد از متا دیتا ها می باشد که با پروژه ی آگاهی عمومی از طریق کوشش های انجام شده توسط فدرال گسترش یافته تا دسترسی به جستجو را وسیع تر و بهتر سازد. 
منابع اطلاعاتی 
PKP OAI
به شما این امکان را می دهد تا یک نمایه ی قابل جستجو از متا دیتا  ها را از آرشیو های باز و کامل اولیه مانندسایت های مورد استفاده در سیستم مجلات باز یا سیستم های کنفرانس باز ایجاد کنید
</search_description>
			<url>http://pkp.sfu.ca/harvester/</url>
			<search_url>http://pkp.sfu.ca/harvester/search.php?limit=author&amp;query={$formKeywords}</search_url>
		</search>
		<search>
			<search_title>مسیر آموزش: متون الکترونیک در تعلیم و تربیت</search_title>
			<search_description>مسیر آموزش: متون الکترونیکی در تعلیم و تربیت انگلستان
(UK)
یک آرشیو قابل جستجو از مطالب گذشته( گزارش، کنفرانس، مقالات در دست) و تاریخچه قبل از چاپ در زمینه تعلیم و تربیت است که توسط بریتیش اجیوکیشن ایندکس( نمایه آموزش انگلیسی)
BEI
تهیه و تنظیم شده است، این پایگاه اطلاعاتی دسترسی به بیش از 1000 مقاله ارائه شده در کنفرانس های تحقیقاتی انگلیسی و دیگر جاها را امکان پذیر می سازد. ضمنا لینکهای قابل جستجو برای فایل های مقالات ارائه شده در کنفرانس ها ی حمایت شده توسط انجمن تحقیقاتی آموزشی انگلیسی، کنفرانس های اروپایی در زمینه تحقیقات آموزشی و ... را فراهم می سازد.</search_description>
			<url>http://www.leeds.ac.uk/educol/</url>
			<search_url>http://brs.leeds.ac.uk/cgi-bin/brs_engine?*ID=1&amp;*DB=BEID&amp;*PT=50&amp;*FT=BEID&amp;*HI=Y&amp;TITL=&amp;SUBJ=&amp;*SO=TITL&amp;SUBMIT_BUTTON=search%20button&amp;*QQ=&amp;AUTH={$formKeywords}</search_url>
		</search>
	</context>
	<context>
		<context_title>جستجوی واژه ها</context_title>
		<context_abbrev>جستجوی واژه ها</context_abbrev>
		<context_description>روی هر واژه در متن دبل کلیک کنید به صورت نقل قول؛ تعریف واژه ها و نقل قول یا جعبه ظاهر خواهد شد.همچنین می توانید کلمه مورد نظر را در جعبه تایپ یا پیست کنید. سپس از دستور العمل جستجو برای یافتن تعریفی مشخص برای آن کلمه استفاده کنید. این منابع به خاطر ارتباطشان و دسترسی آزاد به همه یا بخشی از مطالبشان انتخاب شده اند</context_description>
		<define_terms/>
		<search>
			<search_title>گوگل</search_title>
			<search_description>با استفاده از ماشین معروف جستجوی گوگل،تعاریف را جستجو کنید</search_description>
			<url>http://www.google.com/</url>
			<search_url>http://www.google.com/search?hl=en&amp;q=define%3A{$formKeywords}</search_url>
		</search>
		<search>
			<search_title>لغتنامه آن لاین مریام – وبستر</search_title>
			<search_description>این لغتنامه بر اساس دهمین چاپ دانشگاهی وبستر،1993است همراه با بیش از160000 لغت به روز که در هر چاپ سالانه اضافه می شود هر کلمه با تعریف، تلفظ، استفاده، ساختار گرامری و یک تاریخچه کوتاه شامل یک فرهنگ جامع، املای غلط و املاهای پیشنهادی می باشد. سیستم جستجوی فرهنگ لغت جستجوهای غیر قابل پیش بینی و ناقص را فراهم می کند. همچنین راهنمای خوبی برای تلفظ و فایل های صداهای آن تلفظ برای بسیاری از واژه ها می باشد.</search_description>
			<url>http://www.merriam-webster.com/</url>
			<search_url>http://www.merriam-webster.com/cgi-bin/dictionary?book=Dictionary&amp;va={$formKeywords}</search_url>
		</search>
		<search>
			<search_title>لغت نامه های وان لوک </search_title>
			<search_description>وان لوک یک خود-لغتنامه است.یک کلمه یا نام خلاصه انگلیسی را وارد کنید ، وان لوک نمایه آن را از 5292362 کلمه در 934 لغتنامه 
که در لغتنامه های عمومی و اختصاصی مورد دلخواه برای آن تعریف نمایه شده اند جستجو می کند.
</search_description>
			<url>http://www.onelook.com/index.html</url>
			<search_url>http://www.onelook.com/?ls=a&amp;w={$formKeywords}</search_url>
		</search>
		<search>
			<search_title>ویکی پدیا: دایره المعارف آزاد</search_title>
			<search_description>ویکی پدیا یک دایره المعارف با متنی آزاد و قابل دسترسی است که به طور مشترک توسط شرکت کنندگان در سرتاسر جهان نوشته شده است. این سایت "ویکی ویکی" است به این معنا که هر کس می تواند هر مقاله ای را ویرایش کند، نظر خود را بدون اشتباه سرمقاله ای بیان کنند، کیفیت محتوای این سایت به طور نمایشی تغییر می کند اما ارزش جستجو را دارد. نسخه انگلیسی صدها هزار کلمه دارد. اسپانیایی، فرانسوی و اسپرانتو(زبان بین المللی) نیز در بین زبانهای ارائه شده هستند.</search_description>
			<url>http://en.wikipedia.org/wiki/Main_Page</url>
			<search_url>http://en.wikipedia.org/wiki/Special:Search?go=Go&amp;fulltext=Search&amp;search={$formKeywords}</search_url>
		</search>
		<search>
			<search_title>اینفو پلیز.کام</search_title>
			<search_description>این سایت دربرگیرنده اینفورمیشن پلیز الماناکز(اطلاعات سالانه)، یک قسمت بیوگرافی، یک لغتنامه، یک اطلس، و مقالاتی از دایره المعارف کلمبیا می باشد. شما می توانید این رفرنس های آماده را با یکدیگر یا به طور مجزا جستجو کنید یا آلماناکز را بروز کنید. در این سایت همچنین سرمقالات هر هفته وجود دارد که اخبار و موضوعات را با لینک های مربوط به محتوای آلماناکز و دیگر منابع شبکه تحت پوشش قرار می دهد.</search_description>
			<url>http://www.infoplease.com</url>
			<search_url>http://www.infoplease.com/search?fr=iptn&amp;in=all&amp;x=0&amp;y=0&amp;query={$formKeywords}</search_url>
		</search>
	</context>
	<context>
		<context_title>جستجوی کتاب</context_title>
		<context_abbrev>جستجوی کتاب</context_abbrev>
		<context_description>منابع مرتبط با کتاب</context_description>
		<search>
			<search_title>گوگل پرینت</search_title>
			<search_description>گوگل با کتابخانه های دانشگاه های میشیگان، هاروارد، استنفورد، آکسفورد و کتابخانه عمومی نیویورک کار می کند تا کتابها را در مجموعه هایشان به صورت دیجیتالی در بیاورد و آنها را در گوگل پرینت قابل دسترس قرار دهد. یک پروژه ی عظیم جستجو که میلیونها شماره از کتابهای چاپ شده را در پایگاه داده های گوگل پرینت می آورد. روی عنوان یک کتاب کلیک کنید می توانید صفحه ای از کتاب را که واژه ی جستجوی شما را دارد ببینید، می توانید اطلاعات بیشتری را در یک کتاب خاص جستجو کنید، توضیح بیشتر یا اطلاعات مربوطه را پیدا کنید، در مورد ناشر بدانید یا کتاب را خریداری نمایید و کتابخانه هایی را که این کتاب را دارند پیدا کنید.</search_description>
			<url>http://print.google.com</url>
			<search_url>http://print.google.com/print?q={$formKeywords}</search_url>
		</search>
		<search>
			<search_title>صفحه کتابهای آنلاین </search_title>
			<search_description>صفحه کتابهای آنلاین توسط جان مارک آکربلوم در دانشگاه پنسیلوانیا ویرایش شد. این یک نقطه شروع عالی در جستجو برای متن کامل کتاب ها در اینترنت است. بیش از 20000 کار انگلیسی در شکلهای متفاوت در سایت های مختلف به صورت آنلاین در دسترس هستند. شما می توانید با نام نویسنده یا عنوان  جستجو را انجام دهید. یک ویژگی جالب به شما اجازه می دهد با لایبرری کانگرس دسته ای از شماره تلفن ها را بروز کنید. لیست های جدیدی به طور مرتب اضافه می شوند و در وب پیج های مجزا در 
&lt;/a&gt;
فهرست می شوند.
A collection of over 32935 titles, although some are only excerpts. Browse by subject or search by author or title. Not all items are free.
مجموعه ای با بیش از 32935 عنوان که تنها بعضی از آنها گلچین شده اند. با موضوع بروز کنید یا با اسم نویسنده و عنوان جستجو کنید. همه موارد به صورت آزاد نیستند.
</search_description>
			<url>http://digital.library.upenn.edu/books/</url>
			<search_url>http://onlinebooks.library.upenn.edu/webbin/book/search?tmode=words&amp;title={$formKeywords}</search_url>
		</search>
		<search>
			<search_title>کتابهای آنلاین</search_title>
			<search_description>مجموعه ای با بیش از 32935 عنوان که تنها بعضی از آنها گلچین شده اند. با موضوع بروز کنید یا با اسم نویسنده و عنوان جستجو کنید. همه موارد به صورت آزاد نیستند.</search_description>
			<url>http://www.books-on-line.com/</url>
			<search_url>http://67.118.51.201/bol/KeyWordSearch.cfm</search_url>
			<search_post>RowCount=50&amp;Searchquery={$formKeywords}</search_post>
		</search>
		<search>
			<search_title>کتابخانه جهانی</search_title>
			<search_description>کتابخانه جهانی (یونیورسال لایبرری) بطور قابل توجهی موفق تر و دارای کتاب های بیشتری است. این کتابخانه دارای مجموعه ای انبوه از 100000 ای بوک است (بعضی از آنها از پروژه ی گوتن برگ می باشند) و هدفش ایجاد یک میلیون ای بوک تا پایان سال 2006 است.</search_description>
			<url>http://tera-3.ul.cs.cmu.edu/</url>
			<search_url>http://tera-3.ul.cs.cmu.edu/cgi-bin/DBscripts/advsearch_db.cgi?perPage=25&amp;listStart=0&amp;author1=&amp;subject1=Any&amp;year1=&amp;year2=&amp;language1=Any&amp;scentre=Any&amp;search=Search&amp;title1={$formKeywords}</search_url>
		</search>
	</context>
	<context>
		<context_title>ای جورنالز- مجلات الکترونیک</context_title>
		<context_abbrev>ای جورنالز- مجلات الکترونیک</context_abbrev>
		<context_description>یک پنجره پاپ آپ
Pop-up
برای دسترسی باز به متن کامل مجلات الکترونیک مربوط به زمینه شما فراهم می آورد.</context_description>
		<search>
			<search_title>ادونسینگ ویمن این لیدرشیپ جورنال (مجله زنان پیشرو در رهبری: ایالات متحده)</search_title>
			<search_description>مجله زنان پیشرو در رهبری اولین مجله حرفه ای و داوری شده آنلاین برای زنان در مقام رهبری و مدیریت است. این مجله نسخه های دستی گزارش، کارشناسی و یا هر نوع تجزیه و تحلیل دانشگاهی و علمی را که مربوط به امور زنان باشد را منتشر می کند.</search_description>
			<url>http://www.advancingwomen.com/awl/awl.html</url>
			<search_url>http://www.google.com/search?&amp;q=site%3Awww.advancingwomen.com+{$formKeywords}</search_url>
		</search>
		<search>
			<search_title>اجیوکوز ری ویو (ایالات متحده آمریکا)</search_title>
			<search_description>اجیوکوز ری ویو مجله ای است با زمینه های کلی و عمومی که هر دو ماه یکبار توسط 
EDUCAUSE
منتشر می شود. این مجله دیدی وسیع و گسترده به پیشرفتها و علایق در زمینه ی فن آوری اطلاعات دارد که برای تحصیل کرده ها مفید می باشد و به آنها کمک می کند تا چطور برای دانشکده / دانشگاه به عنوان یک موضوع جامع و کلی تاثیرگذار باشند.</search_description>
			<url>http://www.educause.edu/apps/er/index.asp</url>
			<search_url>http://www.educause.edu/SearchResults/706?app=krc&amp;output=xml_no_dtd&amp;restrict=WWW_EDUCAUSE_EDU&amp;client=my_collection&amp;site=my_collection&amp;getfields=*&amp;filter=0&amp;opid=644&amp;app_section=&amp;submit=Search&amp;top_tax_id=&amp;PRIMARYPUBS=&amp;Control=&amp;CARNEGIE=&amp;FTE=&amp;q={$formKeywords}</search_url>
		</search>
		<search>
			<search_title>تیچرز کالج رکورد (ایالات متحده آمریکا)</search_title>
			<search_description>مجله ای کارشناسی شده است که متن کامل مقالات را از سال 1980 تا کنون شامل مجموعه مطالب موضوعی، گروههای بحث، مدل های یادگیری آنلاین و مروز کتب، ارائه می دهد. </search_description>
			<url>http://www.tcrecord.org/About.asp</url>
			<search_url>http://www.tcrecord.org/search.asp?x=34&amp;y=18&amp;kw={$formKeywords}</search_url>
		</search>
		<search>
			<search_title>مجله الکترونیک آموزش در پرستاری (استرالیا)</search_title>
			<search_description>AEJNE
برای ارتقاء تجارب آموزش و تدریس در بین متون متنوع پرستاری تهیه شده است. این مجله ابزاری است که بوسیله ی آن پرستاران می توانند از یافته ها، دیدگاههاو تجارب و توصیه های خود را برای همکاران در همه ی زمینه های آموزشی استفاده کنند.</search_description>
			<url>http://www.scu.edu.au/schools/nhcp/aejne/</url>
			<search_url>http://www.scu.edu.au/cgi/htsearch/?submit=Search&amp;method=boolean&amp;format=builtin-short&amp;words={$formKeywords}</search_url>
		</search>
		<search>
			<search_title>بایلینگوال ریسرچ جورنال: مجله تحقیقاتی دوزبانه (ایالات متحده آمریکا)</search_title>
			<search_description>مجله ای دانشگاهی و کارشناسی شده که تحقیقات در زمینه آموزش دوزبانه را منتشر می کند.</search_description>
			<url>http://brj.asu.edu/</url>
			<search_url>http://brj.asu.edu.master.com/texis/master/search/?s=SS&amp;notq=&amp;prox=&amp;sufs=0&amp;rorder=&amp;rprox=&amp;rdfreq=&amp;rwfreq=&amp;rlead=&amp;q={$formKeywords}</search_url>
		</search>
		<search>
			<search_title>کارنت ایشو این اجیوکیشن: شماره جاری در آموزش (ایالات متحده)</search_title>
			<search_description>کارنت ایشو این کانپرتیو اجیوکیشن: شماره جاری در آموزش تطبیقی (ایالات متحده)
CICE
مجله ای است آنلاین بر اساس تیچرز کالج دانشگاه کلمبیا که کارهای دانشگاهی را در حیطه های متفاوت علوم آکادمیک منتشر می کند.
CICE
بدنبال همکاریهای شفاف و موثر برای مباحث بعدی خود در زمینه خط مشی های آموزشی و مطالعات تطبیقی است.</search_description>
			<url>http://cie.ed.asu.edu/</url>
			<search_url>http://www.google.com/search?q=site%3Acie.asu.edu+{$formKeywords}</search_url>
		</search>
		<search>
			<search_title>اجیوکیشن لاین: مسیر آموزش (انگلستان)</search_title>
			<search_description>اجیوکیشن لاین: مسیر آموزش (انگلستان) یک پایگاه اطلاعاتی آزاد و قابل دسترس به متن کامل مقالات کنفرانس ها، مقالات در دست و نوشتجات الکترونیک می باشد که از تحقیقات، خط مشی و تمرین در زمینه آموزش حمایت می کند.</search_description>
			<url>http://www.leeds.ac.uk/educol/</url>
			<search_url>http://brs.leeds.ac.uk/cgi-bin/brs_engine?*ID=1&amp;*DB=BEID&amp;*PT=50&amp;*FT=BEID&amp;*HI=Y&amp;TITL=&amp;AUTH=&amp;SUBJ=&amp;*SO=TITL&amp;SUBMIT_BUTTON=search%20button&amp;*QQ={$formKeywords}</search_url>
		</search>
		<search>
			<search_title>آرشیوهای تجزیه و تحلیل خط مشی آموزشی ( ایالات متحده و مکزیک)</search_title>
			<search_description>مجله ای است دانشگاهی، کارشناسی شده و الکترونیک که از سال 1993 به چاپ تجزیه و تحلیل ها در زمینه خط مشی آموزشی می پردازد.</search_description>
			<url>http://epaa.asu.edu/</url>
			<search_url>http://epaa.asu.edu/cgi-bin/htsearch?method=boolean&amp;format=builtin-long&amp;sort=score&amp;config=epaa.asu.edu&amp;restrict=&amp;exclude=&amp;words={$formKeywords}</search_url>
		</search>
		<search>
			<search_title>Educational Insights: دیدگاههای آموزشی: مجله ی الکترونیک از تحقیقات دانشجویان فارغ التحصیل (کانادا)</search_title>
			<search_description>Educational Insights :
دیدگاههای آموزشی یک فضای بکر، مهیج و بین متنی برای بکار بردن در مکالمه های جدید در فضاهای متنی مهیج در زمینه ی آموزش، تحقیق و حیطه های چند علمی می باشد. هدف ما تشویق برای ایجاد یک انجمن است که گفتگوهای متفاوت و چند صدا را به عهده بگیرد در حالیکه چشم اندازی به گفتگوهای آموزشی، تربیتی ،و تحقیقی به عنوان فضایی قابل استفاده و امیدوار کننده دارد. </search_description>
			<url>http://ccfi.educ.ubc.ca/publication/insights/v09n02/us/index.html</url>
			<search_url>http://sitelevel.whatuseek.com/query.go?B1=Search&amp;crid=140f069465cde402&amp;query={$formKeywords}</search_url>
		</search>
		<search>
			<search_title>Educational Technology and Society [USA]:فناوری آموزشی و جامعه (ایالات متحده آمریکا)</search_title>
			<search_description>فناوری آموزشی و جامعه (ایالات متحده آمریکا) بدنبال مقالات آکادمیک در مورد موضوعاتی است که بر روی پیشرفت کنندگان و تحصیل کرده های سیستم های آموزشی که چنین سیستم هایی را بکار می برند و مدیریت می کنند، تاثیر گذار است.</search_description>
			<url>http://www.ifets.info/index.php?http://www.ifets.info/aim.php</url>
			<search_url>http://odysseus.ieee.org/query.html?col=wg&amp;qp=url%3Aifets.ieee.org%2Fperiodical&amp;qs=&amp;qc=wg&amp;ws=0&amp;qm=0&amp;st=1&amp;nh=25&amp;lk=1&amp;rf=0&amp;oq=&amp;rq=0&amp;qt={$formKeywords}</search_url>
		</search>
		<search>
			<search_title>First Monday [USA]:اولین دوشنبه</search_title>
			<search_description>فرست ماندی (اولین دوشنبه) یکی از اولین مقالات کارشناسی شده در اینترنت است که تحلیلی انتقادی در زمینه اینترنت ارائه می دهد.</search_description>
			<url>http://www.firstmonday.org/idea.html</url>
			<search_url>http://www.firstmonday.org/fm.search?numdocs=20&amp;query={$formKeywords}</search_url>
		</search>
		<search>
			<search_title>Global Journal of Engineering Education [Australia]:مجله جهانی آموزش مهندسی (استرالیا)</search_title>
			<search_description>مجله جهانی آموزش مهندسی (استرالیا)
GJEE
آموزش بین المللی در زمینه مهندسی را با مکانهایی برای مباحثه و تبادل اطلاعات در زمینه آموزش مهندسی و صنعتی در سطح درجه 3 امکان پذیر می سازد.
</search_description>
			<url>http://www.eng.monash.edu.au/uicee/gjee/globalj.htm</url>
			<search_url>http://ultraseek.its.monash.edu.au/query.html?rq=0&amp;col=m0&amp;qp=&amp;qs=+AND+url%3Ahttp%3A%2F%2Fwww.eng.monash.edu.au%2Fuicee%2Fgjee&amp;qc=&amp;pw=100%25&amp;ws=1&amp;la=&amp;qm=0&amp;st=1&amp;nh=25&amp;lk=1&amp;rf=0&amp;oq=&amp;rq=0&amp;qt={$formKeywords}</search_url>
		</search>
		<search>
			<search_title>Journal of American Indian Education [USA]:ممجله آموزش در سرخپوستان آمریکایی </search_title>
			<search_description>مجله آموزش در آمریکای سرخپوستی
 یک مجله کارشناسی شده و آموزشی است که مقالاتی را بویژه مربوط به آموزش در بین سرخپوستان آمریکایی و بومیان آلاسکا منتشر می کند. از آنجا که توجه این مجله به تحقیقات کاربردی اساسی است، پیش نوشته هایی که در توضیح طبیعت اند و ارائه دهنده ی چشم اندازهای توضیحی و تفسیری می باشند، نیز برای انتشار در نظر گرفته می شوند. 
JAIE
به ویژه علاقه مند به انتشار پیش نوشته هایی است که بیان کننده ی نقطه نظرات 
AI/AN
و تحقیقاتی است که بوسیله ی بومیان نوشته، رهبری و تفسیر می شود.
</search_description>
			<url>http://jaie.asu.edu/</url>
			<search_url>http://www.google.com/u/arizonastate?sa=Search&amp;domains=jaie.asu.edu&amp;sitesearch=jaie.asu.edu&amp;hq=inurl%3Ajaie.asu.edu&amp;q={$formKeywords}</search_url>
		</search>
		<search>
			<search_title>Journal of Vocational and Technical Education [USA]:مجله آموزش فنی و حرفه ای (ایالات متحده آمریکا)</search_title>
			<search_description>مجله آموزش حرفه ای و فنی (ایالات متحده آمریکا)
JVTE
یک مجله غیر خصوصی است که از انتشارات ملی امیکرون تاو تتا یا همان انجمن ملی فارغ التحصیلان آموزش فنی و حرفه ای می باشد.
</search_description>
			<url>http://scholar.lib.vt.edu/ejournals/JVTE/</url>
			<search_url>http://scholar.lib.vt.edu:8765/query.html?rq=0&amp;qp=url%3Ahttp%3A%2F%2Fscholar.lib.vt.edu%2Fejournals%2F&amp;col=ejournal&amp;qp=&amp;qs=&amp;qc=&amp;pw=100%25&amp;ws=0&amp;la=&amp;qm=0&amp;st=1&amp;nh=10&amp;lk=1&amp;rf=0&amp;oq=&amp;rq=0&amp;qt={$formKeywords}</search_url>
		</search>
		<search>
			<search_title>کی روس: مجله ای برای معلمین نگارش در محیط های شبکه (ایالات متحده آمریکا)</search_title>
			<search_description>کی روس مجله ای است آنلاین و مرجع شده که اشتراک بین علم معنا، فناوری و آموزش را کشف می کند.
</search_description>
			<url>http://english.ttu.edu/kairos/</url>
			<search_url>http://www.google.com/u/Kairos?hq=inurl%3Aenglish.ttu.edu%2Fkairos&amp;btnG=Search+Kairos&amp;q={$formKeywords}</search_url>
		</search>
		<search>
			<search_title>Language, Learning, and Technology [USA]:زبان، یادگیری و فناوری (ایالات متحده آمریکا)</search_title>
			<search_description>مجله ای آنلاین است که به فناوری و مطالعه آموزش زبان برای زبان به عنوان یک زبان خارجی یا زبان دوم اختصاص یافته است.</search_description>
			<url>http://llt.msu.edu/</url>
			<search_url>http://www.google.com/u/llt?q={$formKeywords}</search_url>
		</search>
		<search>
			<search_title>Medical Education Online: An Electronic Journal [USA]:آموزش آنلاین پزشکی: مجله ای الکترونیک ( ایالات متحده آمریکا)</search_title>
			<search_description>آموزش آنلاین پزشکی
MEO
محلی است برای انتشار اطلاعات برای پزشکان محصل و دیگر متخصصین بهداشتی. پیش نویس ها در هر زمینه ای از فرآیند آموزش متخصصین بهداشتی به عنوان یک کار کارشناسی شده به شکل مجله الکترونیک منتشر می شوند. علاوه بر این 
MEO
انباری از منابعی مانند برنامه های تحصیلی، تنظیمات داده ها، ابزار آموزشی، نرم افزار و مواد آموزشی را نیز در بردارد که پیشگامان امیدوارند بتوانند برای کمیته های آموزش بهداشت در دسترس قرار دهند.
</search_description>
			<url>http://www.med-ed-online.org/</url>
			<search_url>http://www.google.com/search?&amp;q=site%3Awww.med-ed-online.org+{$formKeywords}</search_url>
		</search>
		<search>
			<search_title>National CROSSTALK:مرکز ملی سیاست گذاری های عمومی و آموزش عالی (ایالات متحده)</search_title>
			<search_description>این مرکز کراس تاک 
(crosstalk)
را چاپ می کند که دسترسی به  تحلیل عملی در مورد سیاست های ایالت و فدرال را که موثر بر آموزش و پرورش فراتر از دبیرستان است،امکان پذیر می سازد.</search_description>
			<url>http://www.highereducation.org/crosstalk/index.html</url>
			<search_url>http://www.google.com/search?&amp;q=site%3Awww.highereducation.org%2Fcrosstalk%2F+{$formKeywords}</search_url>
		</search>
		<search>
			<search_title>Philosophy of Education: فلسفه آموزش و پرورش: کتاب سال فلسفه ی جامعه ی آموزش و پرورش (ایالات متحده آمریکا)</search_title>
			<search_description>مجموعه ای سالانه از بعضی از بهترین کارها در زمینه فلسفه ی آموزشی</search_description>
			<url>http://www.ed.uiuc.edu/EPS/PES-Yearbook/</url>
			<search_url>http://www.googlesyndicatedsearch.com/u/pesyearbook?h1=en&amp;hq=inurl%3Awww.ed.uiuc.edu%2Feps%2Fpes-yearbook&amp;btnG=go&amp;q={$formKeywords}</search_url>
		</search>
		<search>
			<search_title>Practical Assessment, Research and Evaluation [USA]:ارزیابی عملی، تحقیق و سنجش (ایالات متحده آمریکا)</search_title>
			<search_description>ارزیابی عملی، تحقیق و سنجش (ایالات متحده آمریکا)
PARE
یک مجله آنلاین است که توسط سازمان تحقیقات آموزش و پرورش
edresearch.org
و گروه سنجش، آمار و ارزیابی دانشگاه مریلند، کالج پارک منتشر می شود. هدف آن ایجاد امکان دسترسی متخصصین آموزش و پرورش به مقالات مرجع شده است که می تواند  تاثیری مثبت در ارزیابی، تحقیق، سنجش و تمرین دبیری مخصوصا در سطح آموزش و پرورش محلی 
LEA
داشته باشد.
</search_description>
			<url>http://pareonline.net/</url>
			<search_url>http://www.google.com/custom?domains=pareonline.net%2Fgetvn.asp&amp;sa=Google+Search&amp;sitesearch=pareonline.net%2Fgetvn.asp&amp;client=pub-8146434030680546&amp;forid=1&amp;channel=9117733086&amp;ie=ISO-8859-1&amp;oe=ISO-8859-1&amp;flav=0000&amp;sig=cmg6qt6VP1GSt2jo&amp;cof=GALT%3A%23008000%3BGL%3A1%3BDIV%3A%23336699%3BVLC%3A663399%3BAH%3Acenter%3BBGC%3AFFFFDD%3BLBGC%3AFFFFDD%3BALC%3A0000FF%3BLC%3A0000FF%3BT%3A000000%3BGFNT%3A0000FF%3BGIMP%3A0000FF%3BLH%3A50%3BLW%3A341%3BL%3Ahttp%3A%2F%2Fpareonline.net%2Fprac3.gif%3BS%3Ahttp%3A%2F%2F%3BFORID%3A1%3B&amp;hl=en&amp;q={$formKeywords}</search_url>
		</search>
		<search>
			<search_title>The Qualitative Report [USA]:گزارش کیفی (ایالات متحده آمریکا)</search_title>
			<search_description>The Qualitative Report (ISSN 1052-0147):گزارش کیفی (ایالات متحده آمریکا)
(ISSN 1052-0147)
مجله ای است کارشناسی شده و آنلاین که برای نگارش و بحث در مورد مباحث و تحقیقات کیفی، انتقادی، عملی و گروهی اختصاص یافته است.</search_description>
			<url>http://www.nova.edu/ssss/QR/index.html</url>
			<search_url>http://www.nova.edu/bin/QR.pl?Search+Criteria={$formKeywords}</search_url>
		</search>
		<search>
			<search_title>Reading Online: An Electronic Journal of the International Reading Association [USA]:آنلاین بخوانید: مجله ای آنلاین از انجمن ریدینگ بین المللی (ایالات متحده)</search_title>
			<search_description>مجله ای برای تحصیل کردگان آموزش و پرورش 
K-12
شامل مقالات، نظرات، کارشناسی ها و محل های بحث</search_description>
			<url>http://www.readingonline.org/</url>
			<search_url>http://www.readingonline.org/search/search.asp?QueryForm=&amp;sc=articles&amp;sm=all&amp;qu={$formKeywords}</search_url>
		</search>
		<search>
			<search_title>Teaching English as a Second Language [USA]:آموزش ربان انگلیسی به عنوان زبان دوم (ایالات متحده آمریکا)</search_title>
			<search_description>TESL-EJ
مجله الکترونیک آموزش زبان انگلیسی به عنوان زبان دوم مجله ای است آکادمیک و به طور کامل مرجع شده برای زبان انگلیسی به عنوان زبان دوم، و زبان انگلیسی به عنوان زبان بیگانه</search_description>
			<url>http://www-writing.berkeley.edu/TESL-EJ/</url>
			<search_url>http://www.google.com/u/berkeleywriting?sa=Google+Search&amp;domains=www-writing.berkeley.edu%2FTESL-EJ%2F&amp;sitesearch=www-writing.berkeley.edu&amp;q={$formKeywords}</search_url>
		</search>
	</context>
	<context>
		<context_title>تئوری های مرتبط</context_title>
		<context_abbrev>تئوری های مرتبط</context_abbrev>
		<context_description>دسترسی به مقالات و مطالعات دانشگاهی چاپ شده در موسسات آموزشی و علوم مرتبط در خارج از زمینه آموزش راکه به پیشرفت در زمینه تئوری آموزشی همکاری و مشارکت داشته اند را امکان پذیر می سازد.</context_description>
		<search>
			<search_title>Education Theory:تئوري آموزش </search_title>
			<search_description>تئوري آموزشي 
Educational Theory
مجله اي است كه هر چهار ماه يكبار با موضوع فلسفه ي آموزش و علوم مرتبط با آن منتشر مي شود </search_description>
			<url>http://www.ed.uiuc.edu/EPS/Educational-Theory/</url>
			<search_url>http://www.google.com/search?&amp;q=site%3Awww.ed.uiuc.edu%2FEPS%2FEducational-Theory %2F+{$formKeywords}</search_url>
		</search>
	</context>
	<context>
		<context_title>مطالعات مرتبط</context_title>
		<context_abbrev>مطالعات مرتبط</context_abbrev>
		<context_description>با استفاده از یک لینک فعال در دسترسی آزاد به مباحث، می توانید به چکیده یا متن کامل مطالب مرتیط با موضوع خود در مطالعات مشابه دست یابید </context_description>
		<search>
			<search_title>تحقيق در آموزش</search_title>
			<search_description>RAND
گزارشات مربوط به تحقيق و سياست گذاري هاي عمومي در مورد موضوعات آموزش و پرورش را دربر مي گيرد. موضوعاتي نظير ارزيابي و پاسخگویی 
K-12
، اصلاحات مدرسه، معلمان و تدريس، آموزش عالي،‌آموزش و پرورش نظامي و آموزش كاركنان را مورد خطاب قرار مي دهد.</search_description>
			<url>http://www.rand.org/research_areas/education/</url>
			<search_url>http://vivisimo.rand.org/vivisimo/cgi-bin/query-meta?v%3Aproject=pubs&amp;input-form=simple&amp;Go=Search&amp;query={$formKeywords}</search_url>
		</search>
		<search>
			<search_title>ERIC Digests:خلاصه های ERIC</search_title>
			<search_description>ERIC
دايجست
شامل :  



- گزارش هايي كوتاه (1000 تا 1500 لغت) با موضوعاتي در مورد علايق و موضوعات اصلي امروزي در آموزش و پرورش، مي شود. تنوع موضوعي زيادي را دربرمي گيرد كه شامل تدريس، يادگيري، كتابخانه ها، مدارس نموداري، آموزش و پرورش استثنايي،‌آموزش و پرورش عالي، مدرسه خانگي و دريگر موضوعات را دربرمي گيرد.


- مخصوصا براي معلمان، مديران، سياست گذاران، و ديگر شاغلان در نظر گرفته شده است اما بطور كلي براي انجمن آموزشي نيز مفيد است.  


- براي فراهم كردن اطلاعاتي در زمينه ي موضوعات داده شده، بعلاوه منابعي براي آيتم هايي كه اطلاعات و جزئيات بيشتري را آماده مي كنند، طراحي شده است.  


- توسط پيشگامان موسسات تهاتری لندن بر اساس 16 موضوع خاص 
ERIC 
ايجاد شده است و توسط متخصصين و خبرگان در مطالب آموزشي در اين زمينه بررسي شده است.



- بوسيله ي دفتر تحقيقات و توسعه ي آموزشي گروه آموزش و پرورش ايالات متحده 
ED
تاسيس شده است.
  



-متن كامل پايگاه اطلاعاتي
ERIC
دايجست بيش از 300 خلاصه همراه با آخرين مطالب جديد كه در جولاي 2005 به اين سايت اضافه شده است ،‌دارد.
</search_description>
			<url>http://www.ericdigests.org/</url>
			<search_url>http://www.google.com/custom?domains=ericdigests.org&amp;sitesearch=ericdigests.org&amp;q={$formKeywords}</search_url>
		</search>
		<search>
			<search_title>ED Pubs Online Ordering System: سيستم آنلاين سفارش عمومي آموزش </search_title>
			<search_description>سيستم آنلاين سفارش عمومي آموزش به منظور كمك به كاربران ايجاد شده است كه مي خواهند از توليدات و محصولات گروه آموزش ايالات متحده استفاده كنند. همه ي انتشارات بدون هيچ هزينه اي توسط گروه آموزش ايالات متحده براي عموم فراهم شده است.</search_description>
			<url>http://www.edpubs.org/webstore/Content/search.asp</url>
			<search_url>http://www.edpubs.org/webstore/EdSearch/SearchResults.asp?Search=True&amp;CQQUERYTYPE=2&amp;CQFULLTEXT={$formKeywords}</search_url>
		</search>
		<search>
			<search_title>Education-Line: Electronic Texts in Education and Training:مسیر آموزش: متون الکترونیکی در تعلیم و تربیت</search_title>
			<search_description>مسیر آموزش: متون الکترونیکی در تعلیم و تربیت انگلستان
(UK)
یک آرشیو قابل جستجو از مطالب گذشته( گزارش، کنفرانس، مقالات در دست) و تاریخچه قبل از چاپ در زمینه تعلیم و تربیت است که توسط بریتیش اجیوکیشن ایندکس( نمایه آموزش انگلیسی)
BEI
تهیه و تنظیم شده است، این پایگاه اطلاعاتی دسترسی به بیش از 1000 مقاله ارائه شده در کنفرانس های تحقیقاتی انگلیسی و دیگر جاها را امکان پذیر می سازد. ضمنا لینکهای قابل جستجو برای فایل های مقالات ارائه شده در کنفرانس ها ی حمایت شده توسط انجمن تحقیقاتی آموزشی انگلیسی، کنفرانس های اروپایی در زمینه تحقیقات آموزشی و ... را فراهم می سازد.</search_description>
			<url>http://www.leeds.ac.uk/educol/</url>
			<search_url>http://brs.leeds.ac.uk/cgi-bin/brs_engine?*ID=1&amp;*DB=BEID&amp;*PT=50&amp;*FT=BEID&amp;*HI=Y&amp;TITL=&amp;AUTH=&amp;SUBJ=&amp;*SO=TITL&amp;SUBMIT_BUTTON=search%20button&amp;*QQ={$formKeywords}</search_url>
		</search>
		<search>
			<search_title>SearchERIC</search_title>
			<search_description>ابزارهایی برای جستجوی چکیده ها و خلاصه های تولید شده توسط سیستم</search_description>
			<url>http://searcheric.org/</url>
			<search_url>http://www.google.com/custom?domains=searcheric.org&amp;sa=Google+Search&amp;sitesearch=searcheric.org&amp;q={$formKeywords}</search_url>
		</search>
		<search>
			<search_title>ERIC -
مرکز اطلاعاتی منابع آموزشی
</search_title>
			<search_description>ERIC
مرکز اطلاعاتی منابع آموزشی، یک کتابخانه ی اینترنتی دیجیتال از تحقیقات و اطلاعات آموزشی است که توسط موسسه علوم آموزشی 
(IES)
از گروه آموزش ایالات متحده حمایت می شود.




ERIC
دسترسی به فهرست منابع مجلات و متون غیر مجله ای را که از سال 1966 تا کنون نمایه شده اند، امکان پذیر می کند.


مجموعه 
ERIC
شامل فهرست منابع (گفته ها، چکیده ها و دیگر اطلاعات چاپ شده) برای بیش از 1.2 میلیون آیتم نمایه شده از سال 1966 می باشد که این آیتم ها دربرگیرنده مقالات مجلات، کتابها، ترکیبات تحقیقی، مقالات کنفرانس، گزارش های فنی، مقالات راهبردی و دیگرمواد مربوط به آموزش می باشد.




ERIC
اخیرا بیش از 600 مجله را بطور کامل نمایه کرده است، هر مقاله در هر شماره در 
ERIC
وجود دارد. بعضی از مجلات بطور انتخابی نمایه شده اند یعنی تنها مقالاتی که مربوط به آموزش می شود برای نمایه شدن انتخاب شده اند.




علاوه بر این به شرکت کنندگان مجوز 
ERIC
داده شده تا بیش از 115000 متریال با متن کامل را به شکل 
PDF 
بدون پرداخت هزینه نشان دهند. این مواد یا متریالز بطور کلی شامل گفته های اخیر، ادبیات و گفته های قبلی مانند مقالات کنفرانس و گزارش ها می باشد تا مقالات مجلات و کتب. بیشتر این مواد در سال 2004 چاپ شده و لینک های دربرگیرنده را به دیگر منابع شامل وب سایت های ناشران ارسال می کند.
</search_description>
			<url>http://eric.ed.gov/</url>
			<search_url>http://eric.ed.gov/ERICWebPortal/Home.portal?_nfpb=true&amp;ERICExtSearch_SearchType_0=kw&amp;_pageLabel=ERICSearchResult&amp;newSearch=true&amp;rnd=1189800475852&amp;searchtype=keyword&amp;ERICExtSearch_SearchValue_0={$formKeywords}</search_url>
		</search>
		<search>
			<search_title>Education Review (ER):اجیوکوز ری ویو (ایالات متحده آمریکا)</search_title>
			<search_description>بررسی های کتب اخیر در زمینه آموزش و پرورش را منتشر می کند و دامنه ی کلی از آموزش علمی و عملی را در برمی گیرد.</search_description>
			<url>http://edrev.asu.edu/index.html</url>
			<search_url>http://edrev.asu.edu/cgi-bin/htsearch?method=and&amp;format=builtin-long&amp;sort=score&amp;config=edrev.asu.edu&amp;restrict=&amp;exclude=&amp;words={$formKeywords}</search_url>
		</search>
	</context>
	<context>
		<context_title>مشاهده هزینه بر </context_title>
		<context_abbrev>مشاهده هزینه بر </context_abbrev>
		<context_description>مشاهده هزینه بر برای آن دسته افرادی است که دسترسی مستقیم به مقالات مجلات الکترونیک را از طریق اشتراک ندارد. این نوع سرویس دهی به مشتریان این امکان را می دهد تا دسترسی مستقیم به یک مقاله را با پرداخت  کارت اعتباری با استفاده از مکانیزم پرداخت ایمن 
RSC 
سریعا کارت آنان عتبار مجدد پیدا می کندو مشتریان می توانند به فایل های مقالات مورد نیاز خود برای یک دوره 30 روزه دسترسی پیدا کنند 
</context_description>
		<search>
			<search_title>Ingenta:اینجنتا</search_title>
			<search_description>اینجنتا دسترسی به متن کامل مقالات را محدود می سازد. اگرچه دسترسی به متن کامل هزینه بر می باشد، اما این سایت را می توان به عنوان نمایه به صورت رایگان استفاده کرد.</search_description>
			<url>http://www.ingentaconnect.com/</url>
			<search_url>http://www.ingentaconnect.com/search?form_name=advanced&amp;title_type=tka&amp;author=&amp;journal=&amp;journal_type=words&amp;volume=&amp;issue=&amp;database=1&amp;year_from=2002&amp;year_to=2007&amp;pageSize=20&amp;x=42&amp;y=13&amp;title={$formKeywords}</search_url>
		</search>
		<search>
			<search_title>ebrary:ابرری </search_title>
			<search_description>محققان مستقلی که دسترسی آزاد به پایگاه های اطلاعاتی ابرری را ندارند از طریق کتابخانه هایشان می توانند همین حالا یک حساب شخصی با حداقل 5 دلار باز کنند. ابرری دیسکاور علوم آکادمیک چند گانه را به طور منسجم و واحد درمی آورد و دسترسی به بیش از 20000 عنوان معتبر را که در برگیرنده متن کامل، صفحه موسیقی، گزارشات و دیگر اسناد معتبر ار بیش از 175 ناشر راهنما مانند مجله دانشگاه کمبریج، رندم هوس، 
Inc
و شرکت های مک گرو هیل را میسر می سازد.</search_description>
			<url>http://www.ebrary.com/corp/content.htm</url>
			<search_url>http://shop.ebrary.com/Top?layout=search&amp;f00=text&amp;p01=&amp;f01=subject&amp;d=journal&amp;l=en&amp;sch=%A0%A0%A0%A0%A0Search%A0%A0%A0%A0%A0&amp;frm=adv.x&amp;p00={$formKeywords}</search_url>
		</search>
		<search>
			<search_title>Questia:کوازتیا</search_title>
			<search_description>کوازتیا دسترسی به بیش از 47000 کتاب، 375000 مجله، و مقالات روزنامه ای را فراهم می کند. هر صفحه را جستجو کنید همه کتابها و مقالات به طور کامل و تمام در دسترس می باشند-. میزان اشتراک از 19.05 در هر ماه تا 119.95 به طور سالانه متغیر می باشد.</search_description>
			<url>http://www.questia.com/</url>
			<search_url>http://www.questia.com/SM.qst?act=search&amp;keywordsSearchType=1000&amp;mediaType=book&amp;mediaType=journal&amp;mediaType=magazine&amp;mediaType=newspaper&amp;mediaType=encyclopedia&amp;mediaType=startpage&amp;keywords={$formKeywords}</search_url>
		</search>
		<search>
			<search_title>Wiley InterScience Pay-per-view Service:ویلی اینتر ساینس: سرویس پرداخت با هر بار مشاهده </search_title>
			<search_description>ویلی اینتر ساینس: سرویس پرداخت با هر بار مشاهده ، دسترسی  ثابت و کامل به متن مجموعه ای وسیع از مقالات مجلات یا فصل های موجود در یک کتاب را که روی ویلی اینترساینس موجود می باشد بدون نیاز به اشتراک فراهم می کند. این سرویس به هر فرد اجازه می دهد تا دسترسی به مقالات مجزای مجله یا فصول کتاب را بطور مستقیم با استفاده از یک کارت اعتباری پیدا کند. دسترسی تا 24 ساعت بطور مداوم وجود دارد.</search_description>
			<url>http://www3.interscience.wiley.com/aboutus/ppv-articleselect.html</url>
			<search_url>http://www3.interscience.wiley.com/search/allsearch</search_url>
			<search_post>allContentSearchForm=&amp;mode=quicksearch&amp;WISindexid1=WISall&amp;WISsearch1={$formKeywords}</search_post>
		</search>
	</context>
	<context>
		<context_title>آنلاین عمومی</context_title>
		<context_abbrev>آنلاین عمومی</context_abbrev>
		<context_description>محل های آنلاین را انتخاب کنید ، دسترسی آزاد و عمومی متن مطالعات تحقیقاتی روی سایت شما قرار می گیرد</context_description>
		<search>
			<search_title>H-Net, Humanities &amp; Social Sciences Online:H-Net
علوم انسانی و اجتماعی آنلاین، 
</search_title>
			<search_description>H-Net
علوم انسانی و اجتماعی آنلاین، اطلاعات و منابعی را برای همه علاقه مندان در زمینه علوم انسانی و اجتماعی فراهم می کند.
</search_description>
			<url>http://www2.h-net.msu.edu/lists/</url>
			<search_url>http://www2.h-net.msu.edu/logsearch/index.cgi?type=boolean&amp;hitlimit=25&amp;field=&amp;nojg=on&amp;smonth=00&amp;syear=1989&amp;emonth=11&amp;eyear=2004&amp;order=relevance&amp;phrase={$formKeywords}</search_url>
		</search>
		<search>
			<search_title>Liszt</search_title>
			<search_description>لیس زد تی که با تاپیکا هاست می شود یک سرویس آزاد است که به شما اجازه می دهد فهرست ایمیل ها را پیدا کنید، مدیریت کنید و در گروههای بحث در علم شناختی شرکت کنید </search_description>
			<url>http://www.liszt.com/dir/?cid=0</url>
			<search_url>http://www.liszt.com/search/?search_type=cat&amp;query={$formKeywords}</search_url>
		</search>
		<search>
			<search_title>JISCmail</search_title>
			<search_description>سرویس فهرست میل آکادمی ملی که به 
JISCmail
معروف است، یکی از سرویس های 
JANET
می باشد که توسط 
JANET
(انگلستان)
(www.ja.net)
آماده شده و توسط 
JISC
(www.jisc.ac.uk)
تاسیس شده است تا از یادگیری، تدریس و انجمن های تحقیقاتی استفاده شود. انجمن تسهیلات علم و فن آوری
(www.scitech.ac.uk)
در حال حاضر خدمات 
JISCmail
را انجام می دهد و به توسعه ی آن به عنوان بخشی از 
JANET
(انگلستان)
می پردازد.</search_description>
			<url>http://www.jiscmail.ac.uk/index.htm</url>
			<search_url>http://www.jiscmail.ac.uk/cgi-bin/listsearcher.cgi?</search_url>
			<search_post>chk_wds=chk_wds&amp;opt=listsearcher&amp;thecriteria={$formKeywords}</search_post>
		</search>
	</context>
	<context>
		<context_title>چند رسانه ای</context_title>
		<context_abbrev>چند رسانه ای</context_abbrev>
		<context_description>محتوای چند رسانه  ای</context_description>
		<search>
			<search_title>پروژه دوربین ویدئویی باز t</search_title>
			<search_description>پروژه دوربین ویدئویی باز مجموعه ای است از یک ویدئو دیجیتال عمومی که برای تحقیق و دیگر اهداف در دسترس می باشند. هدف از این پروژه ویدئویی باز جمع آوری و در دسترس قرار دادن مجموعه ای از محتوای ویدئویی دیجیتال شده برای این ویدئو، بازیابی چند رسانه ای، کتابخانه دیجیتال و دیگر انجمن ها می باشد.</search_description>
			<url>http://www.open-video.org/index.php</url>
			<search_url>http://www.open-video.org/results.php?search_field=all&amp;terms={$formKeywords}</search_url>
		</search>
	</context>
	<context>
		<context_title>فایلهای آموزشی</context_title>
		<context_abbrev>دستورالعملی</context_abbrev>
		<context_description>فورا جستجویی بر اساس موضوع مقاله آغاز می شود و استفاده کنندگان به مقالات موجود یا بایگانی شده در آن زمینه از روزنامه های راهنما در سر تا سر جهان مرتبط می شوند</context_description>
		<search>
			<search_title>BBC Learning:يادگيري از 
BBC
</search_title>
			<search_description>با آموزش آنلاين
BBC
به بهترين منابع يادگيري براي بزرگسالان و كودكان دسترسي پيدا كنيد. بسياري از موضوعات تاريخي، علمي،‌زبانها، بهداشت،‌مهارتهاي شغلي، فرهنگ، فن آوري، هنر،‌ادبيات، تجارت، طبيعت، زندگي، تفريح را در بر دارد.</search_description>
			<url>http://www.bbc.co.uk/learning</url>
			<search_url>http://www.bbc.co.uk/cgi-bin/search/results.pl?go.x=0&amp;go.y=0&amp;go=go&amp;uri=%2Flearning%2F&amp;q={$formKeywords}</search_url>
		</search>
		<search>
			<search_title>Educator's Reference Desk:ليستي از منابع فرهنگيان</search_title>
			<search_description>افرادي كه 
AskERIC
را بوجود آورده اند يك سرويس دهي جديد را به منظور دسترسي شما به موضوعات مربوطه تا بيش از يك دهه طراحي كرده اند از آنجا كه گروه آموزش ايالات متحده سرويس دهي
AskERIC
را از نوزدهم دسامبر ادامه نخواهد داد اما شما همچنان مي توانيد به منابع مربوطه دسترسي پيدا كنيد. از طريق 
Educator's Reference Desk (http://www.eduref.org)
يا همان ليست منابع فرهنگيان مي توانيد به 
AskERIC
دسترسي يابيد و از 2000 طرح درس، 3000 لينك به اطلاعات آنلاين آموزش و پرورش و آرشيو پاسخ 200 سوالي استفاده كنيد. ليست منابع فرهنگيان يك صفحه ي جستجو به پايگاه اطلاعاتي
ERIC
را ايجاد مي كند كه امكان دسترسي به بيش از يك ميليون فهرست منابع در تحقيقات، تئوريها و تمرين هاي  آموزشي را فراهم مي سازد.</search_description>
			<url>http://www.eduref.org/</url>
			<search_url>http://www.google.com/search?&amp;q=site%3Awww.eduref.org+{$formKeywords}</search_url>
		</search>
		<search>
			<search_title>Marco Polo:ماركو پولو</search_title>
			<search_description>ماركو پولو:
Internet Content for the Classroom
محتواي اينترنت براي كلاس درس، يك كنسرسيوم از سازمان هاي آموزش و پرورش ملي و بين المللي اوليه و موسسه ي 
MCI
مي باشد كه به منظور پر بار كردن محتواي كيفي اينترنت و پيشرفت حرفه اي براي معلمان و دانش آموزان در سرتاسر ايالات متحده ايجاد شده است.</search_description>
			<url>http://www.marcopolo-education.org/</url>
			<search_url>http://www.marcopolosearch.org/mpsearch/Search_Results.asp?orgn_id=2&amp;log_type=1&amp;hdnFilter=&amp;hdnPerPage=15&amp;selUsing=all&amp;txtSearchFor={$formKeywords}</search_url>
		</search>
		<search>
			<search_title>National Science Digital Library:کتابخانه دیجیتال علوم ملی</search_title>
			<search_description>کتابخانه دیجیتال علوم ملی
NSDL
بوسیله موسسه علوم ملی ایجاد شده تا دسترسی سازمان یافته به منابعی با کیفیت بالا را فراهم آورد و همه ی ابزارهای حمایت کننده از نوآوریهای موجود در زمینه تدریس و یادگیری در همه ی سطوح علم، فن آوری، مهندسی و آموزش ریاضیات را مهیا سازد.</search_description>
			<url>http://nsdl.org/about</url>
			<search_url>http://nsdl.org/search/?formview=searchresults&amp;verb=Search&amp;s=0&amp;n=10&amp;boost%5B%5D=compoundTitle&amp;boost%5B%5D=compoundDescription&amp;q={$formKeywords}</search_url>
		</search>
		<search>
			<search_title>Community Learning Network:شبکه انجمن یادگیری </search_title>
			<search_description>شبکه انجمن یادگیری طراحی شده تا به معلمان 
K-12
کمک کند تا فن آوری را در کلاس درس بکار ببرند.</search_description>
			<url>http://www.cln.org/</url>
			<search_url>http://www.openschool.bc.ca/cgi-bin/htsearch?method=and&amp;format=builtin-long&amp;sort=score&amp;config=htdig_cln&amp;restrict2=&amp;submit2=Search&amp;words={$formKeywords}</search_url>
		</search>
		<search>
			<search_title>Educational Media Reviews Online:بررسي هاي رسانه هاي آموزشي آنلاين</search_title>
			<search_description>بررسي هاي رسانه هاي آموزشي آنلاين يك پايگاه اطلاعاتي ويدئويي، 
DVD
و بررسي هاي 
CD-ROM
بر روي مواد آموزشي از توزيع كنندگان آموزشي است. اين بررسي ها در ابتدا توسط كتابداران و دانشكده ي دبيري در موسسات ايالات متحده و كانادا نوشته شد.</search_description>
			<url>http://libweb.lib.buffalo.edu/emro/about.asp</url>
			<search_url>http://libweb.lib.buffalo.edu/emro/EmroResults.asp?Title=&amp;Subject=%25&amp;Reviewer=&amp;Year=%25&amp;Rating=%25&amp;Distributor=&amp;Format=%25&amp;Submit=%A0%A0%A0%A0%A0Search%A0%A0%A0%A0&amp;Keyword={$formKeywords}</search_url>
		</search>
		<search>
			<search_title>Gateway to Educational Materials (GEM):راهی به مواد کمک آموزشی
GEM
</search_title>
			<search_description>این سایت منبعی آموزشی ارائه می دهد که به طرح درس های اینترنت، واحدهای برنامه تحصیلی، و فعالیتهای مناسب برای همه ی موضوعات 
K-12
دسترسی پیدا کنید. کاربران می توانند سایتها را با موضوع یا کلمه ی کلیدی، کلاس مورد نظر یا مقطع تحصیلی بروز کنند. همچنین می توانند با موضوع، کلمه کلیدی، عنوان و متن کامل توضیح سایت، جستجو کنند. منابع شامل 
the AskERIC Virtual Library
AskERIC(
Eisenhower National Clearinghouse
Math Forum
Microsoft Encarta
the North Carolina Department of Public Instruction,
US Department of Education.
می شوند.</search_description>
			<url>http://www.thegateway.org/</url>
			<search_url>http://64.119.44.148/portal_seamarksearch/makesearch?isliteral=yes&amp;operator=contains&amp;form.submitted=1&amp;dimension=fulltext&amp;ss=Go&amp;value={$formKeywords}</search_url>
		</search>
		<search>
			<search_title>Merlot</search_title>
			<search_description>مرلوت منبعی است آزاد و باز که در ابتدا برای دانشکده و دانشجویان آموزش عالی طراحی شد. با رشد تدریجی مجموعه ی آنلاین مواد کمک آموزشی برای یادگیری، کارشناسی ها و تکالیف درسی، مرلوت می تواند به عملکرد دانشکده کمک کند.</search_description>
			<url>http://www.merlot.org/Home.po</url>
			<search_url>http://www.merlot.org/merlot/materials.htm?keywords={$formKeywords}</search_url>
		</search>
		<search>
			<search_title>SMETE</search_title>
			<search_description>آموزش علوم، ریاضیات، مهندسی و تکنولوژی 
(SMETE)
حاوی یک نمونه اولیه قابل جستجو و فعال از کتابخانه دیجیتال ملی آموزش علم، ریاضیات، مهندسی وتکنولوژی است.</search_description>
			<url>http://www.smete.org/</url>
			<search_url>http://www.smete.org/smete/public/find/search_results.jhtml?_DARGS=/smete/home_body.jhtml&amp;_D:/smete/forms/SimpleSearchForm.keyword=&amp;/smete/forms/SimpleSearchForm.operation=simpleSearch&amp;_D:/smete/forms/SimpleSearchForm.operation=&amp;&amp;/smete/forms/SimpleSearchForm.keyword={$formKeywords}</search_url>
		</search>
	</context>
	<context>
		<context_title>پرتال های مرتبط</context_title>
		<context_abbrev>پرتال های مرتبط</context_abbrev>
		<context_description>پرتال های آموزشی مرتبط</context_description>
		<search>
			<search_title>National Center for Education Statistics:مرکز ملی آمار آموزش و پرورش</search_title>
			<search_description>سایت گروه اصلی آمار آموزش و پرورش کاتالوگی از انتشارات موجود با متن و نمودارها از بعضی از انتشارات در اختیار دارد.</search_description>
			<url>http://nces.ed.gov/</url>
			<search_url>http://search.nces.ed.gov/search?output=xml_no_dtd&amp;client=nces&amp;proxystylesheet=nces&amp;site=nces&amp;q={$formKeywords}</search_url>
		</search>
		<search>
			<search_title>Federal Resources for Educational Excellence:منابع فدرال برای نخبگان آموزشی</search_title>
			<search_description>منابع فدرال برای نخبگان آموزشی: بیش از 30 دفتر فدرال یک کار گروهی را در سال 1997 انجام دادند تا صدها منبع آموزشی را که توسط دفاتر موجود در سرتاسر دولت فدرال ایالات متحده حمایت می شد را برای یافتن و جستجو آسان تر کنند. نتیجه ی این کار وب سایت فری
FREE
می باشد. موضوعات شامل هنر، فن آوری آموزشی، زبانهای خارجی، بهداشت و ایمنی، هنرهای زبان، ریاضیات، آموزش فیزیکی، علم، مطالعات اجتماعی، و آموزش حرفه ای، می باشد.</search_description>
			<url>http://free.ed.gov/template.cfm?template=About%20FREE</url>
			<search_url>http://free.ed.gov/searchres.cfm</search_url>
			<search_post>searchword={$formKeywords}</search_post>
		</search>
		<search>
			<search_title>EdResearch Online:تحقیق آنلاین در آموزش</search_title>
			<search_description>پایگاه اطلاعاتی تحقیق آنلاین در آموزش بیش از 12000 مدرک تحقیقاتی آموزشی و مقاله آنلاین دارد. این منابع منشایی برای نمایه آموزش و پرورش استرالیا ایجاد می کنند.</search_description>
			<url>http://cunningham.acer.edu.au/dbtw-wpd/sample/edresearch.htm</url>
			<search_url>http://cunningham.acer.edu.au/dbtw-wpd/exec/dbtwpub.dll</search_url>
			<search_post>MF=&amp;AC=QBE_QUERY&amp;NP=2&amp;RL=0&amp;QF0=AUTHOR | CORPORATE AUTHOR | TITLE | SUBJECTS | ORGANISATIONS | ABSTRACT | GEOGRAPHICAL | ADDED AUTHORS | ADDED CORPORATE | IDENTIFIERS | JOURNAL TITLE | ISSN&amp;TN=edresearchonline&amp;DF=Web_Full&amp;RF=Web_Brief&amp;MR=50&amp;DL=0&amp;QI0={$formKeywords}</search_post>
		</search>
		<search>
			<search_title>National Clearinghouse for Educational Facilities:موسسه ی تهاتر ملی برای تسهیلات آموزشی</search_title>
			<search_description>منابع این سایت دربرگیرنده ی اطلاعات آزاد در زمینه ی برنامه ریزی مدرسه ای
K-12
، طراحی،اموال، ساختار، عملکرد و دوام می باشد؛ قسمت مراکز کتابخانه ها و رسانه ها شامل فهرستی از کتب و مقالات می باشد که همه ی جنبه های مدیریت ساختمان، معماری و تخمین هزینه را دربرمی گیرد. مدیریت بلایا، بهداشت و موضوعات محیطی نیز در نظر گرفته می شوند. لینکها را برای دیگر سازمان های حرفه ای، برنامه ها و آژانس های دولتی، مراکز تحقیقاتی، تولیدات و خدمات چک کنید. روی گالری
Gallery
کلیک کنید تا پروژه های قابل جستجو را بررسی کنید.</search_description>
			<url>http://www.edfacilities.org/</url>
			<search_url>http://www.edfacilities.org/search/index.cfm</search_url>
			<search_post>RequestTimeout=300&amp;SearchSortField1=NCEFDate&amp;SearchSortOrder1=DESC&amp;SearchScope=All&amp;SearchLogic=AND&amp;SearchKeywords={$formKeywords}</search_post>
		</search>
		<search>
			<search_title>Education Development Center:مرکز توسعه ی آموزش و پرورش</search_title>
			<search_description>EDC
یک سازمان بین المللی و بدون منفعت است با بیش از 335 پروژه ی ممتد که بر روی افزایش کیفیت آموزش و پرورش متمرکز است. منابع این سایت دربرگیرنده ی اطلاعات آزاد در زمینه ی برنامه ریزی مدرسه ای
K-12
، طراحی،اموال، ساختار، عملکرد و دوام می باشد؛ قسمت مراکز کتابخانه ها و رسانه ها شامل فهرستی از کتب و مقالات می باشد که همه ی جنبه های مدیریت ساختمان، معماری و تخمین هزینه را دربرمی گیرد. مدیریت بلایا، بهداشت و موضوعات محیطی نیز در نظر گرفته می شوند. لینکها را برای دیگر سازمان های حرفه ای، برنامه ها و آژانس های دولتی، مراکز تحقیقاتی، تولیدات و خدمات چک کنید. روی گالری
Gallery
کلیک کنید تا پروژه های قابل جستجو و روش ها را بررسی کنید. سایت این مرکز شامل اطلاعاتی مربوط به استفاده از فناوری در آموزش و پرورش است.</search_description>
			<url>http://main.edc.org/</url>
			<search_url>http://google2.edc.org/search?site=newsroom&amp;client=edc_main&amp;proxystylesheet=edc_main&amp;output=xml_no_dtd&amp;filter=0&amp;q={$formKeywords}</search_url>
		</search>
		<search>
			<search_title>ENC Online: Eisenhower National Clearinghouse for Mathematics and Science Education:ENC
آنلاین:ایزن هوور موسسه تهاتر ملی برای آموزش ریاضیات و علوم
</search_title>
			<search_description>در سال 1992 با سرمایه گذاری از طرف گروه آموزش ایالات متحده تاسیس شد، ماموریت موسسه تهاتری بدست آوردن و فهرست کردن منابع برنامه تحصیلی ریاضیات و علم، ایجاد بزرگترین مجموعه ی جامع و کامل در کشور، است؛ بوجود آوردن بهترین انتخاب منابع آموزش و پرورش از اینترنت؛ حمایت معلمان در زمینه پیشرفت کاری در ریاضیات، علوم و استفاده موثر از فناوری، بکارگیری همه فرهنگیان
K-12
والدین و دانش آموزان با محصولات و خدمات آزاد


ENC.ORG
هم اکنون به 
ENC.COM
تبدیل شده است.</search_description>
			<url>http://www.goenc.com/</url>
			<search_url>http://www.goenc.com/search/default.asp?page=1&amp;pagelength=10&amp;grade=G0&amp;resourceType=R0&amp;go=Search&amp;searchText={$formKeywords}</search_url>
		</search>
	</context>
	<context>
		<context_title>خط مشی دولت </context_title>
		<context_abbrev>خط مشی دولت </context_abbrev>
		<context_description>دسترسی به اطلاعات و سرویس های ورودی فراهم شده توسط دولت ایالات متحده و کانادا</context_description>
		<search>
			<search_title>Access to Australian Government Information and Services:دسترسی به اطلاعات و سرویس دولت استرالیا</search_title>
			<search_description>استرالین گاورمنت انتری پوینت (نقطه ورودی به دولت استرالیا) دسترسی جامع و کاملی به اطلاعات و سرویس این دولت را فراهم می سازد. می توانید از طریق این سایت و 
&lt;a href=&quot;http://www.australia.gov.au&quot;&gt;www.australia.gov.au&lt;/a&gt;
هسته ای متمرکز از اطلاعات دولت استرالیا را پیدا کنید. که در حال حاضر بعنوان راهنمای بیش از 700 وب سایت از دولت استرالیا است، و بیش از 5000000 صفحه نمایه (ایندکس) کرده که هم متا دیتا و هم متن کامل را در بر می گیرد تا مطمئن شوید این یک پرتال کاملا جامع می باشد.</search_description>
			<url>http://www.fed.gov.au</url>
			<search_url>http://govsearch.australia.gov.au/search/search.cgi?collection=gov&amp;form=au&amp;query=&amp;query_phrase=&amp;query_or=&amp;query_not=&amp;meta_f_sand=&amp;scope=&amp;fscope=512&amp;num_ranks=20&amp;chksummary=chksummary&amp;query_and={$formKeywords}</search_url>
		</search>
		<search>
			<search_title>Government of Canada homepage:صفحه خانگی دولت کانادا</search_title>
			<search_description>این پرتال اولیه اینترنت برای اطلاعات بر روی دولت کانادا، برنامه هایش، خدماتش، ابتکارات و محصولات جدیدش، و اطلاعات در زمینه کانادا است. از بین ویژگی هایش سه ورودی بر مخاطب محوری هستند که دسترسی به اطلاعات و خدمات را برای کانادایی ها، غیر کانادایی ها و تجارت کانادا ممکن می سازد.</search_description>
			<url>http://www.canada.gc.ca/main_e.html</url>
			<search_url>http://search-recherche.collectionscanada.ca/fed/searchResults.jsp?SourceQuery=&amp;ResultCount=5&amp;PageNum=1&amp;MaxDocs=-1&amp;SortSpec=score+desc&amp;Language=eng&amp;Sources=amicus&amp;Sources=mikan&amp;Sources=web&amp;QueryText.x=11&amp;QueryText.y=13&amp;QueryText={$formKeywords}</search_url>
			<search_post>http://search-recherche.gc.ca/cgi-bin/query?mss=canada%2Fen%2Fsimple&amp;pg=q&amp;enc=iso88591&amp;site=main&amp;bridge=&amp;stt=&amp;lowercaseq=&amp;what=web&amp;user=searchintranet&amp;browser=&amp;kl=XX&amp;op=a&amp;q={$formKeywords}</search_post>
		</search>
		<search>
			<search_title>Directgov:دیرکت گاو </search_title>
			<search_description>دیرکت گاو سرویسی دولتی است که به مردم امکان دسترسی به جدیدترین و گسترده ترین دامنه ی سرویس اطلاعات عمومی را در مکانی روی شبکه (وب) و تلویزیون دیجیتال (دیجیتال تی وی) می دهد. دیرکت گاو از مشخصات طراحی شده و در نظر گرفته شده از طریق
UK GovTalk
استفاده می کند.</search_description>
			<url>http://www.direct.gov.uk</url>
			<search_url>http://www.direct.gov.uk/AdvancedSearch/SearchResults/fs/en?NP=1&amp;PO1=C&amp;PI1=W&amp;PF1=A&amp;PG=1&amp;RP=20&amp;SC=__dgov_site&amp;Z=1&amp;PT1={$formKeywords}</search_url>
		</search>
		<search>
			<search_title>Info4local.gov.uk:اینفو4 لوکال.گاو.یو کی (انگلستان)</search_title>
			<search_description>طلاعات برای دولت محلی از دولت مرکزی. این سایت به مقامات محلی کمک می کند تا خیلی سریع و راحت بتوانند اطلاعات مربوطه را از وب سایت های گروههای دولت مرکزی، آژانس ها و دیگر قسمتهای عمومی پیدا کنند. این قسمت دارای اطلاعات وسیعی در زمینه بکارگیری دولت الکترونیک می باشد.</search_description>
			<url>http://www.info4local.gov.uk</url>
			<search_url>http://www.info4local.gov.uk/?view=Search+results&amp;subjects=all&amp;departmentsIds=0&amp;informationTypesIds=all&amp;query={$formKeywords}</search_url>
		</search>
		<search>
			<search_title>The New Zealand government portal:پرتال دولت نیوزلند</search_title>
			<search_description>پرتال دولت نیوزلند وب سایتی است که امکان جستجو برای لینکها را فراهم می کند و به اطلاعات آنلاین و آف لاین و سرویس هایی از بیشتر دفاتر دولتی متصل می شود. این سایت توسط کمیته سرویس های ایالتی (استیت سرویسیز کامیژن) که بخشی در دولت نیوزلند می باشد، مدیریت و حمایت می شود.</search_description>
			<url>http://www.govt.nz</url>
			<search_url>http://www.govt.nz/search?type=spider&amp;t=spider&amp;q={$formKeywords}</search_url>
		</search>
		<search>
			<search_title>Europa:اروپا</search_title>
			<search_description>اطلاعات موجود در کشورهای عضو اتحادیه اروپا شامل داده های آماری، سیاست ها، اخبار، اسناد اداری، متون قانونی و دیگر انتشارات</search_description>
			<url>http://europa.eu.int/index_en.htm</url>
			<search_url>http://europa.eu/geninfo/query/resultaction.jsp?</search_url>
			<search_post>qtype=simple&amp;Collection=EuropaFull&amp;ResultTemplate=/result_en.jsp&amp;DefaultLG=en&amp;ResultCount=10&amp;html=&amp;QueryText={$formKeywords}</search_post>
		</search>
		<search>
			<search_title>The Global Legal Information Network (GLIN):شبکه اطلاعات قانونی جهانی (گلابل لگال اینفورمیشن نت ورک)
GLIN
</search_title>
			<search_description>GLIN
یک پایگاه اطلاعاتی از قوانین، آیین نامه ها، تصمیمات قضایی و دیگر منابع تکمیلی قانونی می باشد که توسط دفاتر سازمان های دولتی و بین المللی منتشر شده است. اعضای 
GLIN
متن کامل و رسمی از اسناد چاپ شده را روی پایگاه هایی به زبان اصلی شان منتشر می کنند. هر سند با خلاصه انگلیسی و واژه های موضوعی انتخاب شده از ایندکس های چند زبانه در 
GLIN
همراه می باشد.
</search_description>
			<url>http://www.glin.gov</url>
			<search_url>http://www.glin.gov/search.do?refineQuery=&amp;offset=0&amp;refineQueryType=&amp;fromSearch=true&amp;queryType=ALL&amp;searchBtn=Search&amp;includeAllFields=on&amp;searchAll=on&amp;sumLanguage=any&amp;pubLanguage=any&amp;pubJurisdiction=any&amp;publicationJurisdictionExclude=false&amp;searchPublicationDate=true&amp;dateFromDay=01&amp;dateFromMonth=01&amp;dateFromYear=&amp;dateToDay=01&amp;dateToMonth=01&amp;dateToYear=&amp;subjTerm=&amp;subjTermConjunction%5B0%5D=AND&amp;subjTerm=&amp;subjTermConjunction%5B1%5D=AND&amp;subjTerm=&amp;subjTermConjunction%5B2%5D=AND&amp;subjTerm=&amp;subjTermConjunction%5B3%5D=AND&amp;subjTerm=&amp;searchOrder=default&amp;hitsPerPage=10&amp;showSummary=on&amp;queryString={$formKeywords}</search_url>
		</search>
		<search>
			<search_title>FirstGov:اولین دولت</search_title>
			<search_description>فرست گاو (فدرال ایالات متحده) یک شرکت عمومی-خصوصی است که توسط یک هیات نمایندگی دوطرفه رهبری و هدایت می شود.</search_description>
			<url>http://www.firstgov.gov/</url>
			<search_url>http://www.firstgov.gov/fgsearch/index.jsp?ms0=%A0&amp;mt0=all&amp;st=AS&amp;rn=2&amp;parsed=true&amp;db=www-fed-all&amp;mw0={$formKeywords}</search_url>
		</search>
		<search>
			<search_title>Canada Site: سایت کانادا</search_title>
			<search_description>سایت های کانادا دسترسی به یک ورودی اطلاعاتی و خدماتی را که توسط دولت کانادا و هر یک از استان ها در اختیارشان قرار داده شده امکان پذیر می سازند.</search_description>
			<url>http://www.canada.gc.ca/main_e.html</url>
			<search_url>http://search-recherche.gc.ca/cgi-bin/query?mss=canada%2Fen%2Fsimple.html&amp;enc=iso88591&amp;pg=q&amp;kl=en&amp;site=main&amp;q={$formKeywords}</search_url>
		</search>
	</context>
	<context>
		<context_title>گزارش های رسانه ای</context_title>
		<context_abbrev>گزارش های رسانه ای</context_abbrev>
		<context_description>فورا جستجویی بر اساس موضوع مقاله آغاز می شود و استفاده کنندگان به مقالات موجود یا بایگانی شده در آن زمینه از روزنامه های راهنما در سر تا سر جهان مرتبط می شوند.</context_description>
		<search>
			<search_title>Google News: اخبار گوگل</search_title>
			<search_description>گزارش های خبری را با استفاده از ماشین جستجوی معروف اخبار گوگل (گوگل نیوز) جستجو کنید.</search_description>
			<url>http://news.google.com/</url>
			<search_url>http://news.google.com/news?hl=en&amp;q={$formKeywords}</search_url>
		</search>
		<search>
			<search_title>Globe and Mail: جهان و پست</search_title>
			<search_description>جهان و پست، تورنتو (هفت روز اخیر)</search_description>
			<url>http://www.globeandmail.com/</url>
			<search_url>http://www.globeandmail.com/servlet/HTMLTemplate/search?tf=tgam/search/tgam/SearchResults.html&amp;cf=tgam/search/tgam/SearchResults.cfg&amp;current_row=1&amp;start_row=1&amp;num_rows=10&amp;keywords={$formKeywords}</search_url>
		</search>
		<search>
			<search_title>People's Daily:روزمره مردم</search_title>
			<search_description>People's Daily, China (January 1999-):روزمره مردم، چین (ژانویه 1999)</search_description>
			<url>http://english.peopledaily.com.cn/</url>
			<search_url>http://search.people.com.cn/was40/people/GB/english_index.jsp?type=1&amp;channel=</search_url>
			<search_post>Content=&amp;searchword={$formKeywords}</search_post>
		</search>
		<search>
			<search_title>Mail &amp; Guardian Newspaper:میل و 
amp;
گاردین نیوزپیپر
</search_title>
			<search_description>Mail &amp; Guardian Newspaper, South Africa (1994-):میل و 
amp;
گاردین نیوزپیپر
آفریقای جنوبی 1994</search_description>
			<url>http://www.mg.co.za/</url>
			<search_url>http://www.mg.co.za/mg_search_results.aspx?PrintEdition=PrintEdition&amp;DailyNews=DailyNews&amp;SearchSection=&amp;StartDay=&amp;StartMonth=&amp;StartYear=&amp;EndDay=&amp;EndMonth=&amp;EndYear=&amp;keywords={$formKeywords}</search_url>
		</search>
		<search>
			<search_title>National Public Radio:رادیوی ملی و عمومی</search_title>
			<search_description>National Public Radio, United States (unlimited): رادیوی ملی عمومی ایالات متحده ( غیرمحدود)</search_description>
			<url>http://www.npr.org/archives/</url>
			<search_url>http://www.npr.org/search.php?text={$formKeywords}</search_url>
		</search>
		<search>
			<search_title>New York Times: نیویورک تایمز</search_title>
			<search_description>New York Times, New York (last seven days): نیویورک تایمز، نیویورک( هفت روز اخیر)</search_description>
			<url>http://www.nytimes.com/</url>
			<search_url>http://query.nytimes.com/search/query?date=site1week&amp;submit.x=1&amp;submit.y=9&amp;query={$formKeywords}</search_url>
		</search>
		<search>
			<search_title>The Japan Times Online: ژاپن تایمز آنلاین</search_title>
			<search_description>The Japan Times Online, Japan (January 1999-): ژاپن تایمز آنلاین، ژاپن(ژانویه 1999)</search_description>
			<url>http://www.japantimes.co.jp/</url>
			<search_url>http://www.google.co.jp/custom?domains=japantimes.co.jp&amp;client=pub-4223870936880387&amp;forid=1&amp;ie=Shift_JIS&amp;oe=Shift_JIS&amp;term1=&amp;cof=GALT%3A%23008000%3BGL%3A1%3BDIV%3A%23336699%3BVLC%3A663399%3BAH%3Acenter%3BBGC%3AFFFFFF%3BLBGC%3AFFFFFF%3BALC%3A0000FF%3BLC%3A0000FF%3BT%3A000000%3BGFNT%3A0000FF%3BGIMP%3A0000FF%3BLH%3A60%3BLW%3A200%3BL%3Ahttp%3A%2F%2Fwww.japantimes.co.jp%2Fimages%2Fheader_title.gif%3BS%3Ahttp%3A%2F%2Fwww.japantimes.co.jp%2F%3BFORID%3A1%3B&amp;hl=ja&amp;advancesearch=&amp;q={$formKeywords}</search_url>
		</search>
		<search>
			<search_title>The Moscow Times: مسکو تایمز</search_title>
			<search_description>The Moscow Times, Russia (1994-): مسکو تایمز، مسکو(1994)</search_description>
			<url>http://www.themoscowtimes.com/indexes/01.html</url>
			<search_url>http://www.moscowtimes.ru/cgi-bin/search?config=&amp;exclude=&amp;method=and&amp;format=long&amp;sort=score&amp;matchesperpage=10&amp;words={$formKeywords}</search_url>
		</search>
		<search>
			<search_title>Washington Post:واشنگتن پست</search_title>
			<search_description>Washington Post, Washington, DC (last two weeks): واشنگتن پست، واشنگتن دی سی ( دو هفته آخر) </search_description>
			<url>http://www.washingtonpost.com/</url>
			<search_url>http://www.washingtonpost.com/cgi-bin/search99.pl?searchsection=news&amp;searchdatabase=news&amp;x=11&amp;y=8&amp;searchtext={$formKeywords}</search_url>
		</search>
		<search>
			<search_title>Newsdirectory: نیوز دیرکتری</search_title>
			<search_description>نیوز دیرکتری (راهنمای خبری) یک راهنمای جامع و قابل جستجو برای رسانه های جهانی آنلاین و انگلیسی زبان است.در حال حاضر بیش از 8000 روزنامه، مجله و بیش از 1000 گوینده تلویزیونی آمریکایی فهرست شده اند</search_description>
			<url>http://www.newsdirectory.com/</url>
			<search_url>http://www.newsdirectory.com/hbSearch.php</search_url>
			<search_post>s={$formKeywords}&amp; submit=Go</search_post>
		</search>
	</context>
	<context>
		<context_title>جستجوی شبکه ای</context_title>
		<context_abbrev>جستجوی شبکه ای</context_abbrev>
		<context_description>یک واژه ی جستجو را برای منابع اینترنت وارد کن تا از طریق ماشین های جستجو به نتیجه برسید</context_description>
		<search>
			<search_title>گوگل </search_title>
			<search_description>با استفاده از ماشین معروف جستجوی گوگل،تعاریف را جستجو کنید</search_description>
			<url>http://www.google.com/</url>
			<search_url>http://www.google.com/search?q={$formKeywords}</search_url>
		</search>
		<search>
			<search_title>گوگل اسکولار</search_title>
			<search_description>گوگل اسکولار امکان جستجو های خاص را د ر زمینه ادبیات پژوهشی شامل  مقالات کارشناسی شده ، پایان نامه ها، کتب،،پیش پرینت ها، چکیده ها و گزارش های فنی فراهم می سازد.محتوای این حیطه شامل تعدادی از ناشران و تدوین کنند گان است که گوگل توسط آنها نسازمان یافته است.برای مثال انجمن محاسبه ی ماشین ها، 
IEEE،
سرویس جایگزین کتابخانه جهانی با دسترسی آزاد  و ... .نتیایج مشخص شده ورژن های متفاوتی از شاخه ها، تحلیل گفته ها و مکان کتابخانه را (فقط کتاب های موجود) را نشان می دهد</search_description>
			<url>http://scholar.google.com</url>
			<search_url>http://scholar.google.com/scholar?ie=UTF-8&amp;oe=UTF-8&amp;hl=en&amp;q={$formKeywords}</search_url>
		</search>
		<search>
			<search_title>Clusty the Clustering Engine</search_title>
			<search_description>این ابزار جستجو از ویویزمو نتایج تصادفی را از بین جستجوهای انتخاب شده ارائه می دهد. با متا سرچ کل شبکه را جستجو کنید یا با استفاده از عناوین، اخبار، شایعات، تصاویر یا تولیدات را از
Bizrate
یا
eBoy 
جستجو کنید.</search_description>
			<url>http://clusty.com/about</url>
			<search_url>http://clusty.com/search?query={$formKeywords}</search_url>
		</search>
		<search>
			<search_title>Vivisimo</search_title>
			<search_description>تکنولوژی تصادفی و جایزه بر ویویزمو که توسط دانشمندان واحد جستجوی کارنج میلون توسعه یافته در حال باز کردن ارزش اطلاعات ذخیره شده در 500 شرکت، وب سایتهای عالی، ناشران معتبر و آژانس های دولتی با دسته بندی کردن نتایج جستجو برای سفارشات معنی دار است،تا به پیشرفتی در زمینه شکافتن اطلاعات و دستیابی به اطلاعات مربوطه برسد.</search_description>
			<url>http://vivisimo.com</url>
			<search_url>http://vivisimo.com/search?tb=homepage&amp;v%3Asources=Web&amp;query={$formKeywords}</search_url>
		</search>
	</context>
</version>
