<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE email_texts SYSTEM "../../../../../lib/pkp/dtd/emailTemplateData.dtd">
<!--
  * emailTemplateData.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Localized email templates XML file.
  *
  -->
<email_texts locale="ca_ES">
	<email_text key="OFR_REVIEW_REMINDER">
		<subject>Objecte per revisar: Recordatori de data de venciment</subject>
		<body>Benvolgut/da {$authorName}:

Aquest és un recordatori per l'objecte de revisió {$objectForReviewTitle} previst per la data {$objectForReviewDueDate}.

Per a enviar el teu objecte de revisió, cal que entris al lloc web de la revista i completis el procés de tramesa de l'article. Per a la teva comoditat, et fem arribar la URL de la tramesa.

URL: {$submissionUrl}

Si us plau, contacta amb nosatres si tens alguna pregunta o dubte sobre aquest objecte de revisió.

Quedem a l'espera de la teva tremesa, molt agraïts per la teva contribució a la revista.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Aquest és un correu electrònic generat automàticament i enviat a l'autor de l'objecte de revisió com a recordatori quan la data de venciment de la revisió s'apropa.</description>
	</email_text>
	<email_text key="OFR_REVIEW_REMINDER_LATE">
		<subject>Objecte per revisar: Venciment de la data de revisió</subject>
		<body>Benvolgut/da {$authorName}:

Aquest és un recordatori per l'objecte de revisió {$objectForReviewTitle} previst per la data {$objectForReviewDueDate} però que encara no s'ha rebut.

Per a enviar el teu objecte de revisió, cal que entris al lloc web de la revista i completis el procés de tramesa de l'article. Per a la teva comoditat, et fem arribar la URL de la tramesa.

URL: {$submissionUrl}

Si us plau, contacta amb nosatres si tens alguna pregunta o dubte sobre aquest objecte de revisió.

Quedem a l'espera de la teva tremesa, molt agraïts per la teva contribució a la revista.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Aquest és un correu electrònic generat automàticament i enviat a l'autor de l'objecte de revisió com a recordatori quan la data de venciment s'ha superat.</description>
	</email_text>
	<email_text key="OFR_REVIEWER_REMOVED">
		<subject>Objecte per revisar</subject>
		<body>Benvolgut/da {$authorName}:

Aquest correu electrònic confirma que ja no ets revisor de {$objectForReviewTitle}.

Esperem que consideris revisar altres objectes de la nostre llista, ja sigui ara o en un futur.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Aquest correu l'envia l'editor als autors interessats quan l'objecte ja no està disponible per ser revisat.</description>
	</email_text>
	<email_text key="OFR_OBJECT_ASSIGNED">
		<subject>Objecte per revisar: Objecte assignat</subject>
		<body>Benvolgut/da {$authorName}:

Aquest correu confirma que t'ha estat assignat {$objectForReviewTitle} i que la revisió s'ha de completar abans de {$objectForReviewDueDate}.

Et demanem que confirmis que la teva adreça de correu del teu perfil està actualitzada.

La teva adreça actual és:
{$authorMailingAddress}

Si aquesta adreça fos incomplerta o ja no és correcte, visita el teu perfil d'usuari per actualitzar-la:

URL del perfil d'usuari: {$userProfileUrl}

Per a enviar el teu objecte de revisió, cal que entris al lloc web de la revista i completis el procés de tramesa de l'article. Per a la teva comoditat, et fem arribar la URL de la tramesa.

URL: {$submissionUrl}

Si us plau, contacta amb nosatres si tens alguna pregunta o dubte sobre aquest objecte de revisió.

Quedem a l'espera de la teva tremesa, molt agraïts per la teva contribució a la revista.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Aquest correu l'envia l'editor a l'autor de l'objecte de revisió quan l'editor assigna l'objecte a l'autor.</description>
	</email_text>
	<email_text key="OFR_OBJECT_DENIED">
		<subject>Objecte per revisar</subject>
		<body>Benvolgut/da {$authorName}:

Desgraciadament, en aquests moments no et podem assignar {$objectForReviewTitle} com a objecte de revisió.

Esperem que consideris revisar altres objectes de la nostre llista, ja sigui ara o en un futur.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Aquest correu l'envia l'editor als autors interessats quan l'objecte ja no està disponible per a ser revisat.</description>
	</email_text>
	<email_text key="OFR_OBJECT_REQUESTED">
		<subject>Objecte per revisar: Objecte sol·licitat</subject>
		<body>Benvolgut/da {$editorName}:

Estic interessat a escriure una revisió de l'objecte {$objectForReviewTitle}.

Podria confirmar que l'objecte encara està disponible per a ser revisat?

{$authorContactSignature}</body>
		<description>Aquest correu s'envia a l'editor per l'autor interessat en escriure una revisió d'un objecte del llistat.</description>
	</email_text>
	<email_text key="OFR_OBJECT_MAILED">
		<subject>Objecte per revisar: Objecte enviat</subject>
		<body>Benvolgut/da {$authorName}:

Aquest correu confirma que us hem enviat una copia de {$objectForReviewTitle} a la següent adreça de correu del teu perfil d'usuari:
{$authorMailingAddress}

Per a enviar la teva revisió d'objecte, si us plau, entra al lloc web de la revista i completa el procés en línia de tramesa d'articles.

URL de tramesa: {$submissionUrl}

Si us plau, contacta amb nosatres si tens alguna pregunta o dubte sobre aquest objecte de revisió.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Aquest correu l'envia l'editor als autors interessats quan l'editor ha enviat per correu a l'autor una copia de l'objecte.</description>
	</email_text>
</email_texts>