<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE email_texts SYSTEM "../../../../../lib/pkp/dtd/emailTemplateData.dtd">
<!--
  * emailTemplateData.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2014 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Credits: http://pkp.sfu.ca/wiki/index.php?title=OJS:_Catalan_%28ca_ES%29
  *
  * Localized email templates XML file.
  -->

<email_texts locale="ca_ES">
	<email_text key="OFR_REVIEW_REMINDER">
		<subject>Objecte per revisar: Recordatori de data de venciment</subject>
		<body>Benvolgut/da {$authorName}:

Aquest és un recordatori per l'objecte de revisió {$objectForReviewTitle} previst per la data {$objectForReviewDueDate}.

Per a enviar el teu objecte de revisió, cal que entreu al lloc web de la revista i completeu el procés de tramesa de l'article. Per a la vostre comoditat, et fem arribar la URL de la tramesa.

URL: {$submissionUrl}

Si us plau, contacteu amb nosaltres si teniu alguna pregunta o dubte sobre aquest objecte de revisió.

Quedem a l'espera de la tramesa, molt agraïts per la vostre contribució a la revista.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Aquest és un correu electrònic generat automàticament i enviat a l'autor de l'objecte de revisió com a recordatori quan la data de venciment de la revisió s'apropa.</description>
	</email_text>
	<email_text key="OFR_REVIEW_REMINDER_LATE">
		<subject>Objecte per revisar: Venciment de la data de revisió</subject>
		<body>Benvolgut/da {$authorName}:

Aquest és un recordatori per l'objecte de revisió {$objectForReviewTitle} previst per la data {$objectForReviewDueDate} però que encara no s'ha rebut.

Per a enviar el vostre objecte de revisió, cal que entreu al lloc web de la revista i completeu el procés de tramesa de l'article. Per a la vostre comoditat, us fem arribar la URL de la tramesa.

URL: {$submissionUrl}

Si us plau, contacteu amb nosaltres si teniu alguna pregunta o dubte sobre aquest objecte de revisió.

Quedem a l'espera de la tramesa, molt agraïts per la vostre contribució a la revista.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Aquest és un correu electrònic generat automàticament i enviat a l'autor de l'objecte de revisió com a recordatori quan la data de venciment s'ha superat.</description>
	</email_text>
	<email_text key="OFR_REVIEWER_REMOVED">
		<subject>Objecte per revisar</subject>
		<body>Benvolgut/da {$authorName}:

Aquest correu electrònic confirma que ja no sou revisor de {$objectForReviewTitle}.

Esperem que considereu revisar altres objectes de la nostre llista, ja sigui ara o en un futur.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Aquest correu l'envia l'editor als autors interessats quan l'objecte ja no està disponible per ser revisat.</description>
	</email_text>
	<email_text key="OFR_OBJECT_ASSIGNED">
		<subject>Objecte per revisar: Objecte assignat</subject>
		<body>Benvolgut/da {$authorName}:

Aquest correu confirma que se us ha assignat {$objectForReviewTitle} i que la revisió s'ha de completar abans de {$objectForReviewDueDate}.

Us demanem que confirmeu que la vostre adreça de correu postal del vostre perfil està actualitzada.

L'adreça actual és:
{$authorMailingAddress}

Si aquesta adreça fos incomplerta o ja no és correcte, visiteu el vostre perfil d'usuari per actualitzar-la:

Enllaç al perfil d'usuari: {$userProfileUrl}

Per a enviar el vostre objecte de revisió, cal que entreu al lloc web de la revista i completeu el procés de tramesa de l'article. Per a la vostre comoditat, us fem arribar l'enllaç de la tramesa.

Enllaç: {$submissionUrl}

Si us plau, contacteu amb nosaltres si teniu alguna pregunta o dubte sobre aquest objecte de revisió.

Quedem a l'espera de la tramesa, molt agraïts per la vostre contribució a la revista.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Aquest correu l'envia l'editor a l'autor de l'objecte de revisió quan l'editor assigna l'objecte a l'autor.</description>
	</email_text>
	<email_text key="OFR_OBJECT_DENIED">
		<subject>Objecte per revisar</subject>
		<body>Benvolgut/da {$authorName}:

Desgraciadament, en aquests moments no us podem assignar {$objectForReviewTitle} com a objecte de revisió.

Esperem que considereu revisar altres objectes de la nostre llista, ja sigui ara o en un futur.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Aquest correu l'envia l'editor als autors interessats quan l'objecte ja no està disponible per a ser revisat.</description>
	</email_text>
	<email_text key="OFR_OBJECT_REQUESTED">
		<subject>Objecte per revisar: Objecte sol·licitat</subject>
		<body>Benvolgut/da {$editorName}:

Estic interessat a escriure una revisió de l'objecte {$objectForReviewTitle}.

Podríeu confirmar que l'objecte encara està disponible per a ser revisat?

{$authorContactSignature}</body>
		<description>Aquest correu s'envia a l'editor per l'autor interessat en escriure una revisió d'un objecte del llistat.</description>
	</email_text>
	<email_text key="OFR_OBJECT_MAILED">
		<subject>Objecte per revisar: Objecte enviat</subject>
		<body>Benvolgut/da {$authorName}:

Aquest correu confirma que us hem enviat una copia de {$objectForReviewTitle} a la següent adreça de correu del teu perfil d'usuari:
{$authorMailingAddress}

Per a enviar la vostre revisió d'objecte, si us plau, entreu al lloc web de la revista i completeu el procés en línia de tramesa d'articles.

Enllaç de tramesa: {$submissionUrl}

Si us plau, contacteu amb nosatres si teniu alguna pregunta o dubte sobre aquest objecte de revisió.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Aquest correu l'envia l'editor als autors interessats quan l'editor ha enviat per correu a l'autor una copia de l'objecte.</description>
	</email_text>
</email_texts>