<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE locale SYSTEM "../../lib/pkp/dtd/locale.dtd">

<!--
  * locale/uk_UA/admin.xml
  * Copyright (c) 2013-2016 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2016 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  * Localization strings for the uk_UA (Українська) locale.
  * Translated by Denys Solovianenko, 2011, V. I. Vernadsky National Library of Ukraine
  * Translated for OJS3 by Boyko Andriy and Vitaliy Bezsheiko, 2017
  -->

<locale name="uk_UA" full_name="Українська">
	<message key="admin.hostedJournals">Журнали</message>
	<message key="admin.settings.journalRedirect">До журналу</message>
	<message key="admin.settings.options">Опції</message>
	<message key="admin.settings.usePaging">Розбити список журналів на кілька сторінок (для великих журналів).</message>
    <message key="admin.settings.journalRedirectInstructions">Журнал буде стартовою сторінкою сайту (оптимально, якщо на сайті один журнал).</message>
	<message key="admin.settings.noJournalRedirect">Не перенаправляти</message>
	<message key="admin.settings.journalsList">Елементи журналу</message>
	<message key="admin.settings.journalsList.description">Вибери елементи журналу, які будуть відображатись в кожному журналі сайту.</message>
	<message key="admin.settings.journalsList.showThumbnail">Стислий опис журналу</message>
	<message key="admin.settings.journalsList.showTitle">Назва журналу</message>
	<message key="admin.settings.journalsList.showDescription">Опис журналу</message>
	<message key="admin.settings.defaultMetricDescription">Налаштування OJS дозволяють записувати кілька статистичних вимірів використання. Статистика використання відображатиме кілька інтерфейсів.
		В деяких випадках потрібно використовувати лише один статистичний вимір,
        наприклад, відображення списку найбільш використовуваних статей або ранжування результатів пошуку.
		Вибери одну з конфігурацій вимірів по замовчуванню.
    </message>
	<message key="admin.languages.confirmDisable">Деякі журнали можуть використовувати цю мову. Ти дійсно хочеш її вимкнути?</message>
	<message key="admin.languages.downloadUnavailable"><![CDATA[<p>Завантаження мовних пакетів з серверу Public Knowledge Project зараз недоступно тому що:</p>
	<ul>
	    <li>ваш сервер не має або не дозволяє виконання GNU утиліти "tar".</li>
	    <li>OJS не має дозволу модифікувати файл мовного реєстру, за замовчуванням "registry/locales.xml".</li>
	</ul>
	<p>Мовний пакет можна завантажити вручну з <a href="http://pkp.sfu.ca">сайту Public Knowledge Project</a>.</p>]]></message>

	<message key="admin.languages.primaryLocaleInstructions">За замовчуванням сайт та журнали будуть відображатись українською.</message>
	<message key="admin.languages.supportedLocalesInstructions">Виберіть мови, які повинен підтримувати сайт. Вони будуть доступні для всіх журналів сайту, а також в меню вибору мов на кожній сторінці сайту (крім вручну відредагованих сторінок). Якщо вибрано лише одну мову, меню вибору мов не буде відображатись і мовні налаштування в журналах не будуть доступні.</message>
	<message key="admin.locale.maybeIncomplete">Вибрані мови можуть містити неповний переклад.</message>
	<message key="admin.languages.confirmUninstall">Деякі журнали можуть використовувати цю мову. Ти дійсно хочеш її видалити?</message>
	<message key="admin.languages.installNewLocalesInstructions">Вибери мови, для яких потрібно встановити підтримку. Мови повинні бути встановлені перед тим як її можна буде використовувати в журналі. Дивись в документації OJS як налаштувати підтримку для нової мови.</message>
	<message key="admin.languages.downloadFailed">Не вдалось завантажити мову. Нижче описано чому.</message>
	<message key="admin.languages.localeInstalled">"{$locale}" мова встановлена.</message>
	<message key="admin.languages.download">Завантажити мову</message>
	<message key="admin.languages.download.cannotOpen">Не вдається відкрити мовний дескриптор з сайту PKP.</message>
	<message key="admin.languages.download.cannotModifyRegistry">Не вдається додати мову в файл мовного реєстру, за замовчуванням "registry/locales.xml".</message>
	<message key="admin.auth.ojs">OJS База даних користувачів</message>
	<message key="admin.auth.enableSyncProfiles">Включити синхронізацію профілю користувача (якщо підтримується даним модулем ідентифікаці). Коли користувач буде заходити до системи, інформація його облікового запису автоматично оновлюватиметься з віддаленого джерела, а всі зміни (в тому числі, зміни паролю), зроблені у обліковому записі OJS, будуть автоматично оновлені також на віддаленому джерелі. Якщо ця опція відключена, інформація облікового запису OJS зберігатиметься окремо від зовнішнього джерела.</message>
	<message key="admin.auth.enableSyncPasswords">Дозволити зміну паролю користувача (якщо підтримується даним модулем ідентифікації). Включення цієї опції дозволить користувачам змінювати у OJS власні паролі та використовувати функцію OJS "загублений пароль" для скидання втраченого паролю. Якщо опція відключена, зазначена функціональність не буде доступна користувачам цього джерела аутентифікації.</message>
	<message key="admin.auth.enableCreateUsers">Дозволити створення користувача (якщо підтримується даним модулем ідентифікації). Всі користувачі, створені у OJS з цим джерелом аутентифікації, будуть автоматично додані у базу даних віддаленого джерела, якщо вони ще не існують у цій базі. Крім того, якщо це джерело є основним джерелом аутентифікації, користувачі, які реєструватимуть облікові записи у OJS, будуть також додаватись у базу даних віддаленого джерела.</message>
	<message key="admin.systemVersion">Версія OJS</message>
	<message key="admin.systemConfiguration">Конфігурація OJS</message>
	<message key="admin.systemConfigurationDescription"><![CDATA[Налаштування конфігурації OJS в <tt>config.inc.php</tt>.]]></message>
	<message key="admin.journals.createInstructions">Ви автоматично будете записані керівником журналу. Після створення журналу, відкриється майстер первинних налаштувань для завершення створення журналу.</message>
	<message key="admin.journals.journalSettings">Налаштування журналу</message>
	<message key="admin.journals.noneCreated">Журнал не створено.</message>
	<message key="admin.contexts.confirmDelete">Ти дійсно хочеш безповоротно видалити цей журнал та його вміст?</message>
	<message key="admin.contexts.create">Створити журнал</message>
	<message key="admin.journals.urlWillBe">Це повинно бути коротке слово або акронім, який ідентифікуватиме цей журнал. URL-адресою журналу буде {$sampleUrl}</message>
	<message key="admin.contexts.form.titleRequired">Необхідно вказати назву.</message>
	<message key="admin.contexts.form.pathRequired">Необхідно вказати шлях.</message>
	<message key="admin.contexts.form.pathAlphaNumeric">Шлях може містити лише літери, цифри, дефіси та символи підкреслення; він повинен починатися та закінчуватися символом літери або цифри.</message>
	<message key="admin.contexts.form.pathExists">Обраний шлях вже використовується іншим журналом.</message>
	<message key="admin.journals.enableJournalInstructions">Відобразити журнал на сайті.</message>
	<message key="admin.journals.journalDescription">Опис журналу</message>
	<message key="admin.journal.pathImportInstructions">Шлях до журналу (існуючий або новий), наприклад, "ojs".</message>
	<message key="admin.journals.importSubscriptions">Імпортувати передплати</message>
	<message key="admin.journals.transcode">Перекодувати метадані статті з ISO8859-1</message>
	<message key="admin.journals.redirect">Генерувати код для конвертації адрес URL з OJS 1 до OJS 2</message>
	<message key="admin.journals.form.importPathRequired">Необхідно вказати шлях імпорту.</message>
	<message key="admin.journals.importErrors">Не вдалося імпортувати.</message>
	<message key="admin.mergeUsers">Об'єднання користувачів</message>
	<message key="admin.mergeUsers.mergeUser">Об'єднати користувачів</message>
	<message key="admin.mergeUsers.into.description">Оберіть користувача, якому слід передати права попереднього (авторство, редагування тощо).</message>
	<message key="admin.mergeUsers.from.description">Оберіть користувачів, яких потрібно включити до облікового запису іншого користувача (наприклад, якщо в користувача два облікові записи). Обрані облікові записи буде видалено, а їх права подання, редагування тощо, будуть передані останньому обліковому запису.</message>
	<message key="admin.mergeUsers.allUsers">Всі користувачі, які мають ролі.</message>
	<message key="admin.mergeUsers.confirm">Ви впевнені, що хочете об'єднати обрані облікові записи ({$oldAccountCount}) у єдиний обліковий запис із іменем користувача "{$newUsername}"? Обрані {$oldAccountCount} облікові записи будуть видалені. Відмінити видалення неможливо.</message>
	<message key="admin.mergeUsers.noneEnrolled">Немає користувачів, які мають ролі.</message>

	<!-- Categories -->
	<message key="admin.categories">Категорії</message>
	<message key="admin.categories.enable.description">Адміністратор може налаштувати набір категорій, щоб впорядкувати великі колекціїжурналів. Менеджер може вибрати кілька з цих категорій для кожного журналу. Читач може переглядати колекції журналів по категоріях.</message>
	<message key="admin.categories.disableCategories">Не впорядковувати журнали по категоріях.</message>
	<message key="admin.categories.enableCategories">Заборонити менеджерам впорядковувати журнали по категоріях.</message>
	<message key="admin.categories.editTitle">Редагувати назву категорії</message>
	<message key="admin.categories.createTitle">Створити назву категорії</message>
	<message key="admin.categories.create">Створити категорію</message>
	<message key="admin.categories.noneCreated">Жодну з категорій не створено.</message>
	<message key="admin.categories.confirmDelete">Дійсно видалити цю категорію?</message>
	<message key="admin.categories.name">Назва</message>
	<message key="admin.categories.nameRequired">Необхідно вказати назву категорії</message>
	<message key="admin.settings.journalsList.showTitle">Назва журналу</message>
	<message key="admin.presses.createInstructions">Ти автоматично будеш записаний керівником журналу. Після створення журналу, відкриється майстер первинних налаштувань для завершення створення журналу.</message>
	<message key="admin.scheduledTask.subscriptionExpiryReminder">Повідомлення про закінчення підписки</message>
	<message key="admin.scheduledTask.openAccessNotification">Повідомлення про Open Access</message>
	<message key="admin.scheduledTask.reviewReminder">Нагадування про Огляд</message>
</locale>