<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE locale SYSTEM "../../lib/pkp/dtd/locale.dtd">

<!--
  * locale/uk_UA/default.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2016 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2016 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  * Localization information: https://pkp.sfu.ca/wiki/index.php?title=Translating_OxS
  * Localization strings for the uk_UA (Українська) locale.
  *
  * Translated by Denys Solovianenko, 2011
  * V. I. Vernadsky National Library of Ukraine
  * Edited by Andrii Boiko, 2016; boiko.andrii@gmail.com
  -->

<locale name="uk_UA" full_name="Українська">
	<!-- Section default -->
	<message key="section.default.title">
		Статті
	</message>
	<message key="section.default.abbrev">
		ART
	</message>
	<message key="section.default.policy">
	</message>
	<message key="default.genres.article">
		Текст статті
	</message>
	<!--
	*
	* DEFAULT - Default settings for setup items.
	*
	-->
	<message key="default.journalSettings.checklist.notPreviouslyPublished">
		Це подання раніше не було опубліковане і не надсилалося до розгляду редакціям інших журналів (або у коментарях для редактора нижче дані необхідні пояснення).
	</message>
	<message key="default.journalSettings.checklist.fileFormat">
		Файл подання є документом у форматі Microsoft Word, OpenOffice або RTF.
	</message>
	<message key="default.journalSettings.checklist.addressesLinked">
		Де можливо, посилання подаються у вигляді гіперпосилань (URL).
	</message>
	<message key="default.journalSettings.checklist.submissionAppearance">
		Текст набраний 12-м розміром кеглю з одинарним міжрядковим інтервалом; авторські акценти виділені курсивом, а не підкресленням (всюди, крім адрес URL); всі ілюстрації, графіки та таблиці розміщені безпосередньо у тексті, там, де вони повинні бути за змістом (а не у кінці документу).
	</message>
	<message key="default.journalSettings.checklist.bibliographicRequirements">
		Текст відповідає вимогам до стилістики та бібліографії, викладеним у Керівництві для авторів.
	</message>
	<message key="default.journalSettings.privacyStatement">
		Імена та електронні адреси, які вказуються користувачами сайту цього журналу, будуть використовуватись виключно для виконання внутрішніх технічних завдань цього журналу; вони не будуть поширюватись та передаватись стороннім особам.
	</message>
	<message key="default.journalSettings.openAccessPolicy">
		Цей журнал практикує політику негайного відкритого доступу до опублікованого змісту, підтримуючи принципи вільного поширення наукової інформації та кращого глобального обміну знаннями.
	</message>
	<message key="default.journalSettings.authorSelfArchivePolicy">
		Цей журнал дозволяє і заохочує авторів депонувати матеріали, надіслані до нього, на особистих сайтах або у сховищах установ, як до публікації цих матеріалів, так і після. При цьому, ми просимо, якщо можливо, оформлювати відповідні посилання на оригінали публікацій в цьому журналі.
	</message>
	<message key="default.journalSettings.copyeditInstructions">
		<![CDATA[
			Стадія літературного редагування необхідна для покращення стилю, зрозумілості, граматики та орфографії статті. Це останній шанс для авторів внести суттєві зміни до тексту, оскільки на наступному етапі можливі зміни, пов'язані виключно з виправленням опечаток та помилок форматування.
			
			На етап літературного редагування файл потрапляє у форматі Word або .rtf, завдяки чому він може бути легко відредагований за допомогою текстового процесора. Представлений тут набір інструкцій пропонує два підходи до літературного редагування. Перший базується на використанні функціональності режиму відстеження редакторських правок Microsoft Word. Цей підхід вимагає, щоб Літературний редактор, Відповідальний редактор та Автор використовували програмний пакет Microsoft Word. Другий підхід незалежний від програмного забезпечення, з дозволу видання Harvard Educational Review він був запозичений з досвіду їх роботи. Редактор журналу має можливість редагувати ці інструкції та відкритий до пропозицій щодо застосування у цьому журналі найкращих взірців організації редакційного процесу.
			
			<h4>Підходи до літературного редагування</h4>
			
			<strong>1. Режим відстеження редакторських правок Microsoft Word</strong>
			
			Включення інструменту Відстеження правок (Track Changes) у меню Інструменти (Tools) програми Microsoft Word дозволяє Літературному редактору вставляти (текст позначається кольором) або видаляти (текст друкується з кольоровим перекресленням або у спеціальних дужках) фрагменти тексту статті. Крім того, Літературний редактор має можливість вставляти до тексту запити до редактора або автора, подаючи ці запити у квадратних дужках. Після цього, відредагована версія вивантажується на сайт журналу і Відповідальний редактор отримує відповідне сповіщення. Він переглядає правки, запропоновані Літературним редактором, і запрошує Автора переглянути відредагований варіант його тексту.
			
			Редактор та Автор залишають у тексті лише ті правки, з якими вони погоджуються. Якщо необхідні додаткові зміни тексту, вони роблять ці зміни поверх початкових змін Літературного редактора або у будь-яких інших фрагментах тексту. Редактори та Автори відповідають також на всі питання та запити до них, подаючи свої відповіді у квадратних дужках.
			
			Після узгодження тексту з Редактором та Автором, Літературний редактор вносить остаточні виправлення та готує майбутню статтю до етапу верстки та створення гранок.
			
			<strong>2. Harvard Educational Review </strong>
			
			<strong>Інструкції щодо внесення змін у текст рукопису в електронному вигляді</strong>
			
			Будь ласка, під час внесення змін у електронний текст Вашого рукопису дотримуйтеся наступних правил:
			
			<strong>Відповіді на запропоновані зміни</strong>
			&nbsp; Щоб погодитися з запропонованими змінами зніміть виділення жирним шрифтом у тексті
			&nbsp; Щоб відхилити запропоновані зміни, повторно введіть власний текст та позначте його <strong>жирним шрифтом</strong>
			
			<strong>Вставки та видалення</strong>
			&nbsp; Позначайте текст, що вставляється, <strong>жирним шрифтом</strong>
			&nbsp; Замінюйте фрагменти тексту, що видаляються, вставкою: <strong>[видалений текст]</strong>
			&nbsp; Якщо Ви видаляєте речення або кілька речень, будь ласка, позначайте власні дії приміткою, наприклад: <strong>[видалено 2 речення]</strong>
			
			<strong>Відповіді на запити до автора (ЗА)</strong>
			&nbsp; Залишайте всі ЗА виділеними жирним шрифтом у тексті. Не видаляйте їх
			&nbsp; Для того, щоб відповісти на ЗА, додавайте коментарі після них. Коментарі повинні відокремлюватись за допомогою конструкції:
			<strong>[Коментар:</strong>]
			&nbsp; наприклад, <strong>[Коментар: Розширив розгляд методології, як Ви пропонували]</strong>
			
			<strong>Додавання коментарів</strong>
			&nbsp; Використовуйте коментарі для пояснення серйозних змін і ревізій тексту
			&nbsp; наприклад, <strong>[Коментар: Перемістив попередній параграф зі стор. 5 на стор. 7]</strong>
			&nbsp; Примітка: Посилаючись на номери сторінок, будь ласка, вказуйте номери сторінок друкованої копії рукопису, яка була Вам надіслана. Це важливо, оскільки номери сторінок електронного документу можуть змінюватись в процесі його ревізії.
			
			<h4>Приклад внесення змін у електронний текст</h4>
			<ol>
				<li>
					<strong>Перше літературне редагування.</strong> Літературний редактор редагуватиме текст з метою покращення як стилю, зрозумілості, граматики та орфографії, так і включаючи запити до автора для досягнення цих цілей. Після завершення першого літературного редагування, Літературний редактор вивантажить відредагований документ на сайт журналу та повідомить автора, що відредагований рукопис доступний для перегляду.
				</li>
				<li>
					<strong>Авторське літературне редагування.</strong> Перш ніж вносити серйозні зміни до структури та впорядкування редагованого рукопису, автор повинен узгодити це з іншими редакторами, які займаються вказаним шматком рукопису. Автори повинні прийняти/відхилити всі зміни, які були зроблені під час першого літературного редагування і відповісти на всі до них запити. Після завершення редагування, автор повинен перейменувати файл AuthorNameQA.doc у AuthorNameQAR.doc (наприклад, з LeeQA.doc у LeeQAR.doc) і вивантажити його на сайт.
				</li>
				<li>
					<strong>Кінцеве літературне редагування.</strong> Літературний редактор затвердить зміни зроблені автором і включить відповіді на запити до автора в кінцевий рукопис. Після завершення літературний редактор вивантажить кінцевий документ на сайт і повідомить редактора верстки, щоб завершив форматування.
				</li>
			</ol>
		]]>
	</message>
	<message key="default.journalSettings.refLinkInstructions">
		<![CDATA[
			<h4>Щодо налаштування активних гіперпосилань у просесі верстки</h4>
			<p>Під час перетворення подання у формат HTML або PDF переконайтеся, що всі гіперпосилання у тексті активні.</p>
			<h4>A. Коли автор надає адресу гіперпосилання всередині тексту бібліографічного посилання</h4>
			<ol>
				<li>
					На етапі, коли подання ще у текстовому форматі (наприклад, Word), додайте у кінець бібліографічного посилання, що містить адресу URL, фразу VIEW ITEM.
				</li>
				<li>
					За допомогою інструменту Word "Вставити гіперпосилання" перетворіть цю фразу на гіперпосилання на відповідну адресу URL.
				</li>
			</ol>
			<h4>B. Включення функціональності пошуку цитат за допомогою Google Scholar</h4>
			<ol>
				<li>
					На етапі, коли подання ще у текстовому форматі (наприклад, Word), скопіюйте назву роботи, процитованої у списку пристатейної бібліографії (якщо назва занадто загальна, наприклад, "Світ", в такому разі копіюйте ім'я автора та назву).
				</li>
				<li>
					Вставте скопійовану назву у адресу запиту між роздільниками %22, поєднуючи слова символами +: http://scholar.google.com/scholar?q=%22ВСТАВТЕ+НАЗВУ+ТУТ%22&hl=uk&lr=&btnG=Search
				</li>
				<li>
					Додайте фразу GS SEARCH у кінець кожного бібліографічного посилання списку пристатейної бібліографії подання.
				</li>
				<li>
					За допомогою інструменту Word "Вставити гіперпосилання" перетворіть цю фразу на гіперпосилання на адресу URL, підготовану на кроці #2.
				</li>
			</ol>
			<h4>C. Включення функціональності пошуку цитат за допомогою DOI</h4>
			<ol>
				<li>
					На етапі, коли подання ще у текстовому форматі (наприклад, Word), скопіюйте список пристатейної бібліографії у пошукове поле CrossRef Text Query http://www.crossref.org/freeTextQuery/
				</li>
				<li>
					Вставте ідентифікатор DOI кожного розпізнаного джерела у наступну адресу URL (між символами = та &): http://www.cmaj.ca/cgi/external_ref?access_num=ВСТАВТЕ DOI СЮДИ&link_type=DOI
				</li>
				<li>
					Додайте фразу CrossRef у кінець кожного бібліографічного посилання списку пристатейної бібліографії подання.
				</li>
				<li>
					За допомогою інструменту Word "Вставити гіперпосилання" перетворіть цю фразу на гіперпосилання на адресу URL, підготовану на кроці #2.
				</li>
			</ol>
		]]>
	</message>
	<message key="default.journalSettings.proofingInstructions">
		<![CDATA[
			<p>Стадія коректури необхідна для пошуку у гранках дрібних помилок орфографії, граматики та форматування. Більш серйозні зміни можуть вноситись на цьому етапі лише за умови їх попереднього погодження з редактором розділу. Для того, щоб побачити гранку статті у HTML, PDF або іншому форматі, натисніть посилання VIEW PROOF в розділі "Верстка".</p>
			<h4>Щодо помилок орфографії та граматики</h4>
			<p>Скопіюйте проблемне слово або словосполучення та вставте його у форму "Виправлення коректора" з інструкціями "CHANGE-TO" для редактора. Наприклад:</p>
			<pre>
				1. Змінити...
				та іншіх
				НА...
				та інших
			</pre>
			<br />
			<pre>
				2. Змінити...
				Малиновский
				НА...
				Малиновський
			</pre>
			<br />
			<h4>Щодо помилок форматування</h4>
			<p>У форму "Виправлення коректора" вставте підзаголовок "FORMATTING", вкажи проблемне місце та коротко охарактеризуй суть проблеми. Наприклад:</p>
			<br />
			<pre>
				3. Форматування
				Не вирівняні цифри у третьому стовпчику Табл. 3.
			</pre>
			<br />
			<pre>
				4. Форматування
				Перед абзацом, що починається словами "Ця остання тема..." немає відступу.
			</pre>
		]]>
	</message>
	<message key="default.journalSettings.forReaders">
		<![CDATA[
			Ми заохочуємо авторів підписуватися на розсилку сповіщень про публікації журналу. Для реєстрації використовуйте посилання <a href="{$indexUrl}/{$journalPath}/user/register">Зареєструватися</a> у верхньому меню домашньої сторінки журналу. Ви зможете отримувати на елекронну скриньку змісту нових опублікованих випусків, а журналу це дозволить оцінити зацікавленість та розмір читацької аудиторії. Ознайомтеся з <a href="{$indexUrl}/{$journalPath}/about/submissions#privacyStatement">Положенням про конфіденційність</a>, де редакція зобов'язується не розповсюджувати імена та адреси електронних скриньок своїх читачів стороннім особам.
		]]>
	</message>
	<message key="default.journalSettings.forAuthors">
		<![CDATA[
			Бажаєш опублікувати свою роботу у цьому журналі? Рекомендуємо ознайомитись з нашою редакційною політикою на сторінці <a href="{$indexUrl}/{$journalPath}/about">Про журнал</a> та переглянути <a href="{$indexUrl}/{$journalPath}/about/submissions#authorGuidelines">Керівництво для авторів</a>. Для того, щоб мати можливість надсилати рукописи у наше видання, автори повинні <a href="{$indexUrl}/{$journalPath}/user/register">зареєструватися</a> на сайті журналу. Якщо Ви вже зареєстровані, просто <a href="{$indexUrl}/index/login">увійдіть на сайт</a> та пройдіть 5 кроків подання рукопису для публікації.
		]]>
	</message>
	<message key="default.journalSettings.forLibrarians">
		<![CDATA[
			Ми заохочуємо наукові бібліотеки включати цей журнал до списків своїх електронних колекцій. Крім того, система видавництва журналу може використовуватись бібліотеками як хостинг для співробітників, які задіяні у видавництві (детальніше на сайті <a href="http://pkp.sfu.ca/ojs">Open Journal Systems</a>).
		]]>
	</message>
	<message key="default.journalSettings.lockssLicense">
		<![CDATA[
			Цей журнал використовує систему LOCKSS для розподіленого архівного зберігання опублікованого змісту в бібліотеках. LOCKSS також дозволяє бібліотекам створювати вичерпні архіви для збереження та відновлення інформації. <a href="http://www.lockss.org/">Детальніше...</a>
		]]>
	</message>
	<message key="default.journalSettings.clockssLicense">
		<![CDATA[
			Цей журнал використовує систему CLOCKSS для розподіленого архівного зберігання опублікованого змісту в бібліотеках. CLOCKSS також дозволяє бібліотекам створювати вичерпні архіви для збереження та відновлення інформації. <a href="http://www.lockss.org/">Детальніше...</a>
		]]>
	</message>
	<!-- Default settings for payment items. -->
	<message key="default.journalSettings.submissionFee">
		Подання статті
	</message>
	<message key="default.journalSettings.submissionFeeDescription">
		Авторам частково компенсують витрати на рецензування, перераховуючи журналу Плату за подання статті.
	</message>
	<message key="default.journalSettings.fastTrackFee">
		Прискорене рецензування
	</message>
	<message key="default.journalSettings.fastTrackFeeDescription">
		Платникам гарантується, що їх подання буде рецензоване і вони отримають сповіщення про рішення редактора упродовж 4 тижнів.
	</message>
	<message key="default.journalSettings.publicationFee">
		Публікація статті
	</message>
	<message key="default.journalSettings.publicationFeeDescription">
		Якщо робота буде прийнята до публікації, необхідно буде внести Плату за публікацію для компенсування витрат на видання.
	</message>
	<message key="default.journalSettings.waiverPolicy">
		Якщо немає коштів на оплату публікації, можна зробити запит на відмову від оплати. Ми не хочемо, щоб плата ставала перешкодою для публікації якісних наукових робіт.
	</message>
	<message key="default.journalSettings.purchaseArticleFee">
		Купити статтю
	</message>
	<message key="default.journalSettings.purchaseArticleFeeDescription">
		Оплата дасть змогу переглядати, завантажувати та роздруковувати цю статтю.
	</message>
	<message key="default.journalSettings.purchaseIssueFee">
		Купити випуск
	</message>
	<message key="default.journalSettings.purchaseIssueFeeDescription">
		Оплата дасть змогу переглядати, завантажувати та роздруковувати цей випуск.
	</message>
	<message key="default.journalSettings.membershipFee">
		Членство у асоціації
	</message>
	<message key="default.journalSettings.membershipFeeDescription">
		Оплата дозволить стати членом цієї асоціації на один рік та отримати вільний доступ до цього журналу.
	</message>
	<message key="default.journalSettings.donationFee">
		Пожертви журналу
	</message>
	<message key="default.journalSettings.donationFeeDescription">
		Ми з вдячністю приймаємо пожертви будь-яких сум на розвиток журналу. Завдяки пожертвам ми певні, що слід продовжувати свою роботу і надавати читачам продукт найвищої якості.
	</message>
	<!-- Group defaults -->
	<message key="default.groups.name.manager">
		Керівник журналу
	</message>
	<message key="default.groups.plural.manager">
		Керівники журналу
	</message>
	<message key="default.groups.abbrev.manager">
		КЖ
	</message>
	<message key="default.groups.name.editor">
		Редактор журналу
	</message>
	<message key="default.groups.plural.editor">
		Редактори журналу
	</message>
	<message key="default.groups.abbrev.editor">
		РЖ
	</message>
	<message key="default.groups.name.guestEditor">
		Позаштатний редактор
	</message>
	<message key="default.groups.plural.guestEditor">
		Позаштатні редактори
	</message>
	<message key="default.groups.abbrev.guestEditor">
		ПР
	</message>
	<message key="default.groups.name.sectionEditor">
		Редактор розділу
	</message>
	<message key="default.groups.plural.sectionEditor">
		Редактори розділу
	</message>
	<message key="default.groups.abbrev.sectionEditor">
		РР
	</message>
	<message key="default.groups.name.subscriptionManager">
		Керівник підписки
	</message>
	<message key="default.groups.plural.subscriptionManager">
		Керівники підписки
	</message>
	<message key="default.groups.abbrev.subscriptionManager">
		КП
	</message>
	<!-- Genre Defaults -->
	<message key="default.genres.researchInstrument">
		Інструмент дослідження
	</message>
	<message key="default.genres.researchMaterials">
		Матеріали дослідження
	</message>
	<message key="default.genres.researchResults">
		Результати дослідження
	</message>
	<message key="default.genres.transcripts">
		Стенограми
	</message>
	<message key="default.genres.dataAnalysis">
		Аналіз даних
	</message>
	<message key="default.genres.dataSet">
		Набір даних
	</message>
	<message key="default.genres.sourceTexts">
		Текст першоджерела
	</message>
	<message key="default.groups.name.externalReviewer">
		Рецензент
	</message>
	<message key="default.groups.plural.externalReviewer">
		Рецензенти
	</message>
	<message key="default.groups.abbrev.externalReviewer">
		Р
	</message>
	<message key="default.journalSettings.emailSignature">
		<![CDATA[
			<br/>
			________________________________________________________________________
			<br/>
			<a href="{$ldelim}$contextUrl{$rdelim}">{$ldelim}$contextName{$rdelim}</a>
		]]>
	</message>
</locale>