<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000001.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2008 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Frequently Asked Questions 
  *
  * Translation by University of Patras, Library & Information Service
  * Vassilis Barkayannis (barkayannis@upatras.gr),
  * Panos Georgiou (panos@lis.upatras.gr),
  * Giannis Tsakonas (john@lis.upatras.gr),
  * Kiriazis Vasilis (vaskir@lis.upatras.gr),
  * Papaxristopoulos Leonidas (leonidasp@lis.upatras.gr)
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="intro/topic/000001" locale="el_GR" title="Συνήθεις ερωτήσεις (Frequently Asked Questions)" toc="intro/toc/000000" key="intro.faq">
	<section>
		<![CDATA[
<ol>
	<li><a href="#section1">Πως μπορώ να ξεικινήσω ένα περιοδικό με το OJS;</a></li>
	<li><a href="#section2">Που μπορώ να βρω τεχνική υποστήριξη, να υποβάλλω προβλήματα και να προτείνω βελτιώσεις για το OJS;</a></li>
	<li><a href="#section3">Πως μπορώ να μεταφράσω το OJS σε άλλες γλώσσες;</a></li>
	<li><a href="#section4">Γιατί οι συγγραφείς λαμβάνουν μήνυμα ότι Το συγκεκριμένο περιοδικό δεν αποδέχεται υποβολές τη συγκεκριμένη χρονική στιγμή;</a></li>
	<li><a href="#section5">Τι πρέπει να κάνουμε αν θέλουμε να παρέχουμε πρόσβαση σε χειρόγραφα που βρίσκονται στη διαδικασία της αξιολόγησης ή στο τελικό στάδιο πριν την δημοσίευση;</a></li>
	<li><a href="#section6">Πως μπορώ να δημοσιοποιήσω στο web την ύπαρξη του περιοδικού μου;</a></li>
	<li><a href="#section7">Πως μπορεί το περιοδικό να προβάλει ένα αρχείο με το ιστορικό των ανθρώπων που υπηρέτησαν κατά καιρούς την ομάδα σύνταξης του περιοδικού;</a></li>
	<li><a href="#section8">Πως μπορώ να επιτρέψω στους αναγνώστες να εγγραφούν ως αξιολογητές στο περιοδικό;</a></li>
	<li><a href="#section9">Πως μπορώ να βρω πρόσθετους αξιολογητές για μια υποβολή πέρα από τους υπάρχοντες διαθέσιμους;</a></li>
	<li><a href="#section10">Ποιοι είναι οι πιθανοί τρόποι με τους οποίους το περιοδικού μπορεί να δημοσιεύει υπό καθεστώς ανοικτής πρόσβασης, δίνοντας στους αναγνώστες δωρεάν και ελεύθερη πρόσβαση στο περιεχόμενο; </a></li>
</ol>
		]]>	
	</section>
	<section title="1. Πως μπορώ να ξεικινήσω ένα περιοδικό με το OJS;">
		<![CDATA[
<ol type="a">
	<li><a href="http://pkp.sfu.ca/ojs_download" target="_blank">Κατεβάστε</a> το OJS και εγκαταστήστε το λογισμικό ακολουθώντας τις οδηγίες εγκατάστασης, σε έναν web server που ικανοποιεί τις απαιτήσεις του λογισμικού.</li>
	<li>Χρησιμοποιήστε το administration όνομα χρήση (username) και κωδικό πρόσβασης (password) που δημιουργήθηκαν κατά την εγκατάσταση του OJS για να συνδεθείτε.</li>
	<li>Δημιουργήτστε ένα νέο περιοδικό στην επιλογή Φιλοξενούμενα περιοδικά.</li>
	<li>Ο Διαχειριστής του Ιστοτόπου αυτόματα θα εγγραφεί ως ο Διαχειριστής του νέου Περιοδικού, αλλά αν κρίνετε απαραίτητο δημιουργήστε ένα νέο χρήστη (ή χρήστες) με τον ρόλο του Διαχειριστή Περιοδικού.</li>
	<li>Ο Διαχειριστής περιοδικού κατόπιν πηγαίνει στην Οργάνωση του περιοδικού όπου στήνει την δομή του περιοδικού μέσα από πέντε βήματα (αν και δεν απαιτείται η όλοκλήρωση όλων των βημάτων την ίδια φορά). Στο τέλος της διαδικασίας θα έχει δημιουργηθεί ένας ιστότοπος για το περιοδικό έτοιμος να δεχτεί υποβολές, να διαχειριστεί την επιμέλεια των υποβολών και να δημοσιεύσει τεύχη online.</li>
	<li>Συμβολευτείτε τον οδηγό <a href="http://pkp.sfu.ca/files/OJSinanHour.pdf" target="_blank">OJS in an Hour </a> για περισσότερες πληροφορίες.</li>
</ol>
		]]>
	</section>
	<section title="2. Που μπορώ να βρω τεχνική υποστήριξη, να υποβάλλω προβλήματα και να προτείνω βελτιώσεις για το OJS;">
		<![CDATA[
<p>Το Public Knowledge Project λειτουργεί ένα <a href="http://pkp.sfu.ca/support/forum/" target="_blank">Forum Υποστήριξης</a> όπου οι χρήστες μπορούν να ανζητήσουν απαντήσεις και να αποστείλουν ερωτήσεις. Σε περίπτωση που δεν μπορέσατε να βρείτε κάτι χρήσιμο στο forum, μπορείτε να επικοινωνήσετε στο <a href="mailto:pkp-support@sfu.ca">pkp-support@sfu.ca</a>. Προβλήματα λειτουργίας θα πρέπει να υποβάλλονται μέσω του <a href="http://pkp.sfu.ca/bugzilla/" target="_blank">PKP's Bugzilla</a>.</p>
		]]>
	</section>
	<section title="3. Πως μπορώ να μεταφράσω το OJS σε άλλες γλώσσες;">
		<![CDATA[
<p>Σχετικές οδηγίες δίνονται στο αρχείο docs/README που περιλαμβάνεται στα αρχεία εγκατάστασης του OJS που κατεβάσατε. Επιπλέον πληροφορίες για συνήθη θέματα μετάφραση πορούν να βρεθούν στο <a href="http://pkp.sfu.ca/support/forum/" target="_blank">PKP Support Forum</a>.</p>
		]]>
	</section>
	<section title='4. Γιατί οι συγγραφείς λαμβάνουν μήνυμα ότι Το συγκεκριμένο περιοδικό δεν αποδέχεται υποβολές τη συγκεκριμένη χρονική στιγμή;'>
		<![CDATA[
<p>Αν ο Διαχειριστής του περιοδικού έχει ενεργοποιημένη την επιλογή  "Άρθρα μπορούν να υποβληθούν μόνο από τους Επιμελητές του περιοδικού και τους Επιμελητές ενότητας" για όλες τις ενότητες του περιοδικού, τότε μόνο οι Επιμελητές του περιοδικού μπορούν να υποβάλλουν. Στην περίπτωση που όλες οι ενότητας έχουν διαγραφεί τότε το παραπάνω μήνυμα εμφανίζεται σε όλους τους επίδοξους συγγραφείς.</p>
		]]>
	</section>
	<section title='5. Τι πρέπει να κάνουμε αν θέλουμε να παρέχουμε πρόσβαση σε χειρόγραφα που βρίσκονται στη διαδικασία της αξιολόγησης ή στο τελικό στάδιο πριν την δημοσίευση;'>
		<![CDATA[
	<p>Οι επιμελητές έχουν δύο επιλογές για να προσφέρουν τέτοιου είδους πρόσβαση (preprint accesss). Μπορούν να δημιουργήσουν μια pre-print ενότητα στην οποία θα προσθέτουν άρθρα τα οποία έχουν προγραμματιστεί για δημοσίευση σε ένα μελλοντικό τεύχος και δεν έχουν ακόμα δημοσιευτεί. Τα άρθρα αυτά προστίθονται στον πίνακα περιεχομένων του τρέχοντος τεύχους. Μόλις το νέο τεύχος είναι έτοιμο να δημοσιευτεί οι επιμελητές μετακινούν τα άρθρα από το προηγούμενο τεύχος στο νέο. Εναλλακτικά, οι επιμελητές μπορούν να χρησιμοποιήσουν το URL για το "Προβολή επμελημένου τυπογραφικού δοκιμίου" μιας υποβολής από το στάδιο της σελιδοποίησης για να δημιουργήσουν μια αντίστοιχη προβολή του άρθρου. Το URL αυτό θα περέχει δικαίωμα "επισκόπησης" του άρθρου (σε προνομιούχους χρήστες) πριν αυτό δημοσιευτεί σε ένα τεύχος του περιοδικού. </p>
		]]>
	</section>
	<section title="6. Πως μπορώ να δημοσιοποιήσω στο web την ύπαρξη του περιοδικού μου;">
		<![CDATA[
<p>Το περιοδικό σας θα αρχίσει να εμφανίζεται στο Google και σε άλλες σημαντικές μηχανές αναζήτησης πολύ σύντομα αλλά θα πρέπει να προβείτε και σε μερικές άλλες ενέργειες. Σιγουρευτείτε ότι δηλώσατε το περιοδικό στον PKP Harvester στο Βήμα 3 στην Οργάνωση του περιοδικού, που θα έχει ως αποτέλεσμα την ευρετηρίαση του περιοδικού σε διάφορα Open Archives ευρετήρια, συμπεριλαμβανομένου του <a href="http://pkp.sfu.ca/harvester/" target="_blank">PKP Harvester</a> και του <a href="http://oaister.umdl.umich.edu/o/oaister/" target="_blank">OAIster</a>. Αν το περιοδικό σας είναι ανοικτής πρόσβασης, συμβουλευτείτε την βιβλιοθήκη του ιδρύματός σας για να συμπεριληφθεί στα ηλεκτρονικά περιοδικά της βιβλιοθήκης και για το πως μπορείτε να ενημερώσετε σχετικά και άλλες ακαδημαϊκές ή ερευνητικές βιβλιοθήκες μέσω ίσως μιας σχετικής mailing list. Εξετάστε το ενδεχόμενο να ανακοινώσετε μια πρόσκληση υποβολής εργασιών στο περιοδικό είτε μέσω του ιστοτόπου του περιοδικού ή μέσω σχετικών mailing lists. Τέλος στην Οργάνωση του περιοδικού και στις Ρυθμίσεις Ασφαλείας/Πρόσβασης (4.1), ο Διαχειριστής του Περιοδικού μπορεί να επιτρέπει την εγγραφή των χρηστών ως αναγνώστες που μπορούν αν ενημερώνονται τακτικά με email για την δημοσίευση νέων τευχών.</p>
		]]>
	</section>
	<section title="7. Πως μπορεί το περιοδικό να προβάλει ένα αρχείο με το ιστορικό των ανθρώπων που υπηρέτησαν κατά καιρούς την ομάδα σύνταξης του περιοδικού;">
		<![CDATA[
<p>Ο Διαχειριστής του Περιοδικού μπορεί να εισάγει αυτή την πληροφορία ακολουθώντας τον σύνδεσμο Ομάδα Σύνταξης στην Διαχείριση του Περιοδικού. Εναλλακτικά, μπορεί να δημιουργήσει μια σελίδα "Ιστορικό Ομάδας Σύνταξης" ως ένα νέο σύνδεσμο στο μενού Σχετικά με το Περιοδικό (2.5 στην Οργάνωση). Στην σελίδα αυτή μπορείτε να καταγράφετε τα στοιχεία των ανθρώπων που υπηρέτησαν ως μέλη της συντακτικής ομάδας του περιοδικού.</p>
		]]>
	</section>
	<section title="8. Πως μπορώ να επιτρέψω στους αναγνώστες να εγγραφούν ως αξιολογητές στο περιοδικό;">
		<![CDATA[
<p>Στην Οργάνωση του περιοδικού και στις Ρυθμίσεις Ασφαλείας/Πρόσβασης (4.1), ο Διαχειριστής του Περιοδικού μπορεί να επιτρέπει την εγγραφή των χρηστών ως αναγνώστες, συγγραφείς ή/και ως αξιολογητές. Οι αξιολογητές θα εμφανίζονται μεταξύ αυτών που ο Επιμελητής Ενότητας μπορεί να επιλέξει και να προσκαλέσει να αναλάβουν την αξιολόγηση μιας υποβολής. Στην Οργάνωση και στο βήμα 5.7, ο Διαχειριστής του Περιοδικού μπορεί να προσθέσει μια σημείωση  "Για τους Αναγνώστες" σχετικά με το ενδιαφέρον του περιοδικού  να χρησιμοποιεί αναγνώστες ως αξιολογητές. Με το ίδιο μήνυμα το περιοδικό μπορεί να ενθαρρύνει  τους χρήστες να εγγράφονται στο περιοδικό ως Αναγνώστες ώστε να ενημερώνονται για την δημοσίευση νέων τευχών αλλά και για να εξάγονται χρήσιμα στοιχεία για τον αριθμό και τις ιδιότητας των χρηστών του περιοδικού.</p>
		]]>
	</section>
	<section title="9. Πως μπορώ να βρω πρόσθετους αξιολογητές για μια υποβολή πέρα από τους υπάρχοντες διαθέσιμους;">
		<![CDATA[
<p>Μόλις εντοπίσετε έναν πιθανό αξιολογητή με το όνομά τους μετά μπορείτε να εντοπίσετε το email του καθώς και το σχετιζόμενο με αυτόν φορέα/ίδρυμα.</p>
<ol type="a">
	<li>Χρησιμοποιήστε την βιβλιογραφία του άρθρου προς αξιολόγηση για να εντοπίσετε κατάλληλους ανθρώπους και προσπαθείστε να τους εντοπίσετε ώστε να τους απευθύνετε την πρόσκληση για την αξιολόγηση.</li>
	<li>Αναζητήστε με τις λέξεις κλειδιά του άρθρου για να βρείτε σχετικό υλικό και ανθρώπους που δουλεύουν στο ίδιο πεδίο.</li>
	<li>Επισκεφτείτε άλλα online περιοδικά στο ίδιο θεματικό πεδίο για να εντοπίσετε συγγραφείς που θα μπορούσαν να αναλάβουν τον ρόλο του αξιολογητή στο περιοδικό σας.</li>
</ol>
		]]>
	</section>
	<section title="10. Ποιοι είναι οι πιθανοί τρόποι με τους οποίους το περιοδικού μπορεί να δημοσιεύει υπό καθεστώς ανοικτής πρόσβασης, δίνοντας στους αναγνώστες δωρεάν και ελεύθερη πρόσβαση στο περιεχόμενο;">
		<![CDATA[
<p>Μπορείτε να συμβουλευτείτε την δουλειά του John Willinsky, <a href="http://www.jpgmonline.com/article.asp?issn=0022-3859;year=2003;volume=49;issue=3;spage=263;epage=267;aulast=Willinsky;type=0" target="_blank">"The Nine Flavours of Open Access Scholarly Publishing"</a> στο περιοδικό Journal of Postgraduate Medicine. Επίση το Soros Foundation έχει ετοιμάσει το  <a href="http://www.soros.org/openaccess/scholarly_guide.shtml" target="_blank">Guide to Open Access Publishing and Scholarly Societies</a> έναν οδηγό που σκοπεύει να βοηθήσει επιστημονικές οργανώσεις &mdash; και μικρούς εκδότες &mdash; να εξετάσουν τις διαθέσιμες επιλογές για το μέλλον των εκδοτικών τους προσπαθειών." Το <a href="http://www.arl.org/sparc/" target="_blank">SPARC</a>, (Scholarly Publishing and Academic Resources Coalition) επίσης παρέχει μια σειρά πηγών σχετικά με τις εκδόσεις ανοικτής πρόσβασης.</p>
		]]>
	</section>
</topic>
