<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000000.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2008 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Introduction to OJS Main 
  *
  * Translation by University of Patras, Library & Information Service
  * Vassilis Barkayannis (barkayannis@upatras.gr),
  * Panos Georgiou (panos@lis.upatras.gr),
  * Giannis Tsakonas (john@lis.upatras.gr),
  * Kiriazis Vasilis (vaskir@lis.upatras.gr),
  * Papaxristopoulos Leonidas (leonidasp@lis.upatras.gr)
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="intro/topic/000000" locale="el_GR" title="Εισαγωγή στο OJS" toc="index/toc/000000" subtoc="intro/toc/000000" key="intro.index">
	<section>
		<![CDATA[<p>Το περιοδικό αυτό χρησιμοποιεί το λογισμικό Open Journals Systems για την διαχείριση και την ηλεκτρονική έκδοσή του. Το OJS είναι μια λύση ανοικτού κώδικα για την διαχείριση και έκδοση επιστημονικών περιοδικών online. Το OJS είναι ένα ευέλικτο σύστημα που μπορεί να αποκτηθεί και να εγκατασταθεί τοπικά δωρεάν. Σχεδιάστηκε για να μειώσει τον χρόνο και την ενέργεια που απαιτούνται για την υλοποίηση του συνόλου των διαδικασιών έκδοσης και παράλληλα να βελτιώσει την ικανότητα τήρησης των διαφόρων αρχείων συναλλαγών και επικοινωνίας της διαδικασίας επιμέλειας. Σκοπεύει να βετλιώσει την ποιότητα στην έκδοση επιστημονικών περιοδικών μέσα από διάφορες καινοτομίες, από το να κάνει τις διάφορες πολιτικές του περιοδικού πιο διαφανείς έως την βελτίωση της ευρετηρίασης.</p>]]>	
	</section>
	<section title="Ιστορικό">
		<![CDATA[<p><em>Το OJS είναι σύστημα ηλεκτρονικής δημοσίευσης (e-publishing), διαχείρισης περιοδικών και σχετικών ιστοτόπων</em>. Το OJS καλύπτει όλες τις πλευρές μιας online έκδοσης, από την δημιουργία του ιστοτόπου του περιοδικού μέχρι λειτουργικές εργασίες όπως η διαδικασία υποβολής από τον συγγραφέα, η αξιολόγηση και επιμέλεια των υποβολών, η δημοσίευση, η αρχειοθέτηση και η ευρετηρίαση του περιεχομένου. Το OJS βοηθάει επίσης την διαχείριση θεμάτων που σχετίζονται με τους συντελεστές του περιοδικού όπως καταγραφή της δουλειάς των επιμελητών, των αξιολογητών και των συγγραφέων, καθώς και της επικοινωνίας μεταξύ τους.</p><p><em>Το OJS είναι ευέλικτο και παραμετροποιήσιμο</em>. Μια μοναδική εγκατάσταση του OJS μπορεί να υποστηρίξει την λειτουργία πολλών περιοδικών. Κάθε περιοδικό έχει το δικό του μοναδικό URL καθώς επίσης το δικό του περιβάλλον εργασίας και αισθητική. Το OJS δίνει την δυνατότητα σε έναν μοναδικό επιμελητή να διαχειριστεί όλα τα θέματα του περιοδικού και του ιστοτόπου και από την άλλη μπορεί να υποστηρίξει μια διεθνή ομάδα επιμελητών με διαφορετικά καθήκοντα για διάφορες ενότητας ενός περιοδικού.</p><p><em>Το OJS υποστηρίζει την αρχή της ευρείας πρόσβασης</em>. Το σύστημα αυτό σκοπεύει όχι μόνο να βοηθήσει την έκδοση ενός περιοδικού, αλλά να επιδείξει πως η μείωση του κόστους έκδοσης μπορεί να καταστήσει βιώσιμη την επιλογή του περιοδικού να παρέχει στους αναγνώστες "ανοικτή πρόσβαση" στο περιεχόμενό του. Το ζήτημα της ανοικτής πρόσβασης (open access) εξετάζεται σε μια σειρά άρθρων, προϊόν αυτού του προγράμματος, τα οποία είναι διαθέσιμα στο κοινό στον ιστότοπο του προγράμματος <a href="http://pkp.ubc.ca/" target="_blank">Public Knowledge Project</a> του University of British Columbia.</p><p><em>Η προέλευση του OJS</em>. Το σύστημα κυκλοφόρησε πρώτη φορά το 2002 ως μια ερευνητική και αναπτυξιακή πρωτοβουλία του προγράμματος Public Knowledge Project του University of British Columbia, με την υποστήριξη των ακολούθων οργανισμών: Social Sciences and Humanities Research Council of Canada, Max Bell Foundation, Pacific Press Endowment, MacArthur Foundation. Η συνεχής ανάπτυξή του συντονίζεται σήμερα από ένα συνεργατικό σχήμα των UBC's Public Knowledge Project, Canadian Center for Studies in Publishing και Simon Fraser University Library. Για περισσότερες πληροφορίες επισκεφτείτε τον ιστότοπο του <a href="http://pkp.sfu.ca/" target="_blank">Public Knowledge Project @ Simon Fraser University</a>.</p>]]>	
	</section>
	<section title="Δομή ">
		<![CDATA[<p><h5>Διαδικασία Επιμέλειας</h5><p>Το OJS επεξεργάζεται τις υποβολές στο περιοδικό μέσα από πέντε βήματα επιμέλειας, για τα οποία είναι υπεύθυνος ένας ή περισσότεροι επιμελητές.</p><ol><li><em>Χωρίς ανάθεση:</em> Τα άρθρα ξεκινούν από εδών και η επιμέλειά τους ανατίθεται σε έναν ή περισσότερους επιμελητές.</li><li><em>Αξιολόγηση:</em> Τα άρθρα υπόκεινται σε αξιολόγηση από ομότιμους αξιολογητές (peer review) και σε μια τελική απόφαση του επιμελητή του περιοδικού.</li><li><em>Επιμέλεια:</em> Τα άρθρα υπόκεινται σε επιμέλεια κειμένου, σελιδοποίηση και έλεγχο του τελικού τυπογραφικού δοκιμίου. Μετά η υποβολή προγραμματίζεται για δημοσίευση στο κατάλληλο τεύχος του περιοδικού.</li><li><em>Πίνακας περιεχομένων:</em> Τα άρθρα ταξινομούνται και δημοσιεύονται.</li></ol><h5>Ρόλοι επιμέλειας</h5>(Η ανάθεση γίνεται από την Διαχείριση του Περιοδικού)<ul><li><em>Διαχειριστής Περιοδικού:</em> Στήνει και οργανώνει το περιοδικό και τους ρόλους ανάμεσα στο προσωπικό του περιοδικού (μπορεί επίσης να λειτουργήσει σαν Επιμελητής Περιοδικού καθώς και σε άλλους ρόλους).</li><li><em>Επιμελητής Περιοδικού:</em> Συντονίζει την διαδικασία αξιολόγησης και επιμέλειας, αναθέτει υποβολές στους Επιμελητές Ενότητας για τον έλεγχο της διαδικασία αξιολόγησης και επιμέλειας, και αναλαμβάνει τον προγραμματισμό των δημοσιευμάτων.</li><li><em>Επιμελητής Ενότητας:</em> Συντονίζει την αξιολόγηση της υποβολής και συνήθως την επιμέλεια των υποβολών που του ανατίθενται.</li><li><em>Επιμελητής Κειμένου:</em> Ασχολείται με την επιμέλεια του κειμένου της υποβολής με σκοπό τη βελτίωση της γραμματικής και της σαφήνειας του περιεχομένου, προωθεί ερωτήματα στον συγγραφέα για πιθανά λάθη και διασφαλίζει την συμβατότητα του κειμένου με τους κανόνες μορφοποίησης του περιοδικού.</li><li><em>Επιμελητής Σελιδοποίησης:</em> Μετατρέπει τα επιμελημένα κείμενα των υποβολών σε τυπογραφικά δοκίμια σε μορφή HTML, PDF, ή/και PS αρχείων και στην κατάλληλη μορφή για ηλεκτρονική δημοσίευση.</li><li><em>Επιμελητής Τυπογραφικού Δοκιμίου:</em> Διαβάζει τα τυπογραφικά δοκίμια για τυπογραφικά λάθη και λάθη μορφοποίησης.</li></ul></p>
<p align="center"><a href="{$baseUrl}/locale/{$locale}/edprocesslarge.png"><img src="{$baseUrl}/locale/{$locale}/edprocess.png" width="480" height="542" border="0" alt="" /></a></p>]]>
	</section>
	<section title="Υποστήριξη">
		<![CDATA[<p>Μέσω του ιστοτόπου του <a href="http://pkp.sfu.ca/support/forum/" target="_blank"> PKP</a> παρέχεται πρόσβαση σε ένα forum υποστήριξης καθώς και σε ένα σύστημα αναφοράς τεχνικών προβλημάτων.</p><p>Οι χρήστες που έχουν ερωτήσεις σχετικά με κάποιο περιοδικό που χρησιμοποιεί το OJS ή για τις πολιτικές του περιοδικού αυτού θα πρέπει να επικοινωνήσουν με τον κύριο υπεύθυνο επικοινωνίας ή τον τεχνικό υπεύθυνο του περιοδικού, όπως εμφανίζονται στη σελίδα Σχετικά με το Περιοδικό.</p>]]>
	</section>
</topic>
