<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE email_texts SYSTEM "../../../../../lib/pkp/dtd/emailTemplateData.dtd">
<!--
  * emailTemplateData.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2015 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2015 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Localized email templates XML file.
  *
  -->
<email_texts locale="nl_NL">
	<email_text key="BFR_REVIEWER_REMOVED">
		<subject>Te bespreken boek</subject>
		<body>Beste {$authorName}:

Met deze e-mail bevestigen wij dat u niet langer {$bookForReviewTitle} bespreekt. Het boek zal ter aangeboden worden aan andere geïnteresseerden.

Ik hoop dat u nu of in de toekomst wilt overwegen om een ander boek uit onze lijst te bespreken.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Deze e-mail wordt door een redacteur verstuurd aan een auteur als een boek niet langer beschikbaar is voor bespreking</description>
	</email_text>
	<email_text key="BFR_BOOK_MAILED">
		<subject>Boekbespreking: boek is verstuurd</subject>
		<body>Beste {$authorName}:

Met deze e-mail bevestig ik dat ik een exemplaar van {$bookForReviewTitle} heb verstuurd naar het volgende adres uit uw gebruikersprofiel:
{$authorMailingAddress}
 
Om uw bespreking in te dienen, kunt u inloggen op de website van het tijdschrift en het online indienen van een artikel uitvoeren.

URL: {$submissionUrl}

Voel u vrij om contact met me op te nemen als u vragen heeft over deze boekbespreking.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Deze e-mail wordt door een  redacteur verstuur aan een auteur als de redacteur het te bespreken boek heeft verstuurd.</description>
	</email_text>
	<email_text key="BFR_BOOK_REQUESTED">
		<subject>Boek gevraagd voor bespreking</subject>
		<body>Beste {$editorName}:

Ik heb interesse in het schrijven van een bespreking over {$bookForReviewTitle}.

Kunt u me zeggen of dit boek nog beschikbaar is voor bespreking?

{$authorContactSignature}</body>
		<description>Deze e-mail wordt door een auteur die een boek wil bespreken, verstuurd naar een redacteur.</description>
	</email_text>
	<email_text key="BFR_BOOK_DENIED">
		<subject>Boekbespreking</subject>
		<body>Beste {$authorName}:

Helaas kan ik {$bookForReviewTitle} niet voor een bespreking aan u toekennen.

Ik hoop dat u nu of in de toekomst wilt overwegen om een ander boek uit onze lijst te bespreken.

{$editorialContactSignature}</body>
	</email_text>
	<email_text key="BFR_REVIEW_REMINDER">
		<subject>Boekbespreking: herinnering aan de afloopdatum</subject>
		<body>Beste {$authorName}:

Dit is een vriendelijke herinnering dat uw boekbespreking van {$bookForReviewTitle} verwacht wordt op {$bookForReviewDueDate}.

Om uw bespreking in te sturen, kunt u inloggen op de website van het tijdschrift en het online inzenden van een artikel doorlopen. Om het u makkelijk te maken vindt u hieronder een URL voor het inzenden.

URL voor uw inzending: {$submissionUrl}

Voel u vrij om contact met mij op te nemen als u vragen heeft over deze boekbespreking.

Ik dank u voor uw bijdrage aan het tijdschrift en kijk uit naar het ontvangen van uw bijdrage.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Dit is een automatisch gegenereerde e-mail die naar de auteur van een boekbespreking wordt verstuurd als  de uiterste inzenddatum nadert.</description>
	</email_text>
	<email_text key="BFR_REVIEW_REMINDER_LATE">
		<subject>Boekbespreking: inzenddatum verlopen</subject>
		<body>Beste {$authorName}:

Dit is een vriendelijke herinnering dat uw boekbespreking van {$bookForReviewTitle} verwacht was op {$bookForReviewDueDate}, maar nog niet door ons is ontvangen.

Om uw bespreking in te sturen, kunt u inloggen op de website van het tijdschrift en het online inzenden van een artikel doorlopen. Om het u makkelijk te maken vindt u hieronder een URL voor het inzenden.

URL voor uw inzending: {$submissionUrl}

Voel u vrij om contact met mij op te nemen als u vragen heeft over deze boekbespreking.

Ik dank u voor uw bijdrage aan het tijdschrift en kijk uit naar het ontvangen van uw bijdrage.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Dit is een automatisch gegenereerde e-mail die naar de auteur van een boekbespreking wordt verstuurd nadat de inzenddatum is gepasseerd.</description>
	</email_text>
	<email_text key="BFR_BOOK_ASSIGNED">
		<subject>Boekbespreking: boek toegewezen</subject>
		<body>Beste {$authorName}:

Met deze e-mail bevestigen wij dat {$bookForReviewTitle} aan u is toegewezen voor een boekbespreking. Wij verwachten de bespreking op  {$bookForReviewDueDate}.

Vergewis u ervan dat het postadres in uw profiel actueel is. Het boek wordt naar dat adres verstuurd.

Het adres dat we momenteel van u hebben is:
{$authorMailingAddress}

Als dit adres incompleet is of als u niet langer op dit adres bereikbaar bent kunt u de volgende URL gebruiken om uw adres in uw profiel bij te werken:

URL gebruikersprofiel: {$userProfileUrl}

Om uw bespreking in te sturen, kunt u inloggen op de website van het tijdschrift en het online inzenden van een artikel doorlopen. Om het u makkelijk te maken vindt u hieronder een URL voor het inzenden.

URL voor uw inzending: {$submissionUrl}

Voel u vrij om contact met mij op te nemen als u vragen heeft over deze boekbespreking.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Deze e-mail wordt door een redacteur verstuurd naar de auteur van een boekbespreking als de redacteur het boek aan die auteur toekent.</description>
	</email_text>
</email_texts>
