<?xml version = '1.0' encoding = 'UTF-8'?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">
<!--
  * 000003.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2008 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Author Submission Process - Indexing and Metadata 
  *
  * $Id$
  --><topic title="فهرست برداری از اطلاعات جانبی " toc="submission/toc/000000" key="submission.indexingAndMetadata" locale="en_US" id="submission/topic/000003" >
  <section><![CDATA[<p>
این سیستم مدیریت مجلات موءلفان را در فهرست برداری از مقالات ارسالی سهیم میکند .سیستم همچنین قادر است به طور خودکار از یک سری اطلاعات جانبی (مثل عنوان مجله ٫ تاریخ ٫ URLو غیره)فهرست برداری کند.اطلاعات جانبی یا اطلاعاتی که درباره یک سری اطلاعات دیگر هستند به یک سری عبارات گفته میشوند که یک سند یا موضوع خاص را دتوصیف میکنند .پس جستجو به دنبال آنها مارا به مطالب اصلی هدایت میکند .مجله از یک پروتکل مربوط به اطلاعات جانبی برای فهرست برداری از مقالاتی که دریافت میکند استفاده میکند .این پروتکل توسط سازمان آرشیوهای باز (OAI)که با سازمان دابلین کور همکاری دارد ابداء شده است این پروتکل به موتورهای جستجوی وابسته به آن امکان میدهد تا فهرستی از منابع اطلاعاتی از سراسر جهان تهیه کنند.با این حال مطالب مجله از طریق گوگل و سایر موتورهای جستجوی استاندارد نیز قابل دسترسی میباشد 
</p><p><i>
عناص اطلاعات جانبی 
</i>
پروتکل ابدایی دابلین کور دارای پانزده عنصر اطلاعات جانبی است که برای شناسایی و توصیف اسناد کاربرد دارند .اکثر این عناصر اطلاعاتی همان عبارات معمول برای شناسایی و فهرست برداری از مطالب مختلف میبتشند مثل نام موءلف ٫ عنوان مقاله ٫ خلاصه مقاله و غیره با این هال در میان آنها عناصری برای فهرست برداری دقیقتر از قبیل نوع ٫پوشش٫پشتیبان نیز به چشم میخورد.مدیر و سردبیر مجله مشخص میکنند که چه عناصر اطلاعات جانبی برای مجله مناسب است و راهنمایی هایی را درمورد آن در اختیار کاربران مجله قرار میدهند  
</p><p>
در زمان ورود به خلاصه مقاله میتوان از فرمت HTMLبرای داشتن فرمتهای پیچیده تر استفاده نمود 
</p><p><i>
مزایای فهرست برداری
</i>
موءلفان در مرحله دوم از فرآیند ارسال مقاله تشویق میشوند که فهرست برداری از مقاله شان را تکمیل کرده و امکان کارشناسی و برسی اطلاعات جانبی را نیز در فرایند سردبیری به دست آورند . این اطلاعات جانبی در مرحله ویرایش نیز مورد برسی قرار میگیرند.سپس اطلاعات جانبی موجود در کل مجله توسط موتورهای جستجو برسی شده و فهرستی از آنها  تهیه میشود.وقتی فرد دیگری بخواهد مطالب مجله را در اینترنت جستجو کندقادر خواهد بود با استفاده از این کلمات کلیدی آسانتر به این مطالب دسترسی پیدا کند. اگرچه تعداد این کلمات کلیدی محدود است با این حال با کمک موءلفان میتوان آنها را دقیقتر و مفیدتر انتخواب کرد تا فهرست بندی موثرتری داشته باشیم.  
</p>]]></section>
</topic>
