<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE locale SYSTEM "../../lib/pkp/dtd/locale.dtd">

<!--
  * locale/hr_HR/default.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2018 Simon Fraser University
  * Copyright (c) 2003-2018 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Localization strings for the hr_HR (Hrvatski) locale.
  *
  * Marija Matesic(mmatesi1@ffzg.hr), Tomislav Biscan (info@seofruits.com.hr) Exp $
  -->

<locale name="hr_HR">
	<message key="default.journalSettings.checklist.notPreviouslyPublished">Prijavljeni članak nije prethodno objavljivan niti se nalazi u recenzijskom postupku pri nekom drugom časopisu. U suprotnom, molimo to obrazložiti pod "komentari uredniku".</message>
	<message key="default.journalSettings.checklist.fileFormat">Datoteka koja sadrži rad je u Microsoft Word ili RTF formatu.</message>
	<message key="default.journalSettings.checklist.addressesLinked">URL adrese za mrežno dostupne bibliografske čestice su priložene.</message>
	<message key="default.journalSettings.checklist.submissionAppearance">Tekst sadrži jednostruki razmak; koristi se font 12; preferira se kurziv(italic), radije nego podcrtavanje (prihvaća se za URL adrese); i sve ilustracije, slike i tablice su smještene na prikladnim mjestima u tekstu, radije nego na njegovom kraju.</message>
	<message key="default.journalSettings.checklist.bibliographicRequirements"><![CDATA[Tekst ispunjava stilske i bibliografske zahtjeve navedene u <a href="{$indexUrl}/{$journalPath}/about/submissions#authorGuidelines" target="_new">Smjernice za autore</a>, koje se nalaze u rubrici "o časopisu".]]></message>

	<message key="default.journalSettings.privacyStatement">Imena i adrese e-pošte registrirane na ovim stranicama koristit će se isključivo u navedene svrhe časopisa i neće biti dostupne niti jednoj drugoj stranci.</message>
	<message key="default.journalSettings.openAccessPolicy">Ovaj časopis omogućuje trenutni otvoren pristup svojem cjelokupnom sadržaju u skladu s uvjerenjem kako javna dostupnost istraživačkih spoznaja potiče veću razmjenu znanja i ideja.</message>
	<message key="default.journalSettings.proofingInstructions"><![CDATA[<p>Faza korekture je namijenjena kako bi ukazala na bilo koje pravopisne, gramatičke i oblikovne pogreške u prijelomu. U ovoj fazi nema značajnih promjena, osim ako ih je odobrio Urednik rubrika. U prijelomu, kliknite na PREGLED KOREKTURE da biste vidjeli HTML, PDF i ostale moguće formate datoteka korištenih u objavljivanju ove stavke.</p>
<h4>Za pravopisne i gramatičke pogreške</h4>

<p>Kopirajte riječ ili grupu riječi koju treba izmijeniti i zalijepite ih u okvir. Slijede ispravke korekture s "IZMIJENI-U" uputama uredniku... </p>

<pre>1. IZMIJENITE...
onda ostali
U...
onda ostalima</pre>
<br />
<pre>2. IZMIJENITE...
Malinowsky
U...
Malinowski</pre>
<br />

<h4>Za pogreške kod oblikovanja</h4>

<p>Opišite lokaciju i prirodu problema u okviru Ispravke lekture nakon što ste upisali u naslovu "OBLIKOVANJE" kako slijedi...</p>
<br />
<pre>3. OBLIKOVANJE
Brojevi u 3. tablici nisu poravnati s trećim stupcem.</pre>
<br />
<pre>4. OBLIKOVANJE
Paragraf koji počinje s "Posljednja tema..." nije uvučen.</pre>
<br />]]></message>
	<message key="default.journalSettings.emailSignature">________________________________________________________________________
{$journalName}
{$indexUrl}/{$journalPath}</message>
	<message key="default.contextSettings.forReaders"><![CDATA[Potičemo čitatelje da se predbilježe za primanje obavijesti o novim izdanjima ovoga časopisa. Koristite <a href="{$indexUrl}/{$journalPath}/user/register">Registrirajte se</a> poveznicu na vrhu početne stranice časopisa. Ova registracija rezultirat će time da će čitatelj putem e-pošte primati kazalo sadržaja  za svaku novi broj ovoga časopisa. Popis predbilježenih čitatelja također pruža časopisu informacije o postignutom stupnju podrške čitateljstva. Pogledajte <a href="{$indexUrl}/{$journalPath}/about/submissions#privacyStatement">Izjavu o privatnosti</a> časopisa koja jamči čitateljima da njihovo ime i adresa e-pošte neće biti korišteni za druge potrebe.]]></message>
	<message key="default.contextSettings.forAuthors"><![CDATA[Jeste li zainteresirani za ustupanje vlastitog priloga ovome časopisu? Preporučujemo da pregledate stranicu <a href="{$indexUrl}/{$journalPath}/about">O časopisu</a> u poveznici izdavačke politike časopisa i sadržaja pojedinih rubrika, kao i <a href="{$indexUrl}/{$journalPath}/about/submissions#authorGuidelines">Smjernice za autore</a>. Autori se moraju <a href="{$indexUrl}/{$journalPath}/user/register">registrirati</a> prije nego mogu prijaviti svoj prilog, ili ako su već registrirani kao korisnici se jednostavno <a href="{$indexUrl}/{$journalPath}/login">prijaviti</a> i početi s procesom prijave priloga u 5 koraka.' u 'Autori se moraju registrirati da bi mogli objaviti svoj prilog, ili ako su već registrirani kao korisnici mogu se jednostavno prijaviti i početi s postupkom prijave priloga u 5 koraka.]]></message>
	<message key="default.contextSettings.forLibrarians"><![CDATA[Potičemo knjižničare knjižnica znanstveno-istraživačkih institucija da uvrste ovaj časopis u svoje evidencije elektroničkih časopisa. Isto tako, vrijedi istaknuti da pomoću ovoga sustava za izdavanje časopisa temeljenog na otvorenom kodu knjižnice jednostavno mogu istraživačima u vlastitoj instituciji pružiti platformu za uređivanje i izdavanje vlastitih časopisa (pogledajte <a href="http://pkp.sfu.ca/ojs">Open Journal Systems</a>).]]></message>
	<message key="default.journalSettings.lockssLicense"><![CDATA[Ovaj časopis koristi LOCKSS sustav da bi kreirao distribucijski arhivski sustav među knjižnicama koji sudjeluju i dozvoljava tim knjižnicama da kreiraju trajne arhive časopisa u svrhu očuvanja i obnove. <a href="http://www.lockss.org/">Više...</a>]]></message>
	<message key="section.default.title">Članci</message>
	<message key="section.default.abbrev">ART</message>
	<message key="default.journalSettings.publicationFee">Objavljivanje članka</message>
	<message key="default.journalSettings.purchaseArticleFee">Kupi članak</message>
	<message key="default.journalSettings.purchaseIssueFee">Kupi izdanje</message>
	<message key="default.journalSettings.membershipFee">Članstvo u asocijaciji</message>
</locale>
