<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE email_texts SYSTEM "../../lib/pkp/dtd/emailTemplateData.dtd">

<!--
  * locale/hr_HR/emailTemplateData.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2014 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Localized email templates XML file.
  *
  -->

<email_texts locale="hr_HR">
	<email_text key="PASSWORD_RESET_CONFIRM">
		<subject>Potvrda o promjeni lozinke</subject>
		<body>Zaprimili smo vaš zahtjev za promjenu lozinke za mrežnu stranicu {$siteTitle}.

U slučaju da takav zahtjev niste poslali, molimo vas da ignorirate ovu e-poštu i vaša će lozinka ostati nepromijenjena. U slučaju da želite promijeniti lozinku, molimo vas da kliknete na dolje priloženu poveznicu.

Promjena lozinke: {$url}

{$principalContactSignature}</body>
		<description>Ovaj obrazac e-pošte šalje se registriranim korisnicima kada informiraju sustav da su zaboravili svoju lozinku ili da se ne mogu prijaviti u sustav. U poruci se nalazi URL koji mogu slijediti kao bi postavili svoju novu lozinku.</description>
	</email_text>
	<email_text key="PASSWORD_RESET">
		<subject>Promjena lozinke</subject>
		<body>Vaša lozinka za mrežnu stranicu {$siteTitle} je uspješno promijenjena. Molimo vas da pohranite vaše korisničko ime i lozinku jer su oni nužni za sve aktivnosti vezane uz časopis.

Vaše korisničko ime: {$username}
Vaša nova lozinka: {$password}

{$principalContactSignature}</body>
		<description>Ovaj obrazac e-pošte šalje se registriranim korisnicima nakon što  uspješno ponovno postave  svoju  lozinku slijedeći postupak koji je opisan u PASSWORD_RESET_CONFIRM.</description>
	</email_text>
	<email_text key="USER_REGISTER">
		<subject>Registracija novog korisnika</subject>
		<body>Zahvaljujemo vam se što ste se registrirali kao korisnik časopisa {$journalName}. Molimo vas da pohranite vaše korisničko ime i lozinku jer su oni nužni za sve aktivnosti vezane uz časopis.

Korisničko ime: {$username}
Lozinka: {$password}

Srdačno,
{$principalContactSignature}</body>
		<description>Ovaj se obrazac e-pošte šalje novoregistriranim korisnicima u sustavu i sadrži njihovo korisničko ime i lozinku.</description>
	</email_text>
	<email_text key="PUBLISH_NOTIFY">
		<subject>Objavljen novi broj</subject>
		<body>Poštovani čitatelji,

upravo je objavljen novi broj časopisa {$journalName} koji je dostupan na adresi {$journalUrl}. Pozivamo vas da pregledate sadržaj broja i posjetite našu mrežnu stranicu kako bi pročitali vama zanimljive članke i druge priloge.

Hvala vam na interesu za naš rad,
{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Ovaj obrazac e-pošte šalje se registriranim čitateljima kroz opciju "Obavijesti korisnika" na početnom urednikovom izborniku. Čitatelji se njome obavještavaju o izlasku novog broja časopisa i pozivaju se da posjete stranice časopisa na priloženom URL-u.</description>
	</email_text>
	<email_text key="LOCKSS_EXISTING_ARCHIVE">
		<subject>Zamolba za arhiviranje časopisa {$journalName}</subject>
		<body>Poštovani [Knjižničar ustanove],

{$journalName} &lt;{$journalUrl}&gt; je časopis s kojim zaposlenik vašeg fakulteta [ime zaposlenika] surađuje kao [titula]. Časopis pokušava, u ovoj i drugim knjižnicama u sustavu znanosti i visokog obrazovanja, uspostaviti arhivu u skladu s LOCKSS sustavom (Lots of Copies Keep Stuff Safe).

[Kratki opis časopisa]

Adresa LOCKSS izdavače izjave za naš časopis je: {$articleUrl}/gateway/lockss

Prema našim spoznajama, vi već sudjelujete u sustavu LOCKSS. Vrlo rado ćemo vam pružiti bilo kakve dodatne metapodatke koji bi mogli biti potrebni u svrhu prijave našeg časopisa unutar vaše verzije LOCKSS sustava.

Unaprijed hvala,
{$principalContactSignature}</body>
		<description>Ovaj obrazac e-pošte skreće pozornost osobe nadležne za LOCKSS arhivu da razmotri uključenje ovog časopisa u svoju arhivu. E-pošta šalje i URL poveznicu ka izjavi izdavača ovog časopisa o korištenju LOCKSS sustava.</description>
	</email_text>
	<email_text key="LOCKSS_NEW_ARCHIVE">
		<subject>Zamolba za arhiviranje časopisa {$journalName}</subject>
		<body>Poštovani [Knjižničar ustanove],

{$journalName} &lt;{$journalUrl}&gt; časopis je s kojim zaposlenik vašeg fakulteta [ime zaposlenika] surađuje kao [titula]. Časopis pokušava, u ovoj i drugim knjižnicama u sustavu znanosti i visokog obrazovanja, uspostaviti arhivu u skladu s LOCKSS sustavom (Lots of Copies Keep Stuff Safe).

[Kratki opis časopisa]

Međunarodna bibliotekarska/izdavačka inicijativa Program LOCKSS &lt;http://lockss.org/&gt; predstavlja funkcionalni primjer distribuiranog repozitorija namijenjenog čuvanju i arhiviranju sadržaja. Dodatne informacije možete pročitati u nastavku teksta. Potreban software koji se može koristiti i na običnom osobnom računalu je besplatan; sustav se vrlo jednostavno postavlja on-line te zahtijeva vrlo malo kontinuiranog održavanja.

Kako biste doprinijeli arhiviranju našeg časopisa, pozivamo vas da postanete član LOCKSS zajednice čime biste pripomogli u sakupljanju i očuvanju naslova koje izdaje vaš fakultet i drugi znanstvenici diljem svijeta. Želite li se uključiti, molimo vas da jedan/a od vaših djelatnika/ca posjeti stranicu LOCKSS-a kako bi dobio/la informacije o funkcioniranju sustava. Nadamo se da ćete nas uskoro kontaktirati u vezi s izvedivošću pružanja ovakve podrške arhiviranju časopisa.

Unaprijed hvala,
{$principalContactSignature}</body>
		<description>Ovaj obrazac e-pošte potiče primatelja na sudjelovanje u LOCKSS inicijativi i uvrštenje ovog časopisa u arhivu. Obrazac pruža osnovne informacije o LOCKSS inicijativi i načinima uključivanja.</description>
	</email_text>
	<email_text key="SUBMISSION_ACK">
		<subject>Prilog zaprimljen</subject>
		<body>Poštovana/i {$authorName},

zahvaljujemo što ste prijavili prilog "{$articleTitle}" našem časopisu {$journalName}. Pomoću sustava upravljanja časopisom koji koristimo, moći ćete aktivno pratiti kretanje članka kroz postupak uređivanja prijavljujući se na mrežnu stranicu časopisa:

URL rukopisa: {$submissionUrl}
Korisničko ime: {$authorUsername}

U slučaju da imate bilo kakvih pitanja, molimo vas da nam se obratite.

Srdačno,
{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Ovaj se obrazac e-pošte automatski šalje autoru kada su on ili ona završili postupak prijave priloga časopisu. Poruka daje informacije o tome kako mogu pratiti prilog kroz uređivački postupak.</description>
	</email_text>
	<email_text key="SUBMISSION_UNSUITABLE">
		<subject>Tematski neprimjeren prilog</subject>
		<body>Poštovana/i {$authorName},

inicijalnom recenzijom članka "{$articleTitle}" ustanovili smo da se vaš prilog ne uklapa u djelokrug i područje časopisa {$journalName}. Predlažemo da pogledate opis časopisa (u sekciji "O časopisu") te sadržaj izdanih brojeva kako biste stekli bolji uvid o vrsti radova koje objavljujemo. Predlažemo vam da razmotrite prijavu ovog priloga nekom drugom, primjerenijem, časopisu.

Srdačno,
{$editorialContactSignature}</body>
		<description/>
	</email_text>
	<email_text key="SUBMISSION_COMMENT">
		<subject>Komentar priloga</subject>
		<body>Poštovana/i {$name},

{$commentName} je upravo priložio komentar članka "{$articleTitle}" u časopisu {$journalName}:

{$comments}
</body>
		<description>Ovaj obrazac e-pošte obavještava osobe uključene u postupak uređivanja nekog priloga o tome da je unesen novi komentar.</description>
	</email_text>
	<email_text key="SUBMISSION_DECISION_REVIEWERS">
		<subject>Odluka o članku "{$articleTitle}"</subject>
		<body>Kao jednom od recenzenata članka "{$articleTitle}" za časopis {$journalName} šaljemo vam recenzije i uredničke odluke koje su poslane autoru ovog rada. Željeli bismo vam još jednom zahvaliti na vašem važnom doprinosu ovom postupku.

Srdačno,
{$editorialContactSignature}

{$comments}</body>
		<description>Ovim se obrascem e-pošte obavještavaju recenzenti da je recenzijski postupak završen. Poruka sadrži informacije o članku i donesenoj odluci.</description>
	</email_text>
	<email_text key="EDITOR_ASSIGN">
		<subject>Dodjela uredničkog zaduženja</subject>
		<body>{$editorialContactName},

u okviru raspodjele uredničkih zaduženja za časopis {$journalName} vama je dodijeljen zaprimljeni prilog "{$articleTitle}" kako biste proveli postupak njegova uređivanja.

URL priloga: {$submissionUrl}
Korisničko ime: {$editorUsername}

Unaprijed hvala,
{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Ovim obrascem e-pošte glavni urednik obavještava urednika rubrike da mu je dodijeljen zadatak vođenja priloga kroz uređivački postupak. Obrazac pruža i osnovne informacije o prilogu.</description>
	</email_text>
	<email_text key="REVIEW_REQUEST">
		<subject>Zamolba za recenziju članka</subject>
		<body>Poštovana/i {$reviewerName},

s obzirom na vaše iskustvo i područje ekspertize, rado bismo vam povjerili zadatak recenzije članka "{$articleTitle}" prijavljenog u naš časopis {$journalName}. Sažetak članka nalazi se u nastavku ove poruke. Nadamo se da ćete prihvatiti našu ponudu te izvršiti ovu, za nas iznimno važnu, zadaću.

Molimo vas da se kao korisnik prijavite na mrežnu stranicu časopisa do {$weekLaterDate} kako biste naznačili hoćete li preuzeti recenziju ili ne. Potom, ukoliko prihvatite izradu recenzije, na istome mjestu možete pristupiti tekstu članka te zabilježili vašu recenziju i preporuku. Mrežna stranica časopisa je {$journalUrl}

U slučaju da nemate pri ruci svoje korisničko ime ili lozinku za mrežnu stranicu časopisa, možete se koristiti ovom poveznicom kako biste promijenili lozinku (koju ćemo vam tada, zajedno s korisničkim imenom, poslati putem e-pošte). {$passwordResetUrl}

Sama recenzija trebala bi biti završena zaključno s {$reviewDueDate}.

URL članka: {$submissionReviewUrl}

Srdačno,
{$editorialContactSignature}

"{$articleTitle}"

{$abstractTermIfEnabled}
{$articleAbstract}</body>
		<description>Ovim obrascem e-pošte urednik rubrike šalje upit recenzentu može li prihvatiti zadatak recenziranja članka. Zamolba sadrži osnovne informacije u vidu naslova i kratkog sadržaja članka, datum do kojeg bi recenzija trebala biti napisana te načina na koji se recenzent može prijaviti u sustav. Ova poruka se koristi kada je odabran standardni recenzijski postupak u 2. koraku Postavljanja časopisa (Ako nije, koristi se Zamolba za recenziju članka u privitku)</description>
	</email_text>
	<email_text key="REVIEW_REQUEST_ONECLICK">
		<subject>Zamolba za recenziju članka</subject>
		<body>Poštovana/i {$reviewerName},

s obzirom na vaše iskustvo i područje ekspertize, rado bismo vam povjerili zadatak recenzije članka "{$articleTitle}" prijavljenog u naš časopis {$journalName}. Sažetak članka nalazi se u nastavku ove poruke. Nadamo se da ćete prihvatiti našu ponudu te izvršiti ovu, za nas iznimno važnu, zadaću.

Molimo vas da se kao korisnik prijavite na mrežnu stranicu časopisa do {$weekLaterDate} kako biste naznačili hoćete li preuzeti recenziju ili ne. Potom, ukoliko prihvatite izradu recenzije, na istome mjestu možete pristupiti tekstu članka te zabilježili vašu recenziju i preporuku.

Sama recenzija trebala bi biti završena zaključno s {$reviewDueDate}.

Do priloga možete doći izravno prateći ovu kodiranu pozivnicu: {$submissionReviewUrl}

Srdačno,
{$editorialContactSignature}

"{$articleTitle}"

{$abstractTermIfEnabled}
{$articleAbstract}</body>
		<description>Ovim obrascem e-pošte urednik rubrike šalje upit recenzentu može li prihvatiti ili je prisiljen odbiti zadatak recenziranja članka. Zamolba sadrži osnovne informacije u vidu naslova i kratkog sadržaja članka, datum do kojeg bi recenzija trebala biti napisana te načina na koji  recenzent može pristupiti članku. Ova poruka se koristi kada je odabran standardni recenzijski postupak u 2. koraku Postavljanja časopisa, a recenzentu je omogućen pristup jednim klikom.</description>
	</email_text>
	<email_text key="REVIEW_REQUEST_ATTACHED">
		<subject>Zamolba za recenziju članka u privitku</subject>
		<body>Poštovana/i {$reviewerName},

s obzirom na vaše iskustvo i područje ekspertize, rado bismo vam povjerili zadatak recenzije članka "{$articleTitle}" prijavljenog u naš časopis. Nadamo se da ćete prihvatiti našu ponudu te izvršiti ovu, za nas iznimno važnu, zadaću.
U nastavku teksta poruke nalaze se upute za recenzente našeg časopisa, a tekst članka nalazi se u prilogu. Od vas očekujemo da nam vašu recenziju članka, zajedno s preporukom dostavite e-poštom zaključno s {$reviewDueDate}.

No prije svega, molimo vas da nam u odgovoru na ovu poruku e-poštom zaključno s datumom {$weekLaterDate} naznačite da li ste u mogućnosti i da li ste voljni izvršiti recenziju

Srdačno,
{$editorialContactSignature}

Upute za recenzente

{$reviewGuidelines}</body>
		<description>Ovim obrascem e-pošte urednik rubrike šalje upit recenzentu može li prihvatiti ili je prisiljen odbiti zadatak recenziranja članka. Zamolba sadrži i tekst članka u privitku. Ova poruka se koristi kada je u 2. koraku Postavljanja časopisa odabran recenzijski postupak u kojem se prilog šalje recenzentu kao privitak e-pošte. (Ako ne, pogledajte Zamolba za recenziju članka.)</description>
	</email_text>
	<email_text key="REVIEW_CANCEL">
		<subject>Povlačenje zamolbe za recenziju</subject>
		<body>Poštovana/i {$reviewerName},

s obzirom na okolnosti, odlučili smo povući zamolbu da izvršite recenziju članka "{$articleTitle}" za časopis {$journalName}. Nadamo se da ćemo vam se u budućnosti ponovno moći obratiti da vašom recenzijom pridonesete ovom časopisu.

Srdačno,
{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Ovim obrascem e-pošte urednik rubrike recenzenta obavještava o povlačenju zahtjeva za izradu recenzije za koju je prethodno recenzent bio zadužen ili koja je recenzentu bila ponuđena.</description>
	</email_text>
	<email_text key="REVIEW_CONFIRM">
		<subject>U mogućnosti sam izvršiti recenziju</subject>
		<body>Poštovana/i {$editorialContactName},

u mogućnosti sam izvršiti recenziju članka "{$articleTitle}" za časopis {$journalName}. Recenziju namjeravam izvršiti  unutar dogovorenog vremenskog roka, {$reviewDueDate}.

Srdačno,
{$reviewerName}</body>
		<description>Ovim obrascem e-pošte recenzent potvrđuje uredniku rubrike da prihvaća zahtjev za recenzijom.</description>
	</email_text>
	<email_text key="REVIEW_DECLINE">
		<subject>Nisam u mogućnosti izvršiti recenziju</subject>
		<body>Poštovana/i {$editorialContactName},

nažalost, u ovom trenutku nisam u mogućnosti izvršiti recenziju članka "{$articleTitle}" za časopis {$journalName}. Hvala vam što ste me predložili za recenzenta, i molim vas da mi se svakako ponovno obratite u budućnosti.

Srdačno,
{$reviewerName}</body>
		<description>Ovim obrascem e-pošte recenzent odgovara uredniku rubrike da ne prihvaća zahtjev za recenzijom.</description>
	</email_text>
	<email_text key="REVIEW_COMPLETE">
		<subject>Izrađena recenzija članka</subject>
		<body>Poštovana/i {$editorialContactName},

upravo sam završio/la recenziju članka"{$articleTitle}" za časopis {$journalName} i predao/la svoju preporuku: {$recommendation}.

Srdačno,
{$reviewerName}</body>
		<description>Ovim obrascem e-pošte recenzent obavještava urednika rubrike da je recenzija izrađena i da su komentari i preporuke evidentirani na mrežnoj stranici časopisa.</description>
	</email_text>
	<email_text key="REVIEW_ACK">
		<subject>Zaprimljena recenzija članka</subject>
		<body>Poštovana/i {$reviewerName},

hvala vam što ste izradili recenziju članka "{$articleTitle}" za časopis {$journalName}. Cijenimo vaš doprinos kvaliteti radova objavljenih u našem časopisu.

Srdačno,
{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Ovim obrascem e-pošte  urednik rubrike potvrđuje recenzentu primitak završene recenzije.</description>
	</email_text>
	<email_text key="REVIEW_REMIND">
		<subject>Podsjetnik za predaju Recenzije</subject>
		<body>Poštovana/i {$reviewerName},

željeli bismo vas samo podsjetiti da je rok koji smo dogovorili za recenziju članka "{$articleTitle}" za časopis {$journalName} istekao {$reviewDueDate}. Bilo bi nam izuzetno drago ukoliko biste recenziju završili i predali što je prije moguće.

U slučaju da nemate pri ruci svoje korisničko ime ili lozinku za mrežnu stranicu časopisa, možete se koristi ovom poveznicom kako biste promijenili lozinku (koju ćemo vam tada, zajedno s korisničkim imenom, poslati putem e-pošte). {$passwordResetUrl}

URL članka: {$submissionReviewUrl}

Molimo vas da nas izvijestite u kojem ste roku u mogućnosti izraditi recenziju. Nadamo se skorom odgovoru.

Srdačno,
{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Ovim obrascem e-pošte urednik rubrike podsjeća recenzenta da rok za izradu recenzije istekao.</description>
	</email_text>
	<email_text key="REVIEW_REMIND_ONECLICK">
		<subject>Podsjetnik za predaju Recenzije</subject>
		<body>{$reviewerName}:

Željeli bismo vas samo podsjetiti da je rok koji smo dogovorili za recenziju članka, "{$articleTitle}," za časopis {$journalName} istekao {$reviewDueDate}. Bilo bi nam izuzetno drago ukoliko biste recenziju završili i predali čim je prije moguće.

Podsjećamo da do priloga možete doći izravno prateći ovu kodiranu pozivnicu:
{$submissionReviewUrl}

Molimo vas da potvrdite da ste u mogućnosti privesti kraju ovaj ključan doprinos radu časopisa. Nadamo se skorom odgovoru.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Ovu e-poštu je poslao urednik rubrike da podsjeti recenzenta da je njegova recenzija dospjela.</description>
	</email_text>
	<email_text key="REVIEW_REMIND_AUTO">
		<subject>Automatski podsjetnik za predaju recenzije</subject>
		<body>Poštovana/i {$reviewerName},

željeli bismo vas samo podsjetiti da je rok koji smo dogovorili za recenziju članka "{$articleTitle}" za časopis {$journalName} istekao. Nadali smo se da će recenzija biti gotova do {$reviewDueDate}. Ova poruka se automatski šalje nakon prolaska tog datuma. Molimo vas da nam recenziju pošaljete u najskorijem roku.

U slučaju da nemate pri ruci svoje korisničko ime ili lozinku za mrežnu stranicu časopisa, možete se koristiti ovom poveznicom kako biste promijenili lozinku (koju ćemo vam tada, zajedno s korisničkim imenom, poslati putem e-pošte). {$passwordResetUrl}

URL članka: {$submissionReviewUrl}

Molimo vas da nas izvijestite u kojem ste roku u mogućnosti izraditi recenziju. Nadamo se skorom odgovoru.

Srdačno,
{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Ovaj se obrazac e-pošte automatski šalje recenzentu kada datum naveden kao rok za izradu recenzije istekao (pogledajte Opcije recenzije unutar Postavljanja časopisa, 2. korak), a recenzentu nije omogućen pristup jednim klikom. Za ovu funkciju Raspoređeni zadaci moraju biti aktivirani i namješteni (pogledajte konfiguracijsku datoteku stranice).</description>
	</email_text>
	<email_text key="REVIEW_REMIND_AUTO_ONECLICK">
		<subject>Automatski podsjetnik za predaju recenzije</subject>
		<body>Poštovana/i {$reviewerName},

željeli bismo vas samo podsjetiti da je rok koji smo dogovorili za recenziju članka "{$articleTitle}" za časopis {$journalName} istekao {$reviewDueDate}. Bilo bi nam izuzetno drago ukoliko biste recenziju završili i predali čim je prije moguće.

Do priloga možete doći izravno prateći ovu kodiranu pozivnicu:
URL članka: {$submissionReviewUrl}

Molimo vas da potvrdite da ste u mogućnosti privesti kraju ovaj ključan doprinos radu časopisa. Nadamo se skorom odgovoru.

Srdačno,
{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Ovim obrascem e-pošte urednik rubrike podsjeća recenzenta da rok za izradu recenzije istekao. Obrazac se koristi ukoliko je recenzentu je omogućen pristup jednim klikom.</description>
	</email_text>
	<email_text key="COPYEDIT_REQUEST">
		<subject>Zamolba za lekturu</subject>
		<body>Poštovana/i {$copyeditorName},

željeli bismo vas zamoliti da prihvatite lekturu rukopisa "{$articleTitle}" za časopis {$journalName}. Prijavljeni rukopis, kao i upute za lektoriranje možete pronaći na mrežnim stranicama časopisa.

URL rukopisa: {$submissionCopyeditingUrl}
Korisničko ime: {$copyeditorUsername}

U slučaju da trenutačno niste u mogućnosti preuzeti lekturu ili da imate bilo kakvih dodatnih pitanja, molimo vas da nam se obratite.

Srdačno,
{$editorialContactSignature}
</body>
		<description>Ovim obrascem e-pošte urednik rubrike šalje lektoru zamolbu da započne s lekturom priloga. Poruka pruža osnovne informacije o prilogu i kako mu pristupiti.</description>
	</email_text>
	<email_text key="COPYEDIT_COMPLETE">
		<subject>Napravljena lektura</subject>
		<body>Poštovana/i {$editorialContactName},

prvi krug lekture rukopisa "{$articleTitle}" za časopis {$journalName} je završen. Rukopis je sada spreman da autor i urednik na njemu izvrše pregled promjena i upita.

Srdačno,
{$copyeditorName}</body>
	</email_text>
	<email_text key="COPYEDIT_ACK">
		<subject>Zaprimljena lektura</subject>
		<body>Poštovana/i {$copyeditorName},

hvala vam što ste izvršili lekturu rukopisa "{$articleTitle}" za časopis {$journalName}.

Srdačno,
{$editorialContactSignature}
</body>
		<description>Ovim obrascem e-pošte urednik rubrike potvrđuje lektoru primitak lekture.</description>
	</email_text>
	<email_text key="COPYEDIT_AUTHOR_REQUEST">
		<subject>Zamolba za pregled lekture</subject>
		<body>Poštovana/i {$authorName},

upravo smo napravili lekturu vašeg priloga "{$articleTitle}" za časopis {$journalName}. Kako biste pregledali predložene promjene i odgovorili na eventualne upite, molimo vas da otiđete na mrežnu stranicu časopisa koristeći se dolje navedenom poveznicom. Učitajte i otvorite datoteku s inicijalnom lekturom. Nakon što ste pregledali lekturu, u korisničkom sučelju datoteku s vašim ispravcima i komentarima priložite pod Korak 2 i odabirom opcije ZAVRŠENO obavijestite o tome uredništvo slanjem obrasca e-pošte.

Ovo je posljednja prilika da izvršite neke promjene u vašem prilogu. Tekst ćete moći još jednom pregledati u fazi korekture, međutim u toj fazi mogu se ispravljati samo manje tiskarske pogreške i pogreške u prijelomu.

URL rukopisa: {$submissionCopyeditingUrl}
Korisničko ime: {$authorUsername}

U slučaju da trenutačno niste u mogućnosti pregledati svoj prilog ili ako imate bilo kakvih dodatnih upita, molimo vas da nam se obratite.

Srdačno,
{$editorialContactSignature}
</body>
		<description>Ovim obrascem e-pošte urednik rubrike šalje autoru priloga zamolbu za pregled lekture. U poruci se autora upućuje kako može pristupiti svojem rukopisu te ga se informira da je to posljednja mogućnost da napravi neke promjene u tekstu.</description>
	</email_text>
	<email_text key="COPYEDIT_AUTHOR_COMPLETE">
		<subject>Napravljen pregled lekture</subject>
		<body>Poštovana/i {$editorialContactName},

pregled lekture rukopisa "{$articleTitle}" za časopis {$journalName} je završen, te je rukopis spreman za završni krug lekture i pripremu prijeloma.

Srdačno,
{$authorName}
</body>
		<description>Ovim obrascem e-pošte autor obavještava urednika rubrike da je autorski pregled lekture završen.</description>
	</email_text>
	<email_text key="COPYEDIT_AUTHOR_ACK">
		<subject>Zaprimljen pregled lekture</subject>
		<body>Poštovana/i {$authorName},

hvala vam što ste pregledali lekturu vašeg rukopisa "{$articleTitle}" za časopis {$journalName}. Bit će nam zadovoljstvo objaviti ovaj prilog.

Srdačno,
{$editorialContactSignature}
</body>
		<description>Ovim obrascem e-pošte urednik rubrike potvrđuje autoru primitak autorove lekture.</description>
	</email_text>
	<email_text key="COPYEDIT_FINAL_REQUEST">
		<subject>Zamolba za završnu lekturu</subject>
		<body>Poštovana/i {$copyeditorName},

autor i urednik učinili su pregled lekture rukopisa "{$articleTitle}" za časopis {$journalName}. Temeljem priloženih napomena molim vas da izradite konačnu, "čistu verziju", koja će biti upućena u prijelom.

URL rukopisa: {$submissionCopyeditingUrl}
Korisničko ime: {$copyeditorUsername}

Srdačno,
{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Ovim obrascem e-pošte urednik rubrike od lektora zahtijeva provođenje zadnjeg kruga lekture priloga prije prosljeđivanja rukopisa u postupak prijeloma.</description>
	</email_text>
	<email_text key="COPYEDIT_FINAL_COMPLETE">
		<subject>Napravljena završna lektura</subject>
		<body>Poštovana/i {$editorialContactName},

pripremio/la sam čistu, lektoriranu verziju rukopisa "{$articleTitle}" za časopis {$journalName}. Rukopis je sada spreman za pripremu prijeloma.

Srdačno,
{$copyeditorName}</body>
		<description>Ovim obrascem e-pošte lektor obavještava  urednika rubrike da je zadnji krug postupka lekture završen i da postupak prijeloma može početi.</description>
	</email_text>
	<email_text key="COPYEDIT_FINAL_ACK">
		<subject>Zaprimljena završna lektura</subject>
		<body>Poštovana/i {$copyeditorName},

hvala vam što ste završili lekturu rukopisa "{$articleTitle}" za časopis {$journalName}.

Srdačno,
{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Ovim obrascem e-pošte urednik rubrike potvrđuje  lektoru  završetak zadnjeg kruga lekture.</description>
	</email_text>
	<email_text key="LAYOUT_REQUEST">
		<subject>Zamolba za prijelom</subject>
		<body>Poštovana/i {$layoutEditorName},

molim vas da pripremite prijelom priloga "{$articleTitle}" za časopis {$journalName}.

URL rukopisa: {$submissionLayoutUrl}
Korisničko ime: {$layoutEditorUsername}

U slučaju da trenutačno niste u mogućnosti preuzeti ovu obavezu ili ako imate bilo kakvih dodatnih pitanja, molim vas da mi se obratite.

Srdačno,
{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Ovim obrascem e-pošte urednik rubrike obavještava grafičkog urednika da mu je dodijeljen zadatak  izrade prijeloma priloga.</description>
	</email_text>
	<email_text key="LAYOUT_COMPLETE">
		<subject>Napravljen prijelom</subject>
		<body>Poštovana/i {$editorialContactName},

prijelom priloga "{$articleTitle}" za časopis {$journalName} je završen te spreman za korekturu.
U slučaju da imate bilo kakvih pitanja molim vas da mi se obratite.

Srdačno,
{$layoutEditorName}
</body>
		<description>Ova e-pošta urednika prijeloma uredniku rubrike obaviještava da je proces prijeloma završen.</description>
	</email_text>
	<email_text key="LAYOUT_ACK">
		<subject>Zaprimljen prijelom</subject>
		<body>Poštovana/i {$layoutEditorName},

zahvaljujem vam što ste pripremili prijelom priloga "{$articleTitle}" za časopis {$journalName}.

Srdačno,
{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Ovim obrascem e-pošte grafički urednik obavještava urednika rubrike da je postupak prijeloma završen.</description>
	</email_text>
	<email_text key="PROOFREAD_AUTHOR_REQUEST">
		<subject>Zahtjev za korekturu (Autor)</subject>
		<body>Poštovana/i {$authorName},

molimo vas da izvršite korekturu prijeloma vašeg priloga "{$articleTitle}" za časopis {$journalName}. Kako biste pristupili radnom primjerku prijeloma, molimo vas da otiđete na mrežnu stranicu časopisa koristeći se poveznicom koja se nalazi u nastavku teksta. Koristite poveznicu VIEW PROOF kako biste pregledali postoje li tiskarske pogreške i greške u prijelomu u tekstu oblikovanom za objavljivanje. Ispravke zabilježite unutar okvira Korektorski ispravci, koristeći se priloženim uputama za ispravke.

URL Rukopisa: {$submissionUrl}
Korisničko ime: {$authorUsername}

U slučaju da trenutačno niste u mogućnosti izraditi korekturu svog priloga ili ako imate bilo kakvih dodatnih pitanja, molim vas da nam se obratite.

Srdačno,
{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Ovim obrascem e-pošte urednik rubrike obavještava autora da je prijelom članka spreman za korekturu. Poruka uključuje informacije o članku i kako mu pristupiti.</description>
	</email_text>
	<email_text key="PROOFREAD_AUTHOR_COMPLETE">
		<subject>Napravljena korektura (Autor)</subject>
		<body>Poštovana/i {$editorialContactName},

korektura prijeloma mog priloga "{$articleTitle}" za časopis {$journalName} je napravljena. Prijelom je sada spreman za završne ispravke korektora.

Srdačno,
{$authorName}</body>
		<description>Ovim obrascem e-pošte autor obavještava korektora i urednika završio autorsku korekturu. Autorski ispravci mogu se pronaći u komentarima članka.</description>
	</email_text>
	<email_text key="PROOFREAD_AUTHOR_ACK">
		<subject>Zaprimljena korektura (Autor)</subject>
		<body>Poštovana/i {$authorName},

zahvaljujemo vam na korekturi prijeloma vašeg priloga "{$articleTitle}" za časopis {$journalName}. Bit će nam zadovoljstvo uskoro objaviti vaš rad.

Ako se predbilježite za naš sustav obavještavanja, dobivat ćete e-poštu sadržaja broja čim se on objavi. U slučaju da imate bilo kakva dodatna pitanja, molimo vas da nam se obratite.

Srdačno,
{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Ovim obrascem e-pošte urednik rubrike potvrđuje autoru primitak korekture.</description>
	</email_text>
	<email_text key="PROOFREAD_REQUEST">
		<subject>Zamolba za korekturu</subject>
		<body>Poštovana/i {$proofreaderName},

molim vas da izvršite korekturu prijeloma priloga "{$articleTitle}" za časopis {$journalName}.

URL Rukopisa: {$submissionUrl}
Korisničko ime: {$proofreaderUsername}

U slučaju da trenutačno niste u mogućnosti preuzeti ovu korekturu ili u slučaju da imate bilo kakvih pitanja, molimo vas da nam se obratite.

Srdačno,
{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Ovim obrascem e-pošte urednik rubrike šalje korektoru zamolbu za korekturu prijeloma članka. Poruka daje osnovne informacije o članku i kako mu pristupiti.</description>
	</email_text>
	<email_text key="PROOFREAD_COMPLETE">
		<subject>Napravljena korektura</subject>
		<body>Poštovana/i {$editorialContactName},

korektura prijeloma priloga "{$articleTitle}" za časopis {$journalName} je napravljena. Prijelom je spreman za unos završnih ispravaka od strane grafičkog urednika.

Srdačno,
{$proofreaderName}</body>
		<description>Ovim obrascem e-pošte korektor obavještava urednika rubrike da je završio postupak korekture.</description>
	</email_text>
	<email_text key="PROOFREAD_ACK">
		<subject>Zaprimljena korektura</subject>
		<body>Poštovana/i {$proofreaderName},

zahvaljujem vam na korekturi prijeloma priloga "{$articleTitle}" za časopis {$journalName}.

Srdačno,
{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Ovim obrascem e-pošte urednik rubrike potvrđuje korektoru zaprimanje korekture.</description>
	</email_text>
	<email_text key="PROOFREAD_LAYOUT_REQUEST">
		<subject>Zamolba za unos korekture (grafički urednik)</subject>
		<body>Poštovana/i {$layoutEditorName},

molimo vas da izvršite potrebne ispravke u prijelomu priloga "{$articleTitle}" za časopis {$journalName} u skladu s priloženim korekturama.

URL priloga: {$submissionUrl}
Korisničko ime: {$layoutEditorUsername}

U slučaju da trenutačno niste u mogućnosti izvršiti ove unose ili ako imate bilo kakva dodatna pitanja, molimo vas da nam se obratite.

Srdačno,
{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Ovim obrascem e-pošte urednik rubrike obavještava grafičkog urednika da su korekture inicijalnog prijeloma članka izrađene i spremne za unos. Poruka daje osnovne informacije o članku i kako mu pristupiti.</description>
	</email_text>
	<email_text key="PROOFREAD_LAYOUT_COMPLETE">
		<subject>Napravljena korektura (grafički urednik)</subject>
		<body>Poštovana/i {$editorialContactName},

prijelom priloga "{$articleTitle}" za časopis {$journalName} ispravljen je prema priloženim korektorskim uputama. Članak je sada spreman za objavljivanje.

Srdačno,
{$layoutEditorName}</body>
		<description>Ovim obrascem e-pošte grafički urednik obavještava urednika rubrike da je unos korekture završen i da je članak spreman za objavljivanje.</description>
	</email_text>
	<email_text key="PROOFREAD_LAYOUT_ACK">
		<subject>Zaprimljena korektura (grafički urednik)</subject>
		<body>Poštovana/i {$layoutEditorName},

hvala vam što ste završili unos korektura u prijelom priloga "{$articleTitle}" za časopis {$journalName}.

Srdačno,
{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Ovim obrascem e-pošte urednik rubrike potvrđuje grafičkom uredniku da je zaprimio prijelom sa unesenim  korekturama.</description>
	</email_text>
	<email_text key="EMAIL_LINK">
		<subject>Potencijalno zanimljiv članak</subject>
		<body>Skrećem vam pozornost na članak "{$articleTitle}" autora {$authorName} koji je objavljen u godištu {$volume}, broju {$number} ({$year}) časopisa {$journalName}, a može se naći na "{$articleUrl}".</body>
		<description>Ovaj obrazac e-pošte omogućuje registriranom čitatelju da šalje informaciju o članku nekome tko je zainteresiran. Ovaj je obrazac dostupan putem alata za čitanje i njegovu upotrebu mora aktivirati glavni urednik unutar postavki alata za čitanje među postavkama časopisa.</description>
	</email_text>
	<email_text key="SUBSCRIPTION_NOTIFY">
		<subject>Obavijest o pretplati</subject>
		<body>Poštovana/i {$subscriberName},

upravo smo vas u našem e-sustavu za uređivanje časopisa evidentirali kao pretplatnika časopisa {$journalName}. Tip vaše pretplate je:

{$subscriptionType}

Kako biste pristupili sadržaju koji je raspoloživ isključivo za pretplatnike, sve što trebate učiniti je prijaviti se u sustav uz pomoć vašeg korisničkog imena "{$username}".

Nakon što ste se prijavili u sustav, možete u bilo kojem trenutku promijeniti detalje svog profila ili lozinku.

Molimo vas da uzmete u obzir da u slučaju da koristite institucionalnu pretplatu nije potrebno da se korisnici pri vašoj instituciji registriraju, budući da će sustav automatski autorizirati zahtjeve za pretplatnički sadržaj koji dolaze s mrežnih adresa vaše institucije.

Molimo vas da nam se obratite u slučaju da imate bilo kakva dodatna pitanja.

Srdačno,
{$subscriptionContactSignature}</body>
		<description>Ovim se obrascem e-pošte obavještavaju pretplatnici o aktivaciji njihove pretplate . Poruka sadrži URL časopisa i upute za pristup.</description>
	</email_text>
	<email_text key="OPEN_ACCESS_NOTIFY">
		<subject>Broj dostupan pod uvjetima otvorenog pristupa</subject>
		<body>Ovaj broj časopisa {$journalName} od sada je u cijelosti dostupan svim čitateljima pod uvjetima otvorenog pristupa. Pozivamo vas da pregledate kazalo sadržaja i potom posjetite našu mrežnu stranicu ({$journalUrl}) gdje možete bez ograničenja pregledati sve članke i priloge koji vas zanimaju.

Hvala vam na zanimanju za naš rad,
{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Ovaj obrazac e-pošte šalje se registriranim čitateljima koji su zatražili primanje obavijesti e-poštom kada broj časopisa postane dostupan pod uvjetima otvorenog pristupa.</description>
	</email_text>
	<email_text key="SUBSCRIPTION_BEFORE_EXPIRY">
		<subject>Obavijest o isteku pretplate</subject>
		<body>{$subscriberName},

vaša pretplata na časopis {$journalName} uskoro ističe.

{$subscriptionType}
Datum isteka: {$expiryDate}

Kako biste osigurali kontinuitet pristupa sadržaju ovog časopisa, molimo da posjetite mrežnu stranicu časopisa i obnovite vašu pretplatu. U sustav se možete prijaviti koristeći vaše korisničko ime "{$username}".

U slučaju da imate bilo kakvih dodatnih pitanja, molimo vas da nam se obratite.

Srdačno,
{$subscriptionContactSignature}</body>
		<description>Ovim se obrascem e-pošte obavještavaju pretplatnici da će njihova pretplata uskoro isteći. Poruka sadrži URL časopisa i upute za pristup.</description>
	</email_text>
	<email_text key="SUBSCRIPTION_AFTER_EXPIRY">
		<subject>Vaša pretplata je istekla</subject>
		<body>{$subscriberName},

vaša pretplata na časopis {$journalName} je istekla.

{$subscriptionType}
Datum isteka: {$expiryDate}

Kako biste obnovili vašu pretplatu posjetite mrežnu stranicu časopisa. U sustav se možete prijaviti koristeći vaše korisničko ime "{$username}".

U slučaju da imate bilo kakvih dodatnih pitanja, molimo vas da nam se obratite.

Srdačno,
{$subscriptionContactSignature}
</body>
		<description>Ovim se obrascem e-pošte obavještavaju pretplatnici da je njihova pretplata istekla. Poruka sadrži URL časopisa i upute za pristup.</description>
	</email_text>
	<email_text key="SUBSCRIPTION_AFTER_EXPIRY_LAST">
		<subject>Vaša pretplata je istekla - Posljednji podsjetnik</subject>
		<body>{$subscriberName},

vaša pretplata na časopis {$journalName} je istekla.
Ovo je posljednji podsjetnik koji će vam biti poslan e-poštom.

{$subscriptionType}
Datum isteka: {$expiryDate}

Kako biste obnovili vašu pretplatu, posjetite mrežnu stranicu časopisa. U sustav se možete prijaviti koristeći vaše korisničko ime "{$username}".

U slučaju da imate bilo kakvih dodatnih pitanja, molimo vas da nam se obratite.

Srdačno,
{$subscriptionContactSignature}</body>
		<description>Ovim se obrascem e-pošte obavještavaju pretplatnici da je njihova pretplata istekla. Poruka sadrži URL časopisa i upute za pristup.</description>
	</email_text>
	<email_text key="REVIEWER_REGISTER">
		<subject>Registrirani ste kao recenzent časopisa {$journalName}</subject>
		<body>Imajući u vidu vaše područje ekspertize, odlučili smo registrirati vas u bazu recenzenata časopisa {$journalName}. Ovo vas ne obvezuje ni na koji način, već samo omogućava uredništvu da vas kontaktira sa informacijama o prilozima koje biste potencijalno mogli recenzirati. Po zaprimljenom pozivu za recenziju, bit ćete u mogućnosti pregledati naslov i sažetak konkretnog rada čiju recenziju predlažemo, te ćete uvijek biti u mogućnosti prihvatiti ili odbiti rencenzijsko zaduženje. Također, u bilo kojem trenutku možete zatražiti da uklonimo vaše ime iz baze recenzenata i zatvorimo vaš korisnički račun.

Ovdje vam prilažemo vaše korisničko ime i lozinku, koja vam je potrebna za rad sa časopisom kroz naš sustav za elektroničko uređivanje. U njemu možete i dopuniti svoje korisničke detalje (npr. recenzentske interese).

Korisničko ime: {$username}
Lozinka: {$password}

Srdačno,
{$principalContactSignature}</body>
		<description>Ova se poruka šalje recenzentima koje registriraju urednici. Njome se novoregistriranom recenzentu želi dobrodošlica te pružaju informacije o korisničkom imenu i lozinki.</description>
	</email_text>
	<email_text key="USER_VALIDATE">
		<subject>Validacija korisničkog računa</subject>
		<body>{$userFullName}

Hcala vam što ste kreirali korisnički račun pri časopisu {$journalName}. No, prije nego aktiviramo vaš račun trebate učiniti još jedan korak, a to je potvrda vaše adrese e-pošte. To ćete učiniti jednostavno tako što ćete slijediti poveznicu priloženu ovoj poruci:

{$activateUrl}

Srdačno,
{$principalContactSignature}</body>
		<description>Ova se poruka šalje novoregistriranim korisnicima kako bi im se zaželila dobrodošlica na sistem i zatražila potvrda njihove adrese e-pošte.</description>
	</email_text>
</email_texts>
