<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../topic.dtd">

<!--
  * 000002.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2010 John Willinsky
  * Weiterverbreitung nach GNU GPL v2. Die vollständigen Bedingungen für die Weiterverbreitung dieser Datei finden Sie unter docs/COPYING.
  
  * Version, erstellt durch die Freie Universität Berlin, Redaktionen Querelles-Net und Forum Qualitative Sozialforschung (FQS).
  * Serververwaltung - Serververwaltung. 
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="site/topic/000002" locale="de_DE" title="Serververwaltung" toc="site/toc/000000" key="site.siteManagement">
	<section>
		<![CDATA[<p>Mittels OJS können mehrere Zeitschriften betrieben werden, und die Serververwalterin/der Serververwalter ist zuständig für die Konfiguration serverseitiger Settings und für das Erstellen neuer Zeitschriften, die auf dem Server gehostet werden sollen. Die Sites der einzelnen Zeitschriften sind mit Ausnahme der Nutzer/innenkonten vollständig unabhängig voneinander. Nutzer/innen können in unterschiedlichen Rollen und Zeitschriften beteiligt sein, E-Mailadresse und Benutzer/innennamen beziehen sich immer auf eine Nutzerin/einen Nutzer, unabhängig von der Zeitschrift.</p>]]>
	</section>
	
	<section title="Server-Settings">
		<![CDATA[<p>Allgemeine Informationen, die für alle Zeitschriften auf einem Server relevant sind, werden von der Serververwalterin/dem Serververwalter eingegeben, incl. des Site-Namens, einer Beschreibung und von Kontaktinformationen.</p>
		<p><em>Zeitschriften-Redirect</em>Dieses Setting kann genutzt werden, um sicherzustellen, dass alle Zugriffe an eine spezifische Zeitschriften-Site weitergeleitet werden. Normalerweise wird diese Einstellung verwandt, wenn ein Server nur eine Zeitschrift hostet. </p>]]>
	</section>
	
	<section title="Zeitschriften, die gehostet werden">
		<![CDATA[<p>Da es mit OJS möglich ist, eine beliebige Zahl individueller und voneinander unabhängiger Zeitschriften zu generieren, können neue Zeitschriften jederzeit erstellt und verwaltet werden. Auf jede so erstellte Zeitschrift kann mit einer eigenen URL, deren Pfadname von den Serververwalter/innen eingegeben werden muss, zugegriffen werden. Zeitschriften, die gerade erstellt werden, können auf der Hauptsite solange nicht angezeigt werden, bis ihr Setup abgeschlossen ist.</p>]]>
	</section>
	
	<section title="Sprachen">
		<![CDATA[<p>OJS ist ein multilinguales Sprachen, sodass Zeitschriften, die auf einem Server gehostet werden, unterschiedliche Sprachversionen verwenden können. Die Serververwalter/innen können die Standardsprache für einen Server einstellen und zusätzliche Regionaleinstellungen, wenn  verfügbar, installieren, damit die Zeitschriften unterschiedliche Spracheinstellungen nutzen können.</p>
		<p>Zusätzliche Sprachversionen stehen normalerweise zum Download auf der Open Journal Systems-<a href="http://pkp.sfu.ca/" target="_blank">Website</a> zur Verfügung, sobald sie von Nutzer/innen bereitgestellt werden. Solche Versionen können in ein bereits laufendes OJS-System installiert werden, damit die Zeitschriften auf einem Server sie nutzen können.</p>]]>
	</section>
	
	<section title="Authentifizierungsquellen">
		<![CDATA[<p>Als Standardeinstellung authentifiziert OJS Nutzer/innen mittels einer internen Datenbank. Es sind jedoch auch andere Authentifizierungsmethoden wie z.B. LDAP möglich. Zusätzliche Authentifizierungsquellen sind als OJS-Plug-Ins verfügbar; siehe hierzu die Dokumentation der einzelnen Plug-Ins für ausführlichere Informationen.</p>]]>
	</section>
</topic>
