<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000034.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2008 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Author's Role Review Index - Peer Review
  *
  * Translation by University of Patras, Library & Information Service
  * Vassilis Barkayannis (barkayannis@upatras.gr),
  * Panos Georgiou (panos@lis.upatras.gr),
  * Giannis Tsakonas (john@lis.upatras.gr),
  * Kiriazis Vasilis (vaskir@lis.upatras.gr),
  * Papaxristopoulos Leonidas (leonidasp@lis.upatras.gr)
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="editorial/topic/000034" locale="el_GR" title="Απόφαση Επιμελητή" toc="editorial/toc/000010" key="editorial.authorsRole.review.editorDecision">
	<section>
		<![CDATA[<p>Μόλις η αξιολόγηση ολοκληρωθεί, ο Επιμελητής Ενότητας λαμβάνει μια απόφαση και ενημερώνει τον Συγγραφέα μέσω email. Η απόφαση αυτή καταγράφεται επίσης στην αλληλογραφία μεταξύ Επιμελητή/Συγγραφέα στην σελίδα Αξιολόγησης του Συγγραφέα. Αν ο Επιμελητής Ενότητας απαιτήσει αναθεωρήσεις πριν φτάσει σε μια τελική απόφαση, ο Συγγραφέας μπορεί να φορτώσει στο σύστημα μια αναθεωρημένη έκδοση της υποβολής σε αυτή τη σελίδα, καθώς επίσης ναθεωρημένα ή πρόσθετα συμπληρωματικά αρχεία (σχετικά με σετ δεδομένων, εργαλεία έρευνας, κείμενα πηγών κλπ). Ο Επιμελητής Ενότητας μπορεί επίσης να ανεβάσει και παρουσιάσει εκδόσεις της υποβολήες ή άλλα σχετικά ντοκουμέντα για χρήση του Συγγραφέα.</p><p> Αν μια υποβολή γίνει αποδεκτή, θια προχωρήσει για το στάδιο της {help_topic key="editorial.editorsRole.submissions.inEditing" text="Επιμέλειας"}.</p><p><em>Εκ νέου υποβολή για αξιολόγηση</em>. Αν ο Επιμελητής Ενότητας αποφασίσει ότι η υποβολή θα πρέπει να αναθεωρηθεί και μετά να υποβληθεί ξανά για αξιολόγηση, ο Συγγραφέας θα πρέπει πρώτα να συμφωνήσει να κάνει τις διορθώσεις χρησιμοποιώντας την Αλληλογραφία Επιμελητή/Συγγραφέα. Έπειτα όταν οι ολοκληρώσει τις διορθώσεις ο Συγγραφέας φορτώνει την αντίστοιχη έκδοση της υποβολής για έναν δεύτερο γύρο αξιολόγησης. Ο Επιμελητής Ενότητας θα αναθέσει την εργασία της αξιολόγησης είτε στους ίδιους αξιολογητές ή σε έναν ή περισσότερες νέους και θα ενημερώσει τον Συγγραφέα για την τελική του απόφαση με τον ίδιο τρόπο όπως στον προηγούμενο γύρο.</p>]]>	
	</section>
</topic>
