<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000031.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2015 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2015 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Reviewer's Role Index - Review
  *
  * Translation by University of Patras, Library & Information Service
  * Vassilis Barkayannis (barkayannis@upatras.gr),
  * Panos Georgiou (panos@lis.upatras.gr),
  * Giannis Tsakonas (john@lis.upatras.gr),
  * Kiriazis Vasilis (vaskir@lis.upatras.gr),
  * Papaxristopoulos Leonidas (leonidasp@lis.upatras.gr)
  *
  -->

<topic id="editorial/topic/000031" locale="el_GR" title="Αξιολόγηση" toc="editorial/toc/000008" key="editorial.reviewersRole.review">
	<section>
		<![CDATA[<p>Η διαδικασία Αξιολόγησης απαρτίζεται από έξι ή επτά βήματα που καθοδηγούν κατάλληλα στον Αξιολογητή σε όλη τη διαδικασία.
		</p><p><em>Βήμα 1</em><br />Ο Αξιολογητής θα πρέπει καταρχάς να ενημερώσει τον Επιμελητή Ενότητας αν δέχεται να αναλάβει την αξιολόγηση. Η απόφασή του αυτή θα πρέπει να ληφθεί αφού μελετήσει  την περίληψη της υποβολής και ίσως και το πλήρες κείμενό της επιλέγοντας το όνομα αρχείου στο Βήμα 3  (ανάλογα με την πολιτική του περιοδικού, το αρχείο αυτό μπορεί να μην είναι διαθέσιμο στον Αξιολογητή, ρπιν αυτόν δεχτεί την ανάθεση της Αξιολόγησης). </p><p><em>Αν δεν μπορεί να αναλάβει την αξιολόγηση</em>. Ο Αξιολογητής που δεν μπορεί να αναλάβει την αξιολόγηση, επιλέγει "{translate key="reviewer.article.cannotDoReview"}" το οποίο δημιουργεί ένα πρότυπο μήνυμα email στον Επιμελητή Ενότητας, το οποίο ο Αξιολογητής μπορεί να διαμορφώσει κατάλληλα για να αιτιολογήσει τον λόγο άρνησής του (π.χ. έλλειψη χρόνοπυ, σύγκρουση συμφερόντων κλπ.).</p><p><em>Αν μπορεί να αναλάβει την αξιολόγηση</em>. Ο Αξιολογητής που δέχεται να αναλάβει την αξιολόγηση επιλέγει "{translate key="reviewer.article.canDoReview"}," το οποίο δημιουργεί ένα πρότυπο μήνυμα email στον Επιμελητή Ενότητας, με το οποίο ενημερώνει τον Επιμελητή Ενότητας και τον Συγγραφέα ότι η αξιολόγηση έχει ξεκινήσει.</p><p><em>Βήμα 2</em><br />Συμβουλευτείτε τις Οδηγίες για τους Αξιολογητές, στο κάτω μέρος της σελίδας Αξιολόγησης. Οι οδηγίες αυτές έχουν ετοιμαστεί από τους Επιμελητές του Περιοδικού για να διασφαλίσουν την εγκυρότητα και χρησιμότητα της αξιολόγησης.</p><p><em>Βήμα 3</em><br />Ο Συγγραφέας έχει ανεβάσει στο σύστημα το αρχείο υποβολής, το οποίο ο Αξιολογητής μπορεί να κατεβάσει στον υπολογιστή του από τον ιστότοπο του περιοδικού. Το αρχείο μπορεί να ανοιχτεί ή/και να αποθηκευτεί στον υπολογιστή με την χρήση γνωστών εφαρμογών όπως Word ή Acrobat. Μπορεί να εκτυπωθεί ή να διαβστεί στην οθόνη. Τα συμπληρωματικά αρχεία αναφέρονται σε υλικό που ο Συγγραφές μπορεί να έχει φορτώσει συμπληρωματικά της υποβολής όπως σετ δεδομένων, εργαλείας έρευνας, κείμενα πηγών κλπ.</p><p><em>Βήμα 4 (Προαιρετικό)</em><br />Σε μερικές περιπτώσεις, το περιοδικό μπορεί να απαιτεί από τον Αξιολογητή να δηλώσει αν υπάρχουν ή όχι συγκρουόμενα συμφέροντα με το άρθρο που έχει αναλάβει να αξιολογήσει. Σε αυτή τη περίπτωση, το Βήμα 4 αποτελείται από μια φόρμα δήλωσης Συγκρουόμενων Συμφερόντων από τον Αξιολογητή και όλα τα υπόλοιπα βήματα αριθμούνται ανάλογα. Ο Διαχειριστής του Περιοδικού μπορεί να ρυθμίζει την ρύθμιση αυτή στην Οργάνωση του Περιοδικού και συγκεκριμένα στο Βήμα 3.3.</p><p><em>Βήμα 4</em><br />Ο Αξιολογητής πατώντας στο εικονίδιο Αξιολόγηση μεταβαίνει σε μια σελίδα με δύο πεδία κειμένου όπου μπορεί να εισάγει το κείμενο της αξιολόγησης: ένα για τον Επιμελητή Ενότητας και τον Συγγραφέα και ένα εμφανή μόνο στον Επιμελητή Ενότητας. Ο Αξιολογητής μπορεί να εισάγει μερικές αξιολογήσεις στα πεδία αυτά να τις αποθηκεύσει (κουμπί Αποθήκευση) και να επιστρέψει αργότερα για διορθώσεις. Ο Αξιολογητής μπορεί να επιστρέψει για να κάνει αλλαγές μέχρι να επιλέξει την κατάλληλη εισήγηση στην κύρια σελίδα Αξιολόγησης, σημείο στο οποίο ολοκλήρώνεται η αξιολόγηση.</p><p><em>Βήμα 5</em><br />Ο Αξιολογητής έχει επίσης την δυνατότητα, πέρα από το να εισάγει μια αξιολόγηση, να φορτώνει αρχεία για τον Επιμελητή Ενότητας ή/και τον Συγγραφέα. Αυτά τα αρχεία μπορεί να είναι  μια έκδοση της υποβολής με σχόλια του Αξιολογητή ή σχετική πληροφορία που μπορεί να βοηθήσει τον Επιμελητή Ενότητας ή/και τον Συγγραφέα. Είναι στην ευχέρεια του Επιμελητή Ενότητας αν αυτά τα αρχεία θα προβάλλονται στον Συγγραφέα, αλλά σίγουρα οι Αξιολογητές μπορούν να σχολιάζουν σε αυτό (Βήμα 4).</p><p><em>Βήμα 6</em><br />Ο Αξιολογητής πρέπει να επιλέξει μια εισήγηση για την υποβολή μεταξύ των: Αποδοχή υποβολής, Απαιτούνται αναθεωρήσεις, Εκ νέου υποβολή για αξιολόγηση, Εκ νέου υποβολή σε άλλη ενότητα, Απόρριψη υποβολής, Ανατρέξτε στα σχόλια. Όταν ο Αξιολογητής επιλέξει "Υποβολή αξιολόγησης στον επιμελητή" τότε δημιουργείται ένα προετοιμασμένο πρότυπο email στον Επιμελητή Ενότητας και ταυτόχρονα γίνονται εμφανή στον Επιμελητή Ενότητας η Εισήγηση, η αποθηκευμένη αξιολόγηση (η οποία μέχρι τώρα ήταν κλειδωμένη) και όλα τα σχετικά αρχεία που έχουν ανεβεί στο σύστημα από τον Αξιολογητή. Το email αυτό μπορεί να διορθωθεί και διαμορφωθεί κατάλληλα από τον Αξιολογητή πριν αποσταλλεί.</p>]]>	
	</section>
</topic>
