<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000036.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2015 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2015 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Author's Role Editing - Proofreading
  *
  * Translation by University of Patras, Library & Information Service
  * Vassilis Barkayannis (barkayannis@upatras.gr),
  * Panos Georgiou (panos@lis.upatras.gr),
  * Giannis Tsakonas (john@lis.upatras.gr),
  * Kiriazis Vasilis (vaskir@lis.upatras.gr),
  * Papaxristopoulos Leonidas (leonidasp@lis.upatras.gr)
  *
  -->

<topic id="editorial/topic/000036" locale="el_GR" title="Επιμέλεια Τυπογραφικού Δοκιμίου" toc="editorial/toc/000011" key="editorial.authorsRole.editing.proofreading">
	<section>
		<![CDATA[<p>Ο Συγγραφέας ελέγχει τα δοκίμα της υποβολής και τα οποία είναι οι εκδόσεις του άρθρου σε μορφή HTML, PDF ή/και Postscript που θα εμφανιστούν στην ηλεκτρονική έκδοση του περιοδικού. Για την προβολή αυτών των αρχείων, ο Συγγραφέας πατάει κάθε μία από τις μορφές (και όχι στα ονόματα αρχείων) για να δει την υποβολή στις διάφορες μορφές στις οποίες θα δημοσιευτεί. Στο στάδιο της επιμέλειας του τυπογραφικού δοκιμίου, μόνο τυπογραφικές διορθώσεις και διορθώσεις μορφοποίησης είναι δυνατές και μπορούν να γίνουν μόνο από τον Επιμελητή Σελιδοποίησης.</p> <p>Προφανώς, αν χρησιμοποιούνται περισσότερες από μια μορφές, ο Συγγραφέας ελέγχει μια για λάθη συλλαβισμού και όλες τις μορφές για πιθανά προβλήματα μορφοποίησης. Ο Συγγραφέας θα πρέπει να ακολουθήσει τις Οδηγίες Επιμέλειας του Τυπογραφικού Δοκιμίου όταν καταγράφει τις απαραίτητες διορθώσεις στο αντίστοιχο πεδίο κειμένου. Ο Συγγραφέας θα πρέπει επίσης τα Συμπληρωματικά Αρχεία που συνοδεύουν την υποβολή προς δημοσίευση. Τα αρχεία αυτά παρουσιάζονται στην αρχική τους μορφή και έτσι μπορούν να αλλαχθούν και να φορτωθούν ξανά καθώς επίσης και με διαφορετικό τίτλο με τη χρήση της λειτουργίας Διαμόρφωση. Όλες οι διορθώσεις που γίνονται σε αυτά τα αρχεία θα πρέπει να συμπληρώνονται αναλυτικά στο πεδίο κειμένου των Διορθώσεων.</p>]]>	
	</section>
</topic>
