<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000027.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2015 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2015 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Section Editor's Role Index - Editing - Copyediting
  *
  * Translation by University of Patras, Library & Information Service
  * Vassilis Barkayannis (barkayannis@upatras.gr),
  * Panos Georgiou (panos@lis.upatras.gr),
  * Giannis Tsakonas (john@lis.upatras.gr),
  * Kiriazis Vasilis (vaskir@lis.upatras.gr),
  * Papaxristopoulos Leonidas (leonidasp@lis.upatras.gr)
  *
  -->

<topic id="editorial/topic/000027" locale="el_GR" title="Επιμέλεια Κειμένου" toc="editorial/toc/000007" key="editorial.sectionEditorsRole.editing.copyediting">
	<section>
		<![CDATA[<p>Μόλις επιλεγεί ένας Επιμελητής Κειμένου και του αποσταλεί ένα email με το σχετικό αίτημα έναρξης της διαδικασίας, αυτό θα αρχίσει αμέσως να επεξεργάζεται το κείμενο προτείνοντας τις απαραίτητες αλλαγές σύμφωνα με τις Οδηγίες Επιμέλειας κειμένων του περιοδικού. Στο Βήμα 1, Αρχική Επιμέλεια κειμένου, ο Επιμελητής Κειμένου θα διορθώσει την υποβολή και θα φορτώσει την αρχική έκδοση του διορθωμένου κειμένου το οποίο προχωρά στο Βήμα  2, Επιμέλεια κειμένου από τον συγγραφέα. Ο Επιμελητής κειμένου κατόπιν θα στείλει το email "Ολοκλήρωση" στον Συγγραφέα, με κοινοποίηση (cc) στον Επιμελητή Ενότητας, ενημερώνοντας ότι το Βήμα 2 ξεκίνησε. Μόλις ο Συγγραφέας κάνει τι απαραίτητες διορθώσεις και φορτώσει το αρχείο στο Βήμα 2, ο Επιμελητής Κειμένου δημιουργεί μια νέα και τελική έκδοση του διορθωμένου κειμένου στο Βήμα 3, Τελική Επιμέλεια Κειμένου. Αυτή η τελευταία έκδοση στέλνεται για Σελιδοποίηση και χρησιμοποιείται ως η Έκδοση Σελιδοποίησης. Πριν ο Επιμελητής Σελιδοποίησης αρχίσει να ετοιμάζει το τυπογραφικό δοκίμιο βασισμένο σε αυτή την έκδοση, ο Επιμελητής Ενότητας μπορεί να θελήσει να ελέγξει ο ίδιος το κείμενο ώστε να βεβαιωθεί ότι πληρεί τα πρότυπα και τις οδηγίες του περιοδικού. </p><p><em>Αιτήματα Επιμελητή κατά την Επιμέλεια του Κειμένου</em>. Κατά την Αρχική Επιμέλεια του κειμένου, ο Επιμελητής Κειμένου, μπορεί να απευθύνει ερωτήματα (π.χ. σχετικά με το στυλ του περιοδικού), που θα αναφέρει στο email Ολοκλήρωσης του Βήματος 1 που θα στείλει στον Επιμελητή Ενότητας και τον Συγγραφέα. Ο Επιμελητής Ενότητας θα πρέπει να εξετάσει τα ερωτήματα αυτά πατώντας το όνομα αρχείο στο Βήμα 2, και απαντώντας απευθείας στον Επιμελητή Κειμένου (επιλέγοντας το εικονίδιο του email κάτω από το Αίτημα. </p><p><em>Επιλογές Επιμέλειας Κειμένου</em>. Αν παραστεί ανάγκη (αν για παράδειγμα ο Επιμελητής Ενότητας ενεργεί και ως Επιμελητής Κειμένου), ο Επιμελητής Ενότητας μπορεί να φορτώσει μια έκδοση της υποβολής σε κάθε στάδιο της Επιμέλειας του Κειμένου. Θα πρέπει όμως να δοθεί ιδιαίτερη προσοχή ώστε η έκδοση αυτή να μην αντικαταστήσει την αντίστοιχη έκδοση του Επιμελητής Κειμένου ή του Συγγραφέα.</p>]]>	
	</section>
</topic>
