<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000007.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2015 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2015 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Section Editor's Role Index - Editing 
  *
  * Translation by University of Patras, Library & Information Service
  * Vassilis Barkayannis (barkayannis@upatras.gr),
  * Panos Georgiou (panos@lis.upatras.gr),
  * Giannis Tsakonas (john@lis.upatras.gr),
  * Kiriazis Vasilis (vaskir@lis.upatras.gr),
  * Papaxristopoulos Leonidas (leonidasp@lis.upatras.gr)
  *
  -->

<topic id="editorial/topic/000007" locale="el_GR" title="Επιμέλεια" toc="editorial/toc/000004" subtoc="editorial/toc/000007" key="editorial.sectionEditorsRole.editing">
	<section>
		<![CDATA[<p>Ο Επιμελητής Ενότητας συντονίζει τημ επιμέλεια κειμένων, την σελιδοποίησης και τον έλεγχο του τυπογραφικού δοκιμίου επιλέγοντας και αναθέτοντας στα διάφορα μέλη της συντακτικής  ομάδας τους αντίστοιχους ρόλος ανά στάδιο. Η διαδικασία αρχίζει όταν ο Επιμελητής Ενότητας επιλέγει και αναθέτει στον Επιμελητή Κειμένων την επιμέλεια του κειμένου της υποβολής. Ο επιμελητής Ενότητας μπορεί να διαλέξει τον Επιμελητή Σελιδοποίησης και τον Επιμελητή του Τυπογραφικού Δοκιμίου την ίδια στιγμή (ανάλογα με τους πόσους και ποιους διακριτούς ρόλους επιμέλειας χρησιμοποιεί το περιοδικό) ή μπορεί να περιμένει μέχρι το προηγούμενο να ολοκλήρωθεί. Για την αντικατάσταση των επιλεγμένων επιμελητών κατά στάδιοα ο Επιμελητής Ενότητας απλά πατάει  {translate key="common.select"} ξανά κια αναθέτει την αντίστοιχη εργασία σε νέα πρόσωπο, το οποίο θα αντικαταστήσει το υπάρχον. Το στάδιοα της επιμέλειας ολοκληρώνεται με την ολοκλήρωση της Επιμέλειας του Τυπογραφικού Δοκιμίου, όπου ο ο Επιμελητής Ενότητας προγραμματίζει το άρθρο για δημοσίευση.</p><p><em>Υποβολές στο στάδιο της Σελιδοποίηςη που χρειάζονται περαιτέρω διορθώσεις κειμένου</em>. Ο Επιμελητής μπορεί να ζητήσει επιπλέον επιμέλεια του σελιδοποιημένου πλέον άρθρου αν κρίνει ότι είναι απαραίτητο, κατεβάζοντας την σελιδοποιημένη έκδοση του άρθρου και προωθώντας την συνημμένα σε email στον Επιμελητή Κειμένου (ο οποίος μπορεί επίσης να επιθυμεί να επικοινωνήσει με τον Συγγραφέα). Όταν ολοκληρωθεί αυτό το επιπλέον στάδιο των διορθώσεων ο ο Επιμελητής Ενότητας παραλαμβάνει τον διορθωμένο κείμενο και το προωθεί ξανά στον Επιμελητή Σελιδοποίησης.</p><p><em>Αλλαγές στο Τυπογραφικό Δοκίμιο μετά τον προγραμματισμό για δημοσίευση</em>. Από την στιγμή που η υποβολή προγραμματίστηκε για δημοσίευση, η σελίδα Επιμέλειας (μαζί με τη σχετική Σύνοψη, την Αξιολόγηση και τις σελίδες του Ιστορικού) μετακινούνται στα Αρχεία. Ο Επιμελητής Ενότητας μπορεί να ζητήσει από τον Επιμελητή Σελιδοποίησης, ο οποίος έχει πρόσβαση στα Αρχεία, να επαναφέρει τα δοκίμια για επμέλεια. Αυτό μπορεί να γίνει μετά την δημοσίευση της υποβολής. Το δοκίμιο που έχει φορτωθεί εκ νέου θα εμφανιστεί ως η δημοσιευμένη έκδοση, αν και θα πρέπει να είστε ιδιαίτερα προσεκτικοί με τις αλλαγές στο δοκίμιο με αυτό τον τρόπο, ωστε να εξασφαλίσετε την ακεραιότητα και εγκυρότητα της διαδικασίας του περιοδικού, και ο Επιμελητής μπορεί να θέλει να δημοσιεύσει ένα σημείωμα με τις αλλαγές στο δημοσιευμένο τεκμήριο.</p><p>Για περισσότερες πληροφορίες σχετικά με την Επιμέλεια Κειμένων, δείτε {help_topic key="editorial.sectionEditorsRole.editing.copyediting" text="Επιμέλεια Κειμένων"}.</p><p>Για περισσότερες πληροφορίες σχετικά με την Επιμέλεια Σελιδοποίησης, δείτε {help_topic key="editorial.sectionEditorsRole.editing.layout" text="Σελιδοποίηση"}.</p><p>Για περισσότερες πληροφορίες σχετικά με την Επιμέλεια του Τυπογραφικού Δοκιμίου και τον Προγραμματισμό Δημοσίευσης, δείτε {help_topic key="editorial.sectionEditorsRole.editing.proofreading" text="Επιμέλεια Τυπογραφικού Δοκιμίου"}.</p>]]>	
	</section>
</topic>
