<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000035.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2014 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Author's Role Editing - Copyediting 
  *
  * Translation by University of Patras, Library & Information Service
  * Vassilis Barkayannis (barkayannis@upatras.gr),
  * Panos Georgiou (panos@lis.upatras.gr),
  * Giannis Tsakonas (john@lis.upatras.gr),
  * Kiriazis Vasilis (vaskir@lis.upatras.gr),
  * Papaxristopoulos Leonidas (leonidasp@lis.upatras.gr)
  *
  -->

<topic id="editorial/topic/000035" locale="el_GR" title="Επιμέλεια Κειμένου" toc="editorial/toc/000011" key="editorial.authorsRole.editing.copyediting">
	<section>
		<![CDATA[<p>Ο Επιμελητής Κειμένου αρχικά διορθώνει το κείμενο της υποβολής εργαζόμενος απευθείας στο αρχείο της υποβολής με προτάσεις για την βελτίωση της ροής της γλώσσας και των νοημάτων του κειμένου και με προτάσεις για αλλαγές που θα διασφαλίσουν ότι το κείμενο πληρεί τις προδιαγραφές στύλ και μορφής του περιοδικού (ιδιαίτερα της μορφής των βιβλιογραφικών αναφορών). Ο Επιμελητής Κειμένου φορτώνει το διορθωμένο κείμενο στο Βήμα 1 και στέλνει ένα email στον Συγγραφέα και στον Επιμελητή Ενότητας τονίζοντας ότι η αρχική επιμέλεια του κειμένου έχει ολοκληρωθεί. Ο Συγγραφέας μπορεί να δεί την έκδοση αυτή στο Βήμα 1 της Επιμέλειας κειμένου επιλέγοντας το όνομα του αρχείου και αποθηκεύοντάς το στον υπολογιστή του.</p><p><em>Έλεγχος Διορθώσεων από τον Συγγραφέα</em>. Ο Συγγραφέας μελετά όλες τις προτεινόμενες διορθώσεις του Επιμελητή Κειμένου και κάνει όλες τις απαραίτητες διορθώσεις σύμφωνα με τις οδηγίες Επιμέλειας Κειμένου του περιοδικού. (Αυτή είναι η τελευταία ευκαιρεία για τέτοιους είδους αλλαγές, καθώς στο στάδιο του ελέγχου του τυπογραφικού δοκιμίου είναι δυνατές διορθώσεις τυπογραφικές και μορφοποίησης.) Ο Συγγραφέας θα πρέπει επίσης να ανταποκρίνεται σε όλα τα Ερωτήματα για συγγραφέα (π.χ. σελίδες που λείπουν κλπ) από τον Επιμελητή κειμένου και τα οποία βρίσκονται επιλέγοντας το εικονίδιο δίπλα στα Σχόλια Επιμέλειας Κειμένου. Μόλις τελειώσει ο Συγγραφέας αποθηκεύει το αρχείο στον υπολογιστή του και το ανεβάζει στο σύστημα στο Βήμα 2 της Επιμέλειας Κειμένου όπου είναι πλέον διαθέσιμο για τον Επιμελητή Κειμένου.</p><p><em>Επισκόπηση Μεταδεδομένων</em>. Ο Συγγραφέα θα πρέπει επίσης να ελέγξει τ μεταδεδομένα της υποβολής για λάθη και παραλείψεις. Τα μεταδεδομένα χρησιμοποιούνται για την ευρετηρίαση του άρθρου και βοηθούν την αναζήτηση και έυρεσή του από τους αναγνώστες.</p> <p>Τέλος, ο Συγγραφέας επιλέγει το εικονίδιο του email Ολοκλήρωση για να ενημερώσει τον Επιμελητή Κειμένου και τον Επιμελητή Ενότητας ότι το Βήμα αυτό ολοκλήρώθηκε.</p>]]>	
	</section>
</topic>
