<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000039.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2015 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2015 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Layout Editor's Role - Submissions
  *
  * Translation by University of Patras, Library & Information Service
  * Vassilis Barkayannis (barkayannis@upatras.gr),
  * Panos Georgiou (panos@lis.upatras.gr),
  * Giannis Tsakonas (john@lis.upatras.gr),
  * Kiriazis Vasilis (vaskir@lis.upatras.gr),
  * Papaxristopoulos Leonidas (leonidasp@lis.upatras.gr)
  *
  -->

<topic id="editorial/topic/000039" locale="el_GR" title="Υποβολές" toc="editorial/toc/000013" key="editorial.layoutEditorsRole.submissions">
	<section>
		<![CDATA[<p>Συνδεόμενος στο σύστημα ο Επιμελητής Σελιδοποίησης οδηγείται στην προσωπική Αρχική Σελίδα Χρήστη. Η σελίδα περιέχει ένα σύνδεσμο στη σελίδα Ενεργών Υποβολών του Επιμελητή Σελιδοποίησης, τον σύνδεσμο Αρχεία για τις παλαιότερες και ολοκληρωμένες υποβολές, και έναν σύνδεσμο για την προβολή του Πίνακα Περιεχομένων για επερχόμενα τεύχη, αν υπάρχουν.</p><p><em>Ενεργές Υποβολές</em><br />Επιλέγοντας τον σύνδεσμο Ενεργές από την Αρχική Σελίδα Χρήστη, ο Επιμελητής Σελιδοποίησης οδηγείται στη σελίδα Ενεργών Υποβολών. Η λίστα αυτή περιέχει τις εργασίες για τις οποίες εκκρεμεί η σελιδοποίηση. Η διαδικασία σελιδοποίησης ενεργοποιείται επιλέγοντας τον τίτλο της υποβολής.</p><p><em>Αρχεία </em><br />Επιλέγοντας τον σύνδεσμο Αρχεία από την Αρχική Σελίδα Χρήστη, ο Επιμελητής Σελιδοποίησης οδηγείται στη σελίδα του Αρχείου που περιέχει όλες τις σελιδοποιημένες και δημοσιευμένες εργασίες.</p><p><em>Τεύχη</em><br />Επιλέγοντας τον σύνδεσμο Μελλοντικά τεύχη από την Αρχική Σελίδα Χρήστη, ο Επιμελητής Σελιδοποίησης οδηγείται στη σελίδα με επερχόμενα τεύχη τα οποία δεν έχουν ακόμα κυκλοφορήσει. Αυτό επιτρέπει στον Επιμελητή Σελιδοποίησης να ελέγξει ένα τεύχος στον σύνολό του.</p>]]>	
	</section>
</topic>
