<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000024.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2008 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Section Editor's Role Index - Review - Review Version 
  *
  * Translation by University of Patras, Library & Information Service
  * Vassilis Barkayannis (barkayannis@upatras.gr),
  * Panos Georgiou (panos@lis.upatras.gr),
  * Giannis Tsakonas (john@lis.upatras.gr),
  * Kiriazis Vasilis (vaskir@lis.upatras.gr),
  * Papaxristopoulos Leonidas (leonidasp@lis.upatras.gr)
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="editorial/topic/000024" locale="el_GR" title="Έκδοση Αξιολόγησης" toc="editorial/toc/000006" key="editorial.sectionEditorsRole.review.reviewVersion">
	<section>
		<![CDATA[<p>Η πρώτη εργασία για τον Επιμελητή Ενότητας για κάθε υποβολή που του αναθέτουν, είναι να ελέγξει το κείμενο της πρωτότυπης υποβολής αν μπορεί να χρησιμοποιηθεί για την αξιολόγηση ή αν ένα αναθεωρημένο αντίγραφο πρέπει ζητηθεί και να φορτωθεί από τον Συγγραφέα. Για την προβολη΄του πρω΄τοτυπου αρχείου ο Επιμελητής Ενότητας επιλέγει το όνομα του αρχείου του κειμένου δίπλα από την Έκδοση Αξιολόγησης.</p><p><em>Διασφάλιση μιας "τυφλής" αξιολόγησης</em>. Δείτε τις για {help_topic key="editorial.sectionEditorsRole.review.blindPeerReview" text="Διασφάλιση μιας "τυφλής" αξιολόγησης"}. Ο Επιμελητής Ενότητας θα πρέπει επίσης να ελέγξει στην σελίδα Υποβολής αν τα πιθανά συμπληρωματικά αρχεία είναι διαθέσιμα και στους Αξιολογητές. Αν ο συγγραφέας επιθυμεί να παρουσιάσει αρχεία στους Αξιολογητές, τότε αυτά θα πρέπει να ελεχθούν. Ο Επιμελητής Ενότητας μπορεί να τα απο-επιλέξει αν κρίνει ότι δεν είναι κατάλληλα για τους Αξιολογητές.</p><p><em>Δημιουργώντας την Έκδοση Αξιολόγησης της υποβολής</em>. Ο Επιμελητής Ενότητας ορίζει την Έκδοση Αξιολόγησης της υποβολής την οποία θα βλέπουν οι Αξιολογητές (α) επιλέγοντας την πρωτότυπο έκδοση αν κρίνεται κατάλληλη ή (β) φορτώνοντας μια πιο κατάλληλη έκδοση. Ο Επιμελητής Ενότητας μπορεί να επιλέξει να διορθώσει ήσονος σημασίας σημεία στο πρωτότυπο αρχείο με την χρήση ενός επερξαστή κειμένου, αποθηκεύοντας και μετά φορτώνοντας το αρχείο με την χρήση των κουμπιών Εύρεση/Φόρτωση στην επιλογή Έκδοση Αξιολόγησης.</p><p><em>Ανεπαρκώς προετοιμασμένες υποβολές</em>. Αν ο Συγγραφέας έχει εμφανώς αποτύχει να διασφαλίσει ότι η υποβολή πληρεί τις Οδηγίες προς Συγγραφείς του περιοδικού, συμπεριλαμβανομένης της ανάγκης να διασφαλιστεί ότι η υποβολή μπορεί να υποστηρίξει μια "τυφλή" αξιολόγησή της, τότε ο Επιμελητής Ενότητας μπορεί να επιλέξει να ενημερώσει τον Συγγραφέα ότι η εργασία θα πρέπει να επαναυποβληθεί. Ο Συγγραφέας μπορεί να υποβάλλει ξανά την βελτιωμένη έκδοση κατευθείαν με email στον Επιμελητή, ο οποίος μετά μπορεί να την ανεβάσει στο σύστημα ως την Έκδοση Αξιολόγησης. Ο Επιμελητής Ενότητας μπορεί επίσης να αποφασίσει ότι η υποβολή απλά δεν ταιριάζει στο περιοδικό και να ενημερώσει τον Συγγραφέα σχετικά. Επιλέγοντας "{translate key="editor.article.archiveSubmission"}" από την σελίδα Υποβολής η υποβολή μετακινείται στα Αρχεία.</p>]]> 
	</section>
</topic>
