<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../topic.dtd">

<!--
  * 000029.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2008 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Section Editor's Role Index - Editing - Proofreading
  *
  * Translation by University of Patras, Library & Information Service
  * Vassilis Barkayannis (barkayannis@upatras.gr),
  * Panos Georgiou (panos@lis.upatras.gr),
  * Giannis Tsakonas (john@lis.upatras.gr),
  * Kiriazis Vasilis (vaskir@lis.upatras.gr),
  * Papaxristopoulos Leonidas (leonidasp@lis.upatras.gr)
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="editorial/topic/000029" locale="el_GR" title="Επιμέλεια Τυπογραφικού Δοκιμίου" toc="editorial/toc/000007" key="editorial.sectionEditorsRole.editing.proofreading">
	<section>
		<![CDATA[<p>Ο Επιμελητής Ενότητας, μόλις ενημερωθεί από τον Επιμελητή Σελιδοποίησης ότι ολοκληρώθηκε το τυπογραφικό δοκίμιο της υποβολής, επιλέγει έναν Επιμελητή Τυπογραφικού Δοκιμίου, εάν δεν το έχει ήδη κάνει. Ο Επιμελητής Ενότητας κατόπιν στέλνει σχετικό Αίτημα με email στον Συγγραφέα ώστε να αρχίσει η διαδικασία ελέγχου του δοκιμίου. Ο Συγγραφέας, με την ολοκλήρωση του ελέγχου των δοκιμίων και των πιθανών συμπληρωματικών αρχείων, στέλνει ένα email ολοκλήρωσης στον Επιμελητή Τυπογραφικού Δοκιμίου, με κοινοποίησης (CC) στον Επιμελητή Ενότητας. Όλες οι παρατηρήσεις και διορθώσεις του Συγγραφέα και του Επιμελητή Τυπογραφικού Δοκιμίου καταγράφονται στο πεδίο κειμένου Διορθώσεις τυπογραφικών δοκιμίων καθώς δεν μπορούν να παρέμβουν στα δοκίμια. Ο Επιμελητής του Τυπογραφικού Δοκιμίου, με την ολοκλήρωση  του ελέγχου των δοκιμίων και των συμπληρωματικών αρχείων, ενημερώνει σχετικά τον Επιμελητή Σελιδοποίησης με κοινοποίηση στον Επιμελητή Ενότητας, και ο Επιμελητής Σελιδοποίησης προχωράει στις απαραίτητες διορθώσεις. Τέλος ο Επιμελητής Σελιδοποίησης ενημερώνει τον Επιμελητή Ενότητας ότι η υποβολή είναι έτοιμη για να προγραμματιστεί η δημοσίευσή της. Σε αυτό το σημείο ο Επιμελητής Ενότητας μπορεί να θελήσει να ελέγξει ξανά τα διάφορα αρχεία της υποβολής και αν μείνει ικανοποιημένος να προγραμματίσει την υποβολή για δημοσίευση επιλέγοντας ένα τεύχος κάτω από τον Προγραμματισμό και πατώντας  "{translate key="common.record"}". Η υποβολή κατόπιν μπαίνει  {help_topic key="publishing.index" text="Διαδικασία Δημοσίευσης"}.</p><p>ημειώστε ότι ο Επιμελητής μπορεί να προγραμματίσει την δημοσίευση μιας υποβολής σε οποιοδήποτε στάδιο της διαδικασίας επιμέλειας. Στην περίπτωση αυτή θα πρέπει να ενημερωθούν εγκαίρως οι Επιμελητές Σελιδοποίησης και Τυπογραφικού Δοκιμίου ώστε να ολοκληρώσουν τις εργασίες επιμέλειας πριν την δημοσίευση.</p>]]>
	</section>
</topic>
