<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000019.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2008 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Editor's Role Submission Summary - Submission Management
  *
  * Translation by University of Patras, Library & Information Service
  * Vassilis Barkayannis (barkayannis@upatras.gr),
  * Panos Georgiou (panos@lis.upatras.gr),
  * Giannis Tsakonas (john@lis.upatras.gr),
  * Kiriazis Vasilis (vaskir@lis.upatras.gr),
  * Papaxristopoulos Leonidas (leonidasp@lis.upatras.gr)
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="editorial/topic/000019" locale="el_GR" title="Διαχείριση Υποβολών" toc="editorial/toc/000003" key="editorial.editorsRole.submissionSummary.submissionManagement">
	<section>
		<![CDATA[<p>Μέσω της σελίδας Σύνοψη της υποβολής μπορούν να διεκπεραιωθούν και διαχειριστούν διάφορα θέματα σχετικά με την διαδικασία υποβολής συολικά. </p><p><em>Υποβολή</em><br />Στη σελίδα Υποβολή, ο Επιμελητής του Περιοδικού μπορεί να: στείλει email στον συγγραφέα,  να εξετάσει το πρωτότυπο αρχείο της υποβολής καθώς και τα συμπληρωματικά αρχεία, να διασφαλίσει ότι η υποβολή έχει γίνει στην σωστή ενότητα του περιοδικού, και τέλος να διαβάσει τα σχόλια του Συγγραφέα.</p><p>Πριν αναθέσει σε έναν Επιμελητή Ενότητας την διαχείριση της Αξιολόγησης της υποβολής, ο Επιμελητής του Περιοδικού θα πρέπει να επιλέξει τον τίτλο του αρχείο υποβολής και να ανοίξει το αρχείο ώστε να διασφαλίσει ότι το κείμενο ενφανίζεται σωστά για το στάδιο της Αξιολόγησης και ότι η σχετική ενότητα είναι η πλέον κατάλληλη για το περιεχόμενο της υποβολής.</p><p><em>Εισφορές Συγγραφέων</em><br />Αν το περιοδικό δέχεται online πληρωμές. ο Επιμελητή του Περιοδικού θα μπορεί να συμπληρώσει στην επιλογή Εισφορές Συγγραφέων είτε ότι αυτές έχουν πληρωθεί είτε ότι έχουν παραβλεφθεί. Οι επιλογές αυτές θα εμφανίζονται έτσι και στα σχετικά αρχεία πληρωμών του περιοδικού. </p><p><em>Επιμελητές</em><br />Για να προωθηθεί η υποβολή στο στάδιο της Αξιολόγησης, ο Επιμελητής Περιοδικού θα πρέπει να αναθέσει την σχετική εργασία συντονισμού σε ένα από τους εγεγγραμμένους στο περιοδικό Επιμελητές Ενότητας. Αν το περιοδικό δεν χρησιμοποιεί Επιμελητές Ενότητας, τότε ο Επιμελητής του Περιοδικού μπορεί να πατήσει "Ορίστε τον εαυτό σας", και να επιβλέψει προσωπικά την διαδικασία αξιολόγησης. Η Υποβολή μπορεί να ανατεθεί σε περισσότερους Επιμελητές Ενότητας με καθήκοντα τόσο επίβλεψης της αξιολόγησης όσο της επιμέλειας, ξεχωριστά ή μαζί. Η ενέργεια αυτή θα στείλει ένα αυτόματο email στον Επιμεητή Ενότητας με την σχετική ενημέρωση για την ανάθεση.</p><p><em>Κατάσταση</em><br />Η σελίδα Σύνοψη Υποβολής κρατάει στοιχεία για την πορεία της υποβολής στα διάφορα στάδια αξιολόγησης, επιμέλειας και δημοσίευσης. Αν σε οποιοδήποτε στάδιο η υποβολή θεωρηθεί ακατάλληλη για το περιοδικό, μπορεί να αρχειοθετηθεί.</p><p>Αν η υποβολή είναι εμφανώς ακατάλληλη για το περιοδικό, ο Επιμελητή Περιοδικού μπορεί πατήσει τον σύνδεσμο Αρχειοθέτηση Υποβολής, ο οποίος θα αποστείλει ένα email στον συγγραφέα ενημερώνοντάς τον ότι η υποβολή του δεν θα σταλεί για αξιολόγηση.  Παράλληλα όταν το μήνυμα παραδοθεί, η υποβολή θα μετακινηθεί στα Αρχεία. Την ενέργεια αυτή μπορεί να την αναλάβει και ο Επιμελητής Ενότητας που έχει αναλάβει την συγκεκριμένη υποβολή.</p>]]>	
	</section>
</topic>
