<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../topic.dtd">

<!--
  * 000038.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2008 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Copyeditor's Role - Copyediting
  *
  * Translation by University of Patras, Library & Information Service
  * Vassilis Barkayannis (barkayannis@upatras.gr),
  * Panos Georgiou (panos@lis.upatras.gr),
  * Giannis Tsakonas (john@lis.upatras.gr),
  * Kiriazis Vasilis (vaskir@lis.upatras.gr),
  * Papaxristopoulos Leonidas (leonidasp@lis.upatras.gr)
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="editorial/topic/000038" locale="el_GR" title="Επιμέλεια Κειμένων" toc="editorial/toc/000012" key="editorial.copyeditorsRole.copyediting">
	<section>
		<![CDATA[<p>Η διαδικασία επιμέλειας του κειμένου χωρίζεται σε τρία βήματα και εμπλέκει τον Επιμελητή Κειμένου και τον Συγγραφέα. Επιπλέον ο Επιμελητής μπορεί να διορθώσει τα μεταδεδομένα του άρθρου οποιαδήποτε στιγμή επιλέγοντας Επισκόπηση μεταδεδομένων.</p><p><i>Βήμα 1</i><br />Στο πρώτο βήμα, ο Επιμελητής Κειμένου επιλέγοντας το όνομα αρχείου κατεβάζει και ανοίγει το αρχείο της υποβολής. Κατόπιν κάνει απευθείας τις απαραίτητες διορθώσεις στο κείμενο λαμβάνοντας υπόψη τις σχετικές προδιαγραφές του περιοδικού (Οι προδιαγραφές αυτές μπορούν να διαμορφωθούν κατάλληλα από τον Διαχειριστή του Περιοδικού στην Οργάνωση του Περιοδικού Βήμα 4.5.)</p><p>Επιπλέον, ο Επιμελητής Κειμένου μπορεί να κρατήσει αρχείο κάθε προτεινόμενη αλλαγής και διόρθωσης καθώς επίσης και ερωτημάτων για τον συγγραφέα ή/και του Επιμελητή Ενότητας, επιλέγοντας το εικονίδιο Σχόλια Επιμελητή Κειμένου. Μόλις ολοκληρώσει την αρχική  επιμέλεια κειμένου, ο Επιμελητής Κειμένου αποθηκεύει το αρχείο στον υπολογιστή του και το ανεβάζει στο σύστημα για το επόμενο βήμα που είναι η επιμέλεια του κειμένου από τον Συγγραφέα.</p><p>Μόλις το διορθωμένο αρχείο έχει ανέβει στο σύστημα, ο Επιμελητής Κειμένου επιλέγει το εικονίδιο του email κάτω από την Ολοκλήρωση για το Βήμα 1. Αυτό έχει σαν αποτέλεσμα την δημιουργία ενός email προς τον Συγγραφέα και τον Επιμελητή Ενότητας που τους ενημερώνει ότι το Βήμα 1 ολοκληρώθηκε. Ο Επιμελητής Κειμένου θα πρέπει να διευκρινήσει αν υπάρχουν ερωτήματα από τον ίδιο ή τον Συγγραφέα που θα πρέπει να λάβει υπόψη του ο Επιμελητής Ενότητας.</p><p><i>Βήμα 2</i><br />Ο Συγγραφέας μπορεί τώρα να συνδεθεί στο σύστημα και να δει το άρθρο του στην λίστα Σε αναμονή. Ο Συγγραφέας κατεβάζει και ανοίγει την διορθωμένη έκδοση από το Βήμα 1 και ελέγχει τις διορθώσεις ανταποκρινόμενος στις απαιτήσεις του Επιμελητήτ Κειμένου απευθείας στο αρχείο. Ο Συγγραφέας αποθηκεύει το αρχείο και το ανεβάζει στο σύστημα για το Βήμα 2 όπου είναι διαθέσιμο στον Επιμελητή Κειμένου για την τελική επιμέλεια του κειμένου. Ο Επιμελητής Ενότητας θα ανταποκριθεί σε οποιοδήποτε ερώτημα του Επιμελητή Κειμένου μέσω email για να εξασφαλιστεί ότι ο Συγγραφέας και ο Επιμελητής Ενότητας δεν ανεβάζουν εκδόσεις του άρθρου που αντικαθιστούν η μια την άλλη. Ο Συγγραφέας στέλνει ένα email ολκλήρωσης στον Επιμελητή Κειμένου και τον Επιμελητή Ενότητας σηματοδοτώντας έτσι την έναρξη του Βήματος 3. Για περισσότερες πληροφορίες για την διαδικασία επιμέλειας του κειμένου από τον Συγγραφέα, δείτε {help_topic key="editorial.authorsRole.editing.copyediting" text="Ο Ρόλος του Συγγραφέα: Επιμέλεια Κειμένου"}.</p><p><i>Βήμα 3</i><br />Ο Επιμελητής Κειμένου κατεβάζει και ανοίγει το διορθωμένο από τον Συγγραφέα στο Βήμα 2 αρχείο και δημιουργεί μια τελική έκδοση (με όλα τα ίχνη της διαδικασίας επιμέλειας του κειμένου να απομακρύνονται) βασισμένη στις απαντήσεις του Συγγραφέα και του Επιμελητή Ενότητας, και η οποία είναι έτοιμη για τον Επιμελητή Σελιδοποίησης. Ο Επιμελητής Κειμένου ανεβάζει την τελική έκδοση στο Βήμα 3, η οποία έτσι γίνεται η Έκδοση Σελιδοποίησης. Ο Επιμελητής Κειμένου χρησιμοποιεί το εικονίδιο του email κάτω από την Ολοκλήρωση για να ενημερώσει τους Επιμελητές Σελιδοποίησης και Ενότητας ότι η επιμέλεια του κειμένου έχει ολοκληρωθεί.</p>]]>	
	</section>
</topic>
