<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000028.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2015 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2015 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Section Editor's Role Index - Editing - Layout
  *
  * Translation by University of Patras, Library & Information Service
  * Vassilis Barkayannis (barkayannis@upatras.gr),
  * Panos Georgiou (panos@lis.upatras.gr),
  * Giannis Tsakonas (john@lis.upatras.gr),
  * Kiriazis Vasilis (vaskir@lis.upatras.gr),
  * Papaxristopoulos Leonidas (leonidasp@lis.upatras.gr)
  *
  -->

<topic id="editorial/topic/000028" locale="el_GR" title="Σελιδοποίηση" toc="editorial/toc/000007" key="editorial.sectionEditorsRole.editing.layout">
	<section>
		<![CDATA[<p>Μόλις ο Επιμελητής Κειμένου ολοκληρώσει την τελική έκδοση του επιμελημένου κειμένου της υποβολής στο Βήμα 3, τότε αυτή η έκδοση προχωράει στο στάδιο της Σελιδοποίησης. Ο Επιμελητής Ενότητας, όταν λάβει ενημέρωση για την ολοκληρωση της επιμέλειας κειμένου, θα πρέπει να επιλέξει έναν Επιμελητή Σελιδοποίησης και να του ζητήσει την έναρξη της επιμέλειας της υποβολής χρησιμοποιώντας το εικονίδιο του email κάτω από το Αίτημα. Ο Επιμελητής Σελιδοποίησης θα ετοιμάσει το τυπογραφικό δοκίμιο της υποβολής σε κάθε ένα από τους τύπους που επιβάλει το περιοδικό (π.χ., HTML, PDF, PS, κλπ). Τα Συμπληρωματικά Αρχεία, τα οποία παραμένουν στην αρχική τους μορφή όπως υποβλήθηκαν, θα ελεγχθούν από τον Επιμελητή Σελιδοποίησης και τον Επιμελητή του Τυπογραφικού Δοκιμίου για να διασφαλιστεί η βασική μορφοποίησή τους και ότι αυτή ταιριάζει με τα πρότυπα του περιοδικού. Όταν ο Επιμελητής Σελιδοποίησης ολοκληρώσει το αρχικό δοκίμιο, το οποίο θα είναι το αρχείο που θα δημοσιευτεί Online, ενημερώνει με email τον Επιμελητή Ενότητας.</p><p>Σημειώστε ότι ο Επιμελητής μπορεί να προγραμματίσει την δημοσίευση μιας υποβολής σε οποιοδήποτε στάδιο της διαδικασίας επιμέλειας. Στην περίπτωση αυτή θα πρέπει να ενημερωθούν εγκαίρως οι Επιμελητές Σελιδοποίησης και Τυπογραφικού Δοκιμίου ώστε να ολοκληρώσουν τις εργασίες επιμέλειας πριν την δημοσίευση.</p>]]>	
	</section>
</topic>
