<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../topic.dtd">

<!--
  * 000040.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2008 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Layout Editor's Role - Layout
  *
  * Translation by University of Patras, Library & Information Service
  * Vassilis Barkayannis (barkayannis@upatras.gr),
  * Panos Georgiou (panos@lis.upatras.gr),
  * Giannis Tsakonas (john@lis.upatras.gr),
  * Kiriazis Vasilis (vaskir@lis.upatras.gr),
  * Papaxristopoulos Leonidas (leonidasp@lis.upatras.gr)
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="editorial/topic/000040" locale="el_GR" title="Σελιδοποίηση" toc="editorial/toc/000013" key="editorial.layoutEditorsRole.layout">
	<section>
		<![CDATA[<p>Η έκδοση σελιδοποίησης της υποβολής έχει ετοιμαστεί από τον Επιμελητή Κειμένου σύμφωνα με τις προδιαγραφές του περιοδικού. Ο Επιμελητής Σελιδοποίησης θα διαμορφώσει το κείμενο της υποβολής στις κατάλληλες μορφές αρχείων και στα στύλ του περιοδικού. Ο Επιμελητής Σελιδοποίησης θα χρειαστεί να χρησιμοποιήσει διαφορετικό λογισμικό για να ετοιμάστει τα απαραίτητα αρχεία σε μορφή HTML, PDF, Postscript, κλπ. (π.χ. Dreamweaver, Front Page, Acrobat). Ο Διαχειριστής του Περιοδικού μπορεί να διαμορφώσει και να διαθέσει κατάλληλες Οδηγίες Σελιδοποίησης για τους αντίστοιχυς Επιμελητές.</p><p><i>Ανέβασμα τυπογραφικών δοκιμίων</i>. Όταν ο Επιμελητής Σελιδοποίησης φορτώσει ένα αρχείο σε μορφή δοκιμίου, το σύστημα συνήθως αναγνωρίζει τον τύπο αρχείου ανάλογα με την επέκτασή του (π.χ. PDF, HTML), και παρέχει πληροφορίες για το μέγεθος του αρχείου και το πρωτότυπο όνομά του. Η σήμανση αυτή θα εμφανιστεί στον πίνακα περιεχομένων του περιοδικού και σε συνεργασία με το δημοσιευμένο τεκμήριο θα παρέχει στους αναγνώστες πληροφορίες για τις διαθέσιμες μορφές αρχείων του άρθρου. Ο Επιμελητής Σελιδοποίησης έχει την δυνατότητα χειρωνακτικής σήμανσης του αρχείου. Ο  Επιμελητής Σελιδοποίησης μπορεί να ανεβάσει περισσότερους από έναν τύπους αρχείων για το τυπογραφικό δοκίμιο, να διαγράψει ανεβασμένα αρχεία και να επεξεργαστεί πληροφορίες όπως το όνομα αρχείου. Κατά το ανέβασμα HTML αρχείων, θα πρέπει να φορτωθούν και τα αρχεία εικόνων και των style sheet μαζί με αρχεία .htm ή .html.</p><p><i>Συμπληρωματικά Αρχεία</i>. Αν ο Συγγραφέας έχει ανεβάσει κάποια συμπληρωματικά αρχεία, αυτά θα βρίσκονται ήδη στη θέση τους. Τα αρχεία αυτά θα δημοσιευθούν στην αρχική τους μορφή, εκτός αν το περιοδικό έχει ειδική πολιτική σχετικά με την προετοιμασία τους (όπως για σχήματα ή εικόνες). Ακόμα και αν η πολιτική είξναι να δημοσιεύονται στην αρχική τους μορφή, ο  Επιμελητής Σελιδοποίησης μπορεί να ελέγξει τα αρχεία αυτά ώστε να διασφαλίσει αν στην μορφή αυτή πληρούν το πρότυπα και τις προδιαγραφές του περιοδικού. Τα συμπληρωματικά αρχεία μπορούν να δημιουργηθούν, επεξεργαστούν και διαγραφούν από τον  Επιμελητή Σελιδοποίησης (όπως επίσης και από τον Συγγραφέα, αν απαιτηθεί λόγω θεμάτων που άπτονται της μορφής των αρχείων).</p>]]>	
	</section>
</topic>
