<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000025.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2014 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Section Editor's Role Index - Review - Peer Review 
  *
  * Translation by University of Patras, Library & Information Service
  * Vassilis Barkayannis (barkayannis@upatras.gr),
  * Panos Georgiou (panos@lis.upatras.gr),
  * Giannis Tsakonas (john@lis.upatras.gr),
  * Kiriazis Vasilis (vaskir@lis.upatras.gr),
  * Papaxristopoulos Leonidas (leonidasp@lis.upatras.gr)
  *
  -->

<topic id="editorial/topic/000025" locale="el_GR" title="Αξιολόγηση από ομότιμους Αξιολογητές Peer Review" toc="editorial/toc/000006" key="editorial.sectionEditorsRole.review.peerReview">
	<section>
		<![CDATA[<p>Όταν η Έκδοση Αξιολόγησης ολοκληρωθεί, ο Επιμελητής Ενότητας μπορεί να αρχίσει την διαδικασία αξιολόγησης. Ο Επιμελητής Ενότητας πρώτα επιλέγει το κουμπί "{translate key="editor.article.selectReviewer"}" με το οποίο προωθείται σε μια λίστα Αξιολογητών, με τα ενδιαφέροντά τους και την δουλειά τους στο περιοδικό. Ο Επιμελητής Ενότητας  έπειτα επιλέγει το σύνδεσμο "{translate key="common.assign"}" δίπλα στα ονόματα των Αξιολογητών που θεωρεί κατάλληλους για την ανάθεση. </p><p><em>Αλλαγή Αξιολογητών</em>. Αν ο Επιμελητής Ενότητας αντιληφθεί ότι ένας από τους Αξιολογητές που επέλεξε δεν είναι κατάλληλος, με την χρήση του κουμπιού "{translate key="editor.article.clearReview"}" μπορεί να ακυρώσει την συγκεκριμένη ανάθεση πριν όμως ξεκινήσει η αξιολόγηση. (αφόρου ο Αξιολογητής ενημερωθεί με email, το κουμπί αυτό αλλάζει σε "{translate key="editor.article.cancelReview"}"). Για την αντικατάσταση ενός Αξιολογητή ο οποίος έχει ήδη ενημερωθεί, ο Επιμελητής Ενότητας επιλέγει "{translate key="editor.article.cancelReview"}" που προωθεί ένα σχετικό email Ακύρωσης της ανάθεσης στον υπάρχον αξιολογητή. Ο Επιμελητής Ενότητας έπειτα πατάει το σύνδεσμο Επιλογή Αξιολογητή για να αναθέσει την υποβολή σε άλλον αξιολογητή και αποστέλει το σχετικό αίτημα με email στον επιλεγμένο αξιολογητή. Αν ο Επιμελητής Ενότητας ακυρώσει την ανάθεση αλλά ο Αξιολογητής έχει ήδη ενημερώσει την υποβολή με την σημείωση ότι έχει ολοκληρώσει την αξιολόγηση, ο Επιμελητής Ενότητας μπορεί να επανεκκινήσει την αξιολόγηση στέλνοντας το αντίστοιχο αίτημα με email σε ένα νέο Αξιολογητή. Μια λίστα με τους Αξιολογητές που έχουν αρνηθεί το αίτημα για αξιολόγηση της υποβολής ή των οποίων έχουν ακυρωθεί οι αναθέσεις φυλάσσεται στο "Αδυναμία Αποδοχής, Ακυρώσεις και Προηγούμενοι Γύροι της Υποβολής."</p><p><em>Αίτηση και Εκκίνηση της Αξιολόγησης</em>. Ο Επιμελητής Ενότητας επιλέγει το εικονίδιο του email στο Αίτημα Επιμελητή που προωθεί ένα έτοιμο σχετικό μήνυμα στον Αξιολογητή. Αφού πατηθεί  η Αποστολή, ο Επιμελητής Ενότητας έχει επίσης τη δυνατότητα να αλλάξει κατάλληλα τον αριθμό των εβδομάδων της προθεσμίας αξιολόγησης. Ο Διαχειριστής του Περιοδικού ορίζει ένα γενικό αριθμό εβδομάδων στο Βήμα 2. Πολιτικές - 2.2 Αξιολόγηση από ομότιμους αξιολογητές. Αν ένα αξιολογητής δεν ανταποκριθεί στο αίτημα σε εύλογο χρονικό διάστημα, ο Επιμελητής Ενότητας μπορεί να στείλει νέο αίτημα με email με τον σύνδεσμο "Αποστολή Υπενθύμισης", ή εναλλακτικά να επιλέξει άλλον Αξιολογητή (ακολουθώντας τη διαδικασία "Αλλαγή Αξιολογητών" παραπάνω). Ο Επιμελητής Ενότητας μπορεί επίσης να αλλάξει την προθεσμία για κάθε αξιολογητή επιλέγοντας και συμπληρώνοντας κατάλληλα την ημερομηνία στο μενού Προθεσμία Αξιολόγησης.</p><p><em>Ο αξιολογητής απαντά στον ιστότοπο</em>. Τυπικά, ο Αξιολογητής απαντά στην πρόσκληση αξιολόγησης συνδεόμενος στο σύστημα και ενημερώνοντας τον Επιμελητή Ενότητας με ένα έτοιμο μήνυμα email αν αποδέχεται ή όχι την ανάθεση της αξιολόγησης. Αν ο Αξιολογητής αρνηθεί την ανάθεση, το όνομά του μπαίνει στη λίστα "Αδυναμία Αποδοχής, Ακυρώσεις και Προηγούμενοι Γύροι της Υποβολής" και ο Επιμελητής Ενότητας επιλέγει άλλον αξιολογητή. Αν ο Αξιολογητής αποδεχθεί την ανάθεση, η ημερομηνία αποδοχής εμφανίζεται στο πεδίο Απόκριση. Ο Διαχειριστής του Περιοδικού μπορεί να ενεργοποιεί στο Βήμα 2. Πολιτικές - 2.2 Αξιολόγηση από ομότιμους αξιολογητές, τη δυνατότητα αυτόματης υπενθύμισης προς τους Αξιολογητές που δεν απαντούν στο αίτημα για αποδοχή της Αξιολόγησης μέσα σε ένα συγκεκριμένο χρονικό διάστημα.</p><p><em>Ο Αξιολογητής απαντά με email</em>. Στην περίπτωση που ο Αξιολογητής απαντά στο σχετικό αίτημα του Επιμελητή Ενότητας με email, αντί με την χρήση του συστήματος, ο Επιμελητής Ενότητας μπορεί μέσα από την σελίδα Αξιολόγησης να επιλέξει την κατάλληλη επιλογή "Θα αναλάβει την αξιολόγηση" ή "Δεν μπορεί να αναλάβει την αξιολόγηση" στην ενότητα Επιμελητής προς καταχώριση. Η πρώτη επιλογή θα επιτρέψει στον Αξιολογητή να προσπελάσει την υποβολή online, και η δεύτερη θα καθαρίσει το όνομα του Αξιολογητή από το στάδιο της Αξιολόγησης της υποβολής (και θα το τοπθετήσεις στη λίστα "Αδυναμία Αποδοχής, Ακυρώσεις και Προηγούμενοι Γύροι της Υποβολής"). Ο Επιμελητής Ενότητας μπορεί έπειτα να επιλέξει άλλον αξιολογητή.</p><p><em>Ο Αξιολογητής ολοκληρώνει τη αξιολόγηση online</em>. Ο Αξιολογητής ολοκληρώνει την αξιολόγηση εισάγοντας τα σχόλιά του στο πεδίο Αξιολόγηση (βασισμένα στις σχετικές Οδηγίες για τον Αξιολογητή) που έχουν συμπληρωθεί στο Βήμα 2. Πολιτικές - 2.2 Αξιολόγηση από ομότιμους αξιολογητές από τον Διαχειριστή του Περιοδικού) και επιλέγοντας την κατάλληλη εισήγηση (από ένα pull-down menu: Αποδοχή, Αποδοχή με αναθεώρηση, Υποβολή για αξιολόγηση, Υποβολή σε άλλο σημείο, Απόρριψη, Ανατρέξτε σε σχόλια).  Ο αξιολογητής μπορεί επίσης να ανεβάσει αρχεία είτε με μια αναθεωρημένε έκδοση της υποβολής ή με επιπρόσθετες πληροφορίες, τα οποία ο Επιμελητής Ενότητας θα αποφασίσει να ο συγγραφέας θα δει με την επιλογή "Δυνατότητα προβολής του αρχείου από τον συγγραφέα". Ο Διαχειριστής του Περιοδικού έχει την επιλογή στο Βήμα 2. Πολιτικές - 2.2 Αξιολόγηση από ομότιμους αξιολογητές από τον Διαχειριστή του Περιοδικού να ενεργοποιήσει ένα αυτόματο email υπενθύμισης προς τους Αξιολογητές που δεν έχουν ολοκληρώσει την αξιολόγηση μέσα σε ένα ορισμένο χρόνο μέσα στα όρια της προθεσμίας. Ένα αντίστοιχο email υπενθύμισης μπορεί να στείλει και ο Επιμελητής Ενότητας χρησιμοποιώντας το εικονίδιο του email στο Αίτημα Επιμελητή και παράλληλα να διαμορφώσει κατάλληλα το περιεχόμενο του μηνύματος για να τονίσει την ανάγκη ολοκλήρωσης της αξιολόγησης.</p><p><em>Ο Αξιολογητής ολοκληρώνει την αξιολόγηση μέσω email</em>. Αν ο Διαχειριστής του Περιοδικού έχει επιλέξει τη διαδικασία "Διαδικασία αξιολόγησης μέσω email" στο Βήμα 2. Πολιτικές - 2.2 Αξιολόγηση από ομότιμους αξιολογητές, τότε ο Αξιολογητής θα παραλάβεθ την υποβολή συνημμένη σε ένα email με το αίτημα για την αξιολόγηση και τις Οδηγίες Αξιολόγησης. Ο Αξιολογητής ερωτάται να απαντήσει μέσω email στον Επιμελητή Ενότητας, θετικά ή αρνητικά στο αίτημα αξιολόγησης. Στην περίπτωση θετικής απάντησης ο Αξιολογητής στέλνει στον Επιμελητή Ενότητας ένα email που περιέχει την αξιολόγηση της υποβολής και την κατάλληλη εισήγηση. Ο Επιμελητής Ενότητας έπετια εισάγει στην σελίδα Αξιολόγησης της υποβολής τα σχόλια του αξιολογητή και καταγράφει την αντίστοιχη εισήγηση κάτω από το όνομα του Αξιολογητή.</p>]]>	
	</section>
</topic>
