<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000026.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2014 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Section Editor's Role Index - Review - Editor Decision
  *
  * Translation by University of Patras, Library & Information Service
  * Vassilis Barkayannis (barkayannis@upatras.gr),
  * Panos Georgiou (panos@lis.upatras.gr),
  * Giannis Tsakonas (john@lis.upatras.gr),
  * Kiriazis Vasilis (vaskir@lis.upatras.gr),
  * Papaxristopoulos Leonidas (leonidasp@lis.upatras.gr)
  *
  -->

<topic id="editorial/topic/000026" locale="el_GR" title="Απόφαση Επιμελητή" toc="editorial/toc/000006" key="editorial.sectionEditorsRole.review.editorDecision">
	<section>
		<![CDATA[<p>Μόλις όλες οι αξιολογήσεις ολοκληρωθούν, ο Επιμελητής Ενότητας θα πρέπει να καταλήξει σε μια απόφαση σχετικά με την υποβολή. </p><p><em>Καταγραφή απόφασης</em>. O Επιμελητής Ενότητας καταλήγει σε μια απόφαση μεταξύ των: Αποδοχή Υποβολής, Απαιτούνται αναθεωρήσεις, Εκ νέου υποβολή για αξιολόγηση, Απόρριψη υποβολής.</p><p> Ο Επιμελητής Ενότητας θα πρέπει να αιτιολογήσει επαρκώς την απόφασή του στην αλληλογραφία του με τον Συγγραφέα (καθώς ο Συγγραφέας δεν μπορεί να έχει πρόσβαση στην καταγγεγραμμένη απόφαση του Επιμελητή). Ο Επιμελητής Ενότητας μπορείε επίσης να φορτώσει μια έκδοση της υποβολής με πιθανά σχόλια ή προτάσεις. Τέλος, ο Επιμελητής Ενότητας θα πρέπει να στείλει email στον Συγγραφέα με την χρήση του εικονιδίου Ενημέρωση Συγγραφέα στην επιλογή Απόφαση Επιμελητή. Τα σχόλια του αξιολογητή μπορούν να συμπεριληφθούν στον σχετικό email πατώντας την επιλογή Εισαγωγή Αξιολογήσεων πάνω από τη γραμμή θέματος του email. Υπενθυμίζουμε ότι τα σχόλια του Αξιολογητή που απευθύνονται μόνο στον επιμελητή δεν συμπεριλαμβάνονται στο μήνυμα.</p><p>Ο Επιμελητής Ενότητας μπορεί να λάβει μια αρχικήξ απόφαση (π.χ. Απαιτούνται αναθεωρήσεις) και όταν και αν ικανοποιηθεί από την αναθεωρημένη Έκδοση Συγγραφέα που θα φορτωθεί από τον Συγγραφέα, να λάβει την τελική του απόφαση.</p><p>Αν ο Επιμελητής Ενότητας επιλέξει την Αποδοχή της Υποβολής, τότε το επόμενο βήμα είναι να καθορίσει την κατάλληλη έκδοση της υποβολής για την επιμέλεια του κειμένου στην σελίδα Επιμέλειας της υποβολής, μεταξύ των εκδόσεων του Επιμελητή και του Συγγραφέα.  Εξ'ορισμού η έκδοση του Επιμελητή είναι η Έκδοση Αξιολόγησης και ο Επιμελητής Ενότητας μπορεί να κάνει αλλαγές σε αυτή την έκδοση &mdash; διορθώνοντας για παράδειγμα το όνομα του συγγραφέα &mdash; και να την φορτώσει ως κατάλληλη για επιμέλεια κειμένου.</p><p>Αν ο Επιμελητής Ενότητας επιλέξει Απόρριψη Υποβολής, η υποβολής μετακινείται στα Αρχεία, με σημείωση κατάστασης Μη αποδεκτή.</p><p><em>Εκ νέου υποβολή για αξιολόγηση</em>. Ο Επιμελητής Ενότητας μπορεί να ενεργοποιήσει ένα νέο γύρο αξιολόγησης μιας υποβολής επιλέγοντας Εκ νέου υποβολή για αξιολόγηση. Τότε αποστέλει σχετικό ενημερωτικό email στον Συγγραφέα (καθώς ο Συγγραφέας δεν μπορεί να έχει πρόσβαση στην καταγγεγραμμένη απόφαση του Επιμελητή) και συμπεριλαμβάνει μια σύνοψη των απαραίτητων διορθώσεων στην εισήγηση  ώστε να την ξαναστείλει για αξιολόγηση. Όταν ο Συγγραφέας υποβάλλει τη νέα έκδοση για αξιολόγηση, αυτή εμφανίζεται στο πεδίο Έκδοση Συγγραφέα και ο Επιμελητής Ενότητας την προγραμματίζει για επαναυποβολή. Η έκδοση αυτή τότε γίνεται η Έκδοση Αξιολόγησης για τον Γύρο Αξιολόγησης 2 (και θα πρέπει ξανά να ελεγχθεί για την ανωνυμία της, και αν χρειαστεί να φορτωθεί ξανά σαν Έκδοση Αξιολόγησης). Οι αξιολογητές από τον γύρο αξιολόγησης 1 θα είναι ακόμα υπεύθυνοι για την αξιολόγηση της υποβολής, αν και οι προηγούμενες αξιολογήσεις και εισηγήσεις τους θα έχουν διαγραφεί και μετακινηθεί στη λίστα "Αδυναμία Αποδοχής, Ακυρώσεις και Προηγούμενοι Γύροι της Υποβολής". Ο Επιμελητής Ενότητας μπορεί να ενεργοποιήσει το αίτημα αξιολόγησης προς κάθε αξιολογητή του γύρου 1 επιλέγοντας το εικονίδιο του email στο πεδίο Αίτημα, ή να χρησιμοποιήσει την επιλογή Καθαρισμός αξιολογητή και να επιλέξει νέον αξιολογητή για τον γύορ αξιολόγησης 2. Η σχετική αλληλογραφία μεταξύ του Επιμελητή Ενότητας και Συγγραφέα τοποθετείται στη λίστα "Αδυναμία Αποδοχής, Ακυρώσεις και Προηγούμενοι Γύροι της Υποβολής". όπου ο Επιμελητής Ενότητας μπορεί να ανατρέξει αν χρειαστεί.</p>]]>	
	</section>
</topic>
