<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000043.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2008 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Proofreader's Role - Proofreading
  *
  * Translation by University of Patras, Library & Information Service
  * Vassilis Barkayannis (barkayannis@upatras.gr),
  * Panos Georgiou (panos@lis.upatras.gr),
  * Giannis Tsakonas (john@lis.upatras.gr),
  * Kiriazis Vasilis (vaskir@lis.upatras.gr),
  * Papaxristopoulos Leonidas (leonidasp@lis.upatras.gr)
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="editorial/topic/000043" locale="el_GR" title="Επιμέλεια Τυπογραφικού Δοκιμίου " toc="editorial/toc/000014" key="editorial.proofreadersRole.proofreading">
	<section>
		<![CDATA[<p>Αφού επιλεγεί ένας τίτλος άρθρου από την λίστα Σε Αναμονή, ο Επιμελητής Τυπογραφικού Δοκιμίου θα έχει πρόσβαση στα διαθέσιμα τυπογραφικά δοκίμια και τις οδηγίες επιμέλειας του τυπογραφικού δοκιμίου.Ο Επιμελητής Τυπογραφικού Δοκιμίου  θα μπορεί να επικοινωνεί με τον κύριο υπεύθυνου επικοινωνίας για το άρθρο (από τους συγγραφείς), τον Επιμελητή Ενότητας και τον Επιμελητή Σελιδοποίησης. Σε αυτό το στάδιο διαπιστώνονται μόνο τυπογραφικά λάθη και λάθη μορφοποίησης. Η επιμέλεια του δοκιμίου ολοκληρώνεται στα παρακάτω βήματα:</p><p><em>Επισκόπηση Οδηγιών Επιμέλειας Τυπογραφικού Δοκιμίου.</em>  Ο Επιμελητής Τυπογραφικού Δοκιμίου θα πρέπει να μελετήσει τις σχετικές οδηγίες του περιοδικού επιλέγοντας "Οδηγίες Επιμέλειας Τυπογραφικού Δοκιμίου" στο κάτω μέρος της σελίδας επιμέλειας.</p><p><em>Προβολή Μορφών Δοκιμίων.</em> Ο Επιμελητής Τυπογραφικού Δοκιμίου βλέπει τα δοκίμια του άρθρου επιλέγοντας "Προβολή επιμελημένου τυπογραφικού δοκιμίου" δίπλα από κάθε μορφή δοκιμίου στην ενότητα Σελιδοποίηση, και τα συμπληρωματικά αρχεία, αν υπάρχουν, επιλέγοντας τον αντίστοιχο σύνδεσμο κάτω από το "Συμπληρωματικά Αρχεία". Τα δοκίμια των άρθρων είναι συνήθως διαθέσιμα σε μορφή PDF ή HTML, και έτσι δεν μπορούν να επεξεργαστούν άμεσα. Τα συμπληρωματικά αρχεία δημοσιεύονται στην αρχική τους μορφή και σε μερικές περιπτώσεις μπορούν να επεξεργαστούν.</p><p><em>Εξετάζοντας τις Διορθώσεις του Δοκιμίου από τον Συγγραφέα.</em>  Ο Επιμελητής Τυπογραφικού Δοκιμίου έχει την απαραίτητη εμπειρία σχετικά με τα πρότυπα του περιοδικού και θα πρέπει να εξετάσει τις διορθώσεις στο δοκίμιο από τον Συγγραφέα ώστε να δώσει τις κατάλληλες οδηγίες στον Επιμελητή Σελιδοποίησης (π.χ. αγνόησε τα συγκεκριμένα λάθη ή παρατηρήσεις κλπ). Επιλέγοντας By clicking on "Διορθώσεις επιμελητή τυπογραφικών δοκιμίων" ο Επιμελητής Τυπογραφικού Δοκιμίου μπορεί να δει τις προτεινόμενες διορθώσεις του Συγγραφέα.</p><p><em>Διορθώσεις επιμελητή τυπογραφικών δοκιμίων.</em> Ο Επιμελητής Τυπογραφικού Δοκιμίου θα πρέπει τώρα να επιλέξει τις "Διορθώσεις επιμελητή τυπογραφικών δοκιμίων" και να εισάγει αναλυτικές παρατηρήσεις για τις πιθανές διορθώσεις σύμφωνα με τις σχετικές οδηγίες του περιοδικού. Μόλις αποθηκεύσεις τις διορθώσεις του, αυτές θα είναι διαθέσιμες στον Επιμελητή Σελιδοποίησης.</p><p><em>Ενημέρωση ότι η Επιμέλεια του τυπογραφικού δοκιμίου ολοκληρώθηκε.</em> Μόλις ολοκλήρωθεί η επιμέλεια του δοκιμίου, ο Επιμελητής Τυπογραφικού Δοκιμίου  επιλέγει το εικονίδιο του email κάτω από την Ολοκλήρωση, για την ενημέρωση του Επιμελητή Ενότητας. Μόλις  το email σταλεί (ή εναλλακτικά παραβλεφτεί αντί να ακυρωθεί) το άρθρο μετακινείται από την ενεργή λίστα του Επιμελητή Τυπογραφικού Δοκιμίου στη λίστα Υποβολών του Αρχείου και ο επιμελητής δεν θα μπορεί να κάνει καμία περαιτέρω διόρθωση.</p>]]>	
	</section>
</topic>
