<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000027.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2011 John Willinsky
  * Distribuido por GNU GPL v2. Para términos completos vea el archivo docs/COPYING.
  *
  * Páginas Administrativas - Herramientas de LEctura - Versiones
  *
  * Translated by Juan Arias, Corporación Parque Tecnológico de Mérida: juanarias@ula.ve.
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="journal/topic/000027" locale="es_ES" title="Conjunto de Artículos Relacionados" toc="journal/toc/000005" key="journal.managementPages.readingTools.versions">
	<section>
		<![CDATA[<p>Los administradores de la revista pueden editar, agregar, y revisar cualquiera de las disciplinas y áreas basados en los conjuntos de Herramientas de Lectura. Estas herramientas usan base de datos que han sido seleccionadas por su relevancia y fácil acceso por todos los lectores. Es necesario que el addministrador de la revista pueda cambiar o incluso eliminar los listados, ya que la ubicación y los URLs de estas bases de datos cambian. Las herramientas están agrupadas en categorías (ej., Estudios relacionados, Disertaciones, etc.), con un número de base de datos en cada uno.<p><i>Validar Herramientas de Lectura</i>. Esta característica revisará la validez de lso URLs de búsqueda que son utilizados por cada base de datos para encontrar artículos que sean relevantes para el artículo que acompañan las herramientas (esto se hace utilizando los términos de indexación del autor). Si el URL es inválido, el administrador de la revista puede arreglar las configuraciones encontrando el nuevo URL, pidiéndole ayuda a otra persona o eliminando la base de datos del conjunto de herramientas de lectura. Ya que esta característica se ejecuta en cada base de datos, se necesita algo de tiempo para completarse y el resultado amostrará una declaración para cada base de datos, dando fe de su validez o explicando la razón del problema.</p><p><i>Metadatos para cada conjunto de herramientas de lectura</i>. Los metadatos para cada conjunto de herramientas proporcionan el título de las herramientas y una breve descripcíon que permite al administrador de la revista modificar la organización de las herramientas y crear nuevos conjuntos.</p><p><i>Contextos para el Conjunto</i>. Cada conjunto de herramientas consiste de varias agrupaciones, o contextos, de base de datos (ej., Estudios Relacionados, Foros en línea, etc.) con cada contexto compuesto por u número de base de datos relevantes. Estas base de datos pueden ser creadas, editadas o eliminadas. Las agrupaciones también pueden ser reordenadas.</p><p><i>Exportar los Datos</i>. Si el administrador de la revista desarrolla herramientas de lectura adicionales, estas pueden ser exportadas al proyecto de conocimiento público utilizado por otras revistas en campos relacionados.</p>]]>
	</section>
</topic>
