<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">
<!--
  * 000035.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2014 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Payments 
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="journal/topic/000035" locale="es_ES" title="Pagos" toc="journal/toc/000001" key="journal.managementPages.payments">
	<section>
		<![CDATA[<p>Desde la página de Gestión de la revista, el gestor/a puede habilitar el Módulo de pago de cuotas para recibir los pagos vía PayPal o manualmente para las tasas del autor/a y el acceso a los artículos. El Módulo de pago de cuotas registra los usuarios/as que han pagado y muestra información relacionada en la sección Acerca de. Además, cuando está activado permite que los usuarios/as renueven las suscripciones y afiliaciones desde su Área personal.</p><p>Se divide en tres subdivisiones distintas: Opciones de pago de cuotas, Métodos de pago de cuotas y Registro.</p>]]>
</section>
<section title="Opciones de pago de cuotas">
<![CDATA[<p>El primer paso para configurar el módulo de pagos consiste en activar las opciones deseadas en Opciones de pago de cuotas.</p><p><em>Opciones generales</em><br />El módulo se puede activar y desactivar desde Opciones generales, donde también se puede elegir la moneda. Tenga en cuenta que la moneda seleccionada en el módulo de pagos debe coincidir con la de las suscripciones, si las hay.</p><p><em>Cuotas del autor/a</em><br />Bajo el encabezado de Cuotas del autor/a, el gestor/a de la revista puede habilitar cuotas individuales para el envío de un artículo, una revisión rápida y la publicación de un artículo. Además, el gestor/a de la revista puede editar las cantidades, los títulos y las descripciones de cualquiera cuota, así como desarrollar una política general de dispensas. Toda esta información aparece en la sección Acerca de, bajo Cuotas del autor/a, y durante el proceso de envío del autor/a.</p><p>En caso de estar activada, la cuota de envío del autor/a deberá pagarse antes de completar el paso 5 del proceso de envío del artículo. Los autores/as podrán solicitar una dispensa de pago y enviar el artículo de todos modos, aunque el editor/a deberá revisarla desde la página de Envíos sin asignar.</p><p>La cuota de revisión rápida es opcional y como tal no hay que pagarla para completar el proceso de envío. Al pagarla, el envío se marca en gris en las colas de seguimiento de envíos del editor/a para indicar de que se trata de un envío rápido.</p><p>Si la cuota de publicación de un artículo está activada, el autor/a debe pagar la cuota correspondiente para que se publique el artículo. Esta cuota no debe pagarse en el momento del envío del artículo. El autor/a deberá iniciar sesión y pagar el envío del artículo una vez reciba una notificación de aceptación por parte del editor/a. Este proceso puede realizarse desde la cola de envíos activos del autor/a. Al igual que con las cuotas de envío del artículo, el autor/a puede solicitar una dispensa de pago de la cuota.</p><p><em>Cuotas del lector/a</em><br />El gestor/a de la revista puede activar pagos de cuotas para las suscripciones así como pagos de compra de un artículo.</p><p>Si el pago de suscripciones está activado, los usuarios/as suscritos podrán renovarlas desde su Área personal. Tenga en cuenta que las suscripciones no se actualizan automáticamente tras el acuse de recibo. El pago de las suscripciones aparece en la página Registro de pagos con un enlace a la página de suscripción del usuario/a correspondiente. Sin embargo, dicha suscripción deberá renovarse de forma manual en la página de suscripción por parte del gestor/a de la revista o el gestor/a de suscripciones.</p><p>Si se activan los pagos de compra de un artículo, el acceso a contenido protegido de suscripción se habilitará individualmente para cada artículo. Para comprar contenidos de la revista, los usuarios/as deben estar registrados. Al comprarlos, los usuarios/as tendrán un acceso regular a dichos contenidos.</p><p><em>Cuotas generales</em><br />Bajo Cuotas generales, el gestor/a de la revista puede activar el pago de cuotas por afiliación a una asociación y donaciones a la revista.</p><p>Si se activa la opción de pago de cuotas por afiliación a una asociación, su descripción aparecerá en la sección Acerca de, bajo Política. Los usuarios/as registrados también tendrán la opción de pagar cuotas de afiliación desde su Área personal.</p><p>Si la opción de pago de donaciones está activada, aparecerá el enlace Donaciones en la barra de navegación derecha por defecto. Al hacer clic en el enlace, los usuarios/as registrados podrán hacer donaciones a la revista mediante el método de pago de cuotas seleccionado por el gestor/a de la revista.</p>]]>
	</section>

<section title="Métodos de pago de cuotas">
	<![CDATA[<p>Desde esta página, el gestor/a de la revista puede activar el pago de cuotas manual o vía Paypal. Esta acción determina que los usuarios/as se encuentren con una página de pago manual o vía Paypal al realizar un pago.</p><p><em>Pago de cuotas manual</em><br />Al activar esta opción, el gestor/a de la revista deberá incluir instrucciones para los usuarios/as, es decir, a quién contactar o dónde enviar el pago. Estas instrucciones aparecen en la página de Pago manual de cuotas cuando se requiere hacer un pago: al publicar un artículo o al renovar una suscripción o afiliación, por ejemplo.</p><p>Si está activado el pago manual de cuotas, el editor/a debe marcar manualmente Envío, Revisión rápida y Publicación como pago realizado o dispensa. Esta acción puede realizarse desde la página Resumen del envío. Los registros correspondientes aparecerán en la página Registros.</p><p><em>Pago vía Paypal de cuotas</em><br />Si se selecciona esta opción, el gestor/a de la revista debe decidir entre una URL a nivel de pruebas o de producción con la que interactuar con el servicio de Notificación de pago instantánea (IPN) de PayPal, e introducir en el formulario indicado el correo electrónico correcto del vendedor.</p><p>Los usuarios/as podrán conectarse a PayPal y pagar las cuotas que se les solicite como, por ejemplo, en el momento de enviar un artículo. Una vez procesado el pago, el usuario/a podrá volver a la página de la revista y la cuota saldada se añadirá automáticamente a la página Registros.</p>]]> 
</section>

<section title="Registros">
	<![CDATA[<p>La página Registros contiene información de los usuarios/as que han pagado, el tipo de pago y otros detalles.</p>]]>
</section>
</topic>
