<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">
<!--
  * 000031.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2014 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Credits: http://pkp.sfu.ca/wiki/index.php?title=OJS:_Spanish_%28es_ES%29
  *
  * Management Pages - Import/Export
  *
  -->

<topic id="journal/topic/000031" locale="es_ES" title="Importar/Exportar datos" toc="journal/toc/000001" key="journal.managementPages.importExport">
	<section>
		<![CDATA[<p>La función Importar/Exportar datos, disponible en Gestión de la revista, permite al gestor/a de la revista introducir y extraer datos de OJS.</p><p>La importación/exportación de datos se implementa mediante módulos, uno diferente por cada tipo y formato de datos. Para más información, consulte la documentación de cada módulo, ubicada en el directorio de módulos de OJS.</p><p>OJS incluye cinco módulos para importar/exportar que se explican más abajo.</p><p>La función de importar y exportar también está disponible como herramienta de línea de comandos. Para más información, ver tools/importExport.php.</p>]]>
	</section>
	<section title="Módulo XML usuarios/as">
			<![CDATA[<p>El módulo XML usuarios/as sirve para importar y exportar usuarios/as y sus roles. Vea XML DTD en "plugins/importexport/users/users.dtd" para más información.</p>]]>
	</section>
	<section title="Módulo de exportación de artículos de Erudit">
			<![CDATA[<p>El módulo de exportación de artículos de Erudit implementa una exportación individual de artículos para una indexación del texto completo mediante XML DTD de Erudit. Vea <a href="http://www.erudit.org">http://www.erudit.org</a> para más información.</p>]]>
	</section>
	<section title="Módulo XML artículos y números">
			<![CDATA[<p>El módulo XML artículos y números es el método principal para importar y exportar por lotes. Puede usarse para importar y exportar artículos y números de manera individual o colectiva, incluidos los metadatos de forma íntegra. Para más información, vea XML DTD en "plugins/importexport/native/native.dtd".</p>]]>
	</section>
	<section title="Módulo de exportación XML PubMed">
			<![CDATA[<p>El módulo de exportación XML PubMed proporciona un módulo de importación/exportación para crear información bibliográfica para los artículos del número actual según el estándar de PubMed de publicación de datos en formato XML para indexarlos en NLM PubMed/MEDLINE. Los detalles sobre el formato XML y los requisitos de datos se encuentran disponibles en: <a href="http://www.ncbi.nlm.nih.gov/entrez/query/static/spec.html">http://www.ncbi.nlm.nih.gov/entrez/query/static/spec.html</a>. Se puede encontrar más información sobre este módulo en "plugins/importexport/pubmed".</p>]]>
	</section>
	<section title="Módulo de exportación XML Crossref">
			<![CDATA[<p>El módulo de exportación XML Crossref proporciona un módulo de importación/exportación para crear información de metadatos para artículos y números para indexarlos en CrossRef. Los detalles sobre el formato XML y los requisitos de datos se encuentran disponibles en: <a href="http://www.crossref.org/schema">http://www.crossref.org/schema</a>. Se puede encontrar más información sobre este módulo en "plugins/importexport/crossref".</p>]]>
	</section>
</topic> 