<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000035.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2011 John Willinsky
  * Distribuido por GNU GPL v2. Para términos completos vea el archivo docs/COPYING.
  *
  * Pagos 
  *
  * Translated by Juan Arias, Corporación Parque Tecnológico de Mérida: juanarias@ula.ve.
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="journal/topic/000035" locale="es_ES" title="Pagos" toc="journal/toc/000001" key="journal.managementPages.payments">
	<section>
		<![CDATA[<p>Desde la página de administración, El administrador de la revista puede habilitar el Módulo de Pago de Tarifas para aceptar pagos, ya sea por medio de PayPal o por medio de un proceso manual, para las tarifas del autor o para el acceso a artículos. El Módulo de Pago de Tarifas mantiene un seguimiento de los usuarios pagaderos, y también muestra la información de las tarifas en la página de Sobre la Revista. Además, si el Módulo de Pago de Tarifas está habilitado es posible para los usuarios renovar sus suscripciones y membresías desde su Página Principal de Usuario.</p><p>El módulo de pagos de tarifas esta dividido en tres sub-secciones diferentes: Opciones de pagos de tarifas, métodos de pago de tarifas y registros.</p>]]>
</section>
<section title="Opciones de Pagos de Tarifas">
<![CDATA[<p>El primer paso para establecer el módulo de pagos es activar todas las opciones deseadas en la Página de Opciones de Pago de Tarifas.</p><p><i>Opciones Generales</i><br />El módulo de Pagos puede ser activado o desactivado bajo Opciones Generales, y aquí también se puede establecer la moneda. Por favor observe que la moneda que seleccione en el módulo de Pago concuerde con su moneda de suscripción, si también se están utilizando las suscripciones.</p><p><i>Tarifas del Autor</i><br />El Administrador de la Revista puede activar tarifas individuales para entregas de Artículos, Revisión Rápida y Publicación del Artículo bajo el encabezado de Tarifas del Autor. Además, el Administrador de la Revista puede editar los montos de las tarifas, los títulos y las descripciones de cada uno, y también puede editar una política general de renuncia. Toda está información aparecerá en la página de Sobre la Revista bajo Tarifas del Autor, y también aparecerá en el proceso de entrega del Autor.</p><p>Si está habilitado, en tarifas de Entrega de Artículo debe ser pagado por el Autor antes de que se complete el Paso 5 del proceso de entrega del artículo. Los autores podrán solicitar una renuncia y todavía podrán enviar el artículo, sin embargo la solicitud debe ser revisada por el Editor desde la página de Entregas no Asignadas.</p><p>La tarifa de Revisión Rápida, si está activada, es opcional y como tal no debe ser cancelada para completar el proceso de entrega. Si es cancelada, la entrega será de color gris en la fila de seguimiento de entregas del Editor, para que este observe que se trata de una entrega de revisión.</p><p>Si la tarifa de Publicación del Artículo está habilitada, el Autor deberá pagar la tarifa solicitada antes de la publicación del artículo. Esta tarifa no debe ser pagada cuando se envía el artículo. El Autor recibirá notificaciones del Editor con respecto a la aceptación del artículo para su publicación, y entonces deberá iniciar sesión y pagar la Publicación del Artículo; esto se puede hacer desde la fila de Entregas Activas del Autor. En cuanto a la tarifa de Entrega del Artículo, el Autor puede solicitar la renuncia de esta tarifa.</p><p><i>Tarifas de los Lectores</i><br />El administrador de la revista puede habilitar pagos de tarifas por las suscripciones, así como pagos de Pay-Per-View por artículo.</p><p>Si los pagos de suscripción están habilitados, los usuarios suscritos tendrán que renovar su suscripción desde su página principal de usuario.Por favor note que las suscripciones no son actualizadas automáticamente al recibir el pago. Los pagos de suscripciones aparecerán en la página de registros de pago con un enlace a la página de suscripción de usuario correspondiente, pero la renovación de la suscripción de un usuario deberá realizarse manualmente en esa página de suscrpción de usuario correspondiente, pero la renovación de la suscripción de un usuario deberá realizarse manualmente en esa página de suscripción por el administrador de la revista o por el administrador de suscripciones.</p><p>si los pagos de artículos Pay-Per-View  están habilitados, el acceso al contenido protegido por suscripción estará disponible de acuerdo a una política de acceso por artículo. Los usuarios deben registrarse en la revista para poder comprar contenido. Una vez comprado, los usuarios tendrán acceso permanente a ese contenido.</p><p><i>Tarifas Generales</i><br />El administrador de la revista en tarifas generales, puede habilitar el pago de tarifas para membresías de asociación y de donaciones a la revista.</p><p>Si la opción de pago de tarifas de Membresía de asociación está habilitada, su descripción aparecerá en Sobre la Revista, bajo Políticas.Los usuarios registrados también tendrán la opción de pagar tarifas de membresía desde su página principal de usuario.</p><p>Si la tarifa de pago de donaciones está habilitada, aparecerá un enlace de Donaciones ubicado, por defecto, a la derecha de la barra de navegación. Pulsar sobre este enlace permetirá a los usuarios registrados hacer donaciones a la revista, utilizando cualquier método de pago de tarifas que haya seleccionado el administrador de la revista.</p>]]>
	</section>

<section title="Métodos de Pagos de Tarifas">
	<![CDATA[<p>El administrador de la revista tiene la opción de habilitar el pago manual de tarifas o el pago de tarifas con PayPal desde esta página. Esta elección determinará si los usuarios encontrarán una página de pago manual de tarifas o una de PayPal cuando deseen realizar un pago.</p><p><i>Pago Manual de Tarifas</i><br />Si selecciona esta opción, el administrador de la revista debe también incluir instrucciones sobre como los usuariso deben realizar el pago manual, por ejemplo, a quién deben contactar, o dónde deben enviar el pago. Estas instrucciones aparecerán en la página de Pago Manueal de Tarifas cada vez que sea necesario realizar un pago: por ejemplo, en el momento de la entrega de un artículo o cuando un usuario desee renovar su suscripción o membresía.</p><p> Cuando se habilita el pago manual de tarifas, el editor debe marcar manualmente las tarifas de entrega, revisión rápida y publicación como pagadas o renunciadas. Esto se puede hacer desde la Página de resumen de la entrega, y así aparecerán los registros pertinentes en la página de resgistros de pagos.</p><p><i>Pago PayPal de Tarifas</i><br />Si selecciona esta opción, el administrador de la revista debe decidir entre un nivel de prueba o de producción de URL para interactuar con el servicio de Notificación de Pago Instantáneo de PayPal (IPN), y debe ingresar la cuenta de correo electrónico correcta del vendedor en el formulario proporcionado.</p><p> Los usuarios tendrán la opción de ingresar a PayPal y pagar la tarifa cuando necesiten hacerlo: Por ejemplo, al momento de enviar un artículo. Después de que proceda el pago con PayPal, se le indicará al usuario que regrese a la página de la revista, y la tarifa será agregada automaticamente a la página de resgistro.</p>]]> 
</section>

<section title="Registros">
<![CDATA[<p>La página de registros mantiene un seguimiento a los pagos realizados por los usuarios, el tipo de pago, la fecha y otros detalles.</p>]]>
</section>
</topic>
