<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000028.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2011 John Willinsky
  * Distribuido por GNU GPL v2. Para t´rminos completos vea el archivo docs/COPYING.
  *
  * Páginas Administrativas - Herramientas de Lectura - Contextos
  *
  * Translated by Juan Arias, Corporación Parque Tecnológico de Mérida: juanarias@ula.ve.
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="journal/topic/000028" locale="es_ES" title="Contextos" toc="journal/toc/000005" key="journal.managementPages.readingTools.contexts">
	<section>
		<![CDATA[<p>Cada conjunto de Artículos relacionados está conformado por herramientas individuales (ej., Estudios Relacionados, Foros en Línea, etc.) cada herramienta consiste en un número de base de datos relevantes y agrupados en un contexto. Estas base de datos, y los contextos en los que están organizadas, pueen ser creadas, editadas o eliminadas.</p><p><i>Metadatos para Artículos en un Contexto</i>. El administrador de la revista puede alterar el título de la herramienta. También da una opción que permite determinar si las palabras claves (faltantes), el nombre del autor (ej., para uso en otros trabajos del autor), o los términos de indexación geográfica puedan ser usados para la búsqueda de la base de datos. Otra opción, utilizada para definir términos, le permite al lector seleccionar el término de búsqueda haciendo doble clic sobre cualquier palabra en el texto que está leyendo en la revista. Los administradores de la revista pueden utilizar estas opciones para construir sus propias herramientas de lectura.</p><p><i>Editar búsquedas para cada herramienta</i>. Por medio de las búsquedas el administrador de la revista puede editar o eliminar el URL para cada base de datos en una herramienta, así como reordenar las bases de datos que aparecen en la herramienta. Se proporciona por cada base de datos unURL que le permite al lector aprender más sobre la base de datos, y un URL que permite que se realice la búsqueda. Estos dos tipos de búsqueda pueden ser establecidos para OBTENER búsqueda, y si esto no funciona con la base de datos, también está soportada la búsqueda ANUNCIAR.</p>]]>
	</section>
	<section title="OBTENER búsqueda">
		<![CDATA[<p>Para las búsquedas OBTENER inicie una búsqueda y revise el URL resultante Ej., en Google, una búsqueda para "FOOBAR" arroja el URL</p><p><samp class="code">http://www.google.ca/search?hl=en&q=FOOBAR&meta=</samp></p><p>Reemplace el término de búsqueda, FOOBAR, con la variable&#123;$formKeywords&#125;. Cuando OJS encuentre esta variable, la reemplazará con el valor pertinente desde los metadatos del artículo. Esto nos arrojara un URL de búsqueda de</p><p><samp class="code">http://www.google.ca/search?hl=en&q=&#123;$formKeywords&#125;&meta=</samp></p><p>for the RT. sin embargo, ya que los otros parámetros son innecesarios en este caso, podemos utilizar un URL simplificado de</p><p><samp class="code">http://www.google.ca/search?q=&#123;$formKeywords&#125;</samp></p><p>for the RT.</p>]]>
	</section>
	<section title="Búsquedas ANUNCIAR">
		<![CDATA[<p>Para los formularios ANUNCIAR, el proceso es más complicado. Nuevamente, al realizar la búsqueda en google, podrá ver las fuentes de las páginas, y notará  <samp class="code">&lt;form action="/search" ...&gt;</samp>, lo que nos arrojará una base de inicio del URL<samp class="code">http://www.google.com/search</samp>. Luego podrá revisar cada uno de los <samp class="code">&lt;input ...&gt;</samp> and<samp class="code">&lt;select ... &gt;</samp> elementos en el formulario, y agregarlos como <samp class="code">name=value</samp> pares separados por<samp class="code">&</samp> al final del URL. El elemento que especifica la casilla texto que acepta textos ingresados por usuarios (en el caso de Google, llamado<samp class="code">q</samp>), nuevamente debe tener un valor de &#123;$formKeywords&#125;, que será remplazado por el valor pertinente.</p><p> Una manera más fácil para ANUNCIAR formularios es copiar la fuente del HTML a un archivo, y cambiarlo <samp class="code">method=post</samp> to<samp class="code">method=get</samp> en el formulario del campo pertinente,  y cambiar el valor de <samp class="code">action=</samp> el formulario para hacer un URL completo, ej.,<samp class="code">http://www.google.com/search</samp> en lugar de solamente <samp class="code">/search</samp>. Luego, puede ver el archivo de HTML modificado en su explorador y utilizar el método OBTENER previo, para construir el URL.</p><p> En caso de que el método anterior no funcione, debido a que algunos motores de búsqueda no soportan las búsquedas OBTENER, puede ingresar un formulario de datos de ANUNCIAR en el campo de "buscar datos de anunciar" Si el ejemplo dado anteriormente requiere que los datos sean anunciados, ingrese <samp class="code">http://www.google.com/search</samp> para el URL de búsqueda y <samp class="code">q=&#123;$formKeywords&#125;</samp> para los datos de anunciar .</p><p>Asegúrese de comprobar que los URLs funcionen correctamente, esto lo puede hacer reemplazando &#123;$formKeywords&#125; con un término en el URL y probando si este muestra los resultados de búsqueda esperados. Note que esto no siempre es posible con los formularios de ANUNCIAR, ya que esto depende del sitio. Para los URLs que no tienen motores de búsqueda apropiados, existe la posobilidad de utilizar Google y restringirse por sitio. Puede utilizar una búsqueda como<samp class="code">site:mysite.com FOOBAR</samp> en Google para buscar el término "FOOBAR" solo dentro de mysite.com. Esto se utiliza en los RTs actuales para diferentes sitios.</p>]]>
	</section>
</topic>
