<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">
<!--
  * 000009.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2014 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Credits: http://pkp.sfu.ca/wiki/index.php?title=OJS:_Spanish_%28es_ES%29
  *
  * Management Pages - Reading Tools
  *
  -->

<topic id="journal/topic/000009" locale="es_ES" title="Herramientas de lectura" toc="journal/toc/000001" subtoc="journal/toc/000005" key="journal.managementPages.readingTools">
	<section>
		<![CDATA[<p>El gestor/a de la revista puede seleccionar un conjunto de herramientas de lectura que aparecerá en un recuadro a la derecha de todos los elementos indexados de las secciones de la revista (p. ej., artículos y no avisos de conferencias). Las herramientas de lectura están diseñadas para ayudar a los lectores primerizos al proporcionar un rico contexto con materiales relacionados, provenientes de una amplia gama de fuentes de acceso abierto. Estas herramientas utilizan las palabras clave del autor/a para buscar materiales relacionados en bases de datos de acceso relevantes de forma automática, cuyos resultados el lector puede ver en una ventana distinta. Los lectores/as pueden elegir herramientas, y dentro de cada herramienta pueden elegir bases de datos, junto con el acceso a la información sobre la base de datos.</p><p>En Opciones de las herramientas de lectura, el gestor/a de la revista podrá seleccionar herramientas de Elementos de la revista generales, como "Acerca del autor/a", “Citar un elemento" e "Imprimir elemento", y también podrán seleccionar entre varias herramientas de elementos relacionados (p. ej., Humanidades, Educación, Física, etc.), que proporcionarán recursos de una disciplina o área específica. El gestor/a de la revista puede editar o eliminar herramientas de Elementos relacionados, así como añadir nuevas. Vea también {help_topic key="user.readingTools" text="Herramientas de lectura"} en el sitio web de la revista.</p>]]>
	</section>
</topic> 