<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000005.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2011 John Willinsky
  * Distribuido por GNU GPL v2. Para términos completos vea el archivo docs/COPYING.
  *
  * Páginas de Administración - Secciones 
  *
  * Translated by Juan Arias, Corporación Parque Tecnológico de Mérida: juanarias@ula.ve.
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="journal/topic/000005" locale="es_ES" title="Secciones de la Revista" toc="journal/toc/000001" key="journal.managementPages.sections">
	<section>
		<![CDATA[<p>El Administrador de la Revista es capaz de crear diferentes secciones dentro de la revista en las secciones de la revista, normalmente, bajo la administración de la revista. Típicamente, una revista puede incluir secciones como Artículos, Críticas de libros, Notas de investigación, Aplicaciones Clínicas, Comentarios, Editorial, etc.</p><p>si se deciden usar Editores de la Sección, el Administrador de la Revista puede designar Editores de la Sección que se encarguen de supervisar el proceso editorial de aquellas entregas que fueron enviadas a la Sección. (El editor asigna entregas en el{help_topic key="editorial.editorsRole.submissions.unassigned" text="Unassigned"} líneas de entregas a uno de los Editores de la Sección designada como parte del proceso editorial).</p><p>Se puede presentar Secciones en diferentes formatos o diseños de diagramación dentro de la Revista. La tabla de contenidos, que arregla el Editor para cada número, está dividida dentro de las Secciones creadas, sin embargo si no hay contenido para una Sección en particular en un determinado ejemplar , la sección no aparecerá en la tabal de contenidos.</p><p><i>Creando una política de la Sección</i>. en la configuración de la sección, el administrador de la revista debe ingresar una breve declaración política para la Sección, que estará disponible para los autores y los lectores en Sobre la revista, bajo las políticas de la  Sección . La declaración debe describir el alcance de la Sección y el tipo de entregas que desea recibir. También debe incluir información sobre si las entregas a la sección son revisadas e indexadas, si la Sección es abierta o si está restringida a una invitación para ingresar trabajos(o a Editores), la extensión deseada para los artículos, etc.</p><p><i>Indexando los contenidos de una Sección</i>. Los artículos de una sección deben ser inexadosItems si contribuyen al contenido literario de la revista (que no sería el caso, por ejemplo, con una sección dedicada a anuncios o conferencias de trabajo). La opción de indexar habilitará a los autores para que ingresen  metadatos relevantes para la indexación de los artículos que entregan. Estos metadoatos estarán disponibles para buscar motores de busqueda que se adhieran al protocolo del indezador de metadatos de la Iniciativa de Archivos Libres y a otros servicios de indexación, una vez que se ha publicado el artículo. Los artículos indexados en la sección también se les agregaran sus autores a la lista de autores en la página de búsqueda y serán acompañados por las herramientas de lectura seleccionadas para esta revista por el Administrador de la Revista.</p><p><i>Habilitando o Deshabilitando resúmenes</i>. algunas secciones , como la crítica de libros, no necesitarán resúmenes; esta opción le permite al administrador de la revista deshabilitar los resúmenes para esta sección. Cuando los resúmenes están deshabilitados, no podrán ser solicitados durante el proceso de entrega del artículo, o visualizado en la tabla de contenidos.</p><p><i>Configurando la identificación de un artículo</i>. cuando se presentan los metadatos a los visualizadores o sistemas externos (ej. mediante el indizador OAI), los tipos de artículos deben ser identificados. Por ejemplo, un artículo puede ser un artículo revisado por expertos, un artículo sin referencias, un artículo invitado, etc.</p><p><i>Restringiendo los contenidos de una Sección</i>. La casilla de restricciones debe ser verificada para las secciones de la revista(tales como Editoriales o Entrevistas) que no están abiertas a entregas de autores sin restricción. Las entregas restringidas deben venir de los editores o por invitaciones. Una sección de este tipo sólo puede ser entregada a autores que también estén registrados como editores o editores de la sección.</p><p><i>Ocultando el título de la sección en la tabla de contenidos</i>. Puede que se desee solicitar entregas para una secciónfor y/o organizar artículos publicados en una sección ocultando el nombre de la sección cuando se le presenta a los lectores.</p><p><i>Sobre</i>. Puede que desee eliminar información sobre esta sección que aparece en sobre la 
Revista. Esto es funcional si, por ejemplo, tiene una sección de la revista que solamente se actualiza ocasionalmente, o una sección de errores.</p>]]>
	</section>
</topic>
