<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">
<!--
  * 000033.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2014 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Management Pages - Merge Users
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="journal/topic/000033" locale="es_ES" title="Fusionar usuarios/as" toc="journal/toc/000002" key="journal.managementPages.mergeUsers">
	<section>
		<![CDATA[<p>La función Fusionar usuarios/as, disponible en Gestión de la revista, bajo el encabezado de Usuarios/as, permite al gestor/a de la revista combinar dos cuentas de usuario/a en una sola. Se transfieren las tareas de edición, los envíos y muchos otros registros de una cuenta a otra eliminando la primera de ellas.</p><p>Se transfieren los siguientes elementos:</p> <ul> <li>Autoría del artículo</li> <li>Comentarios públicos de artículos</li> <li>Notas de artículo</li> <li>Decisiones y tareas del editor/a</li> <li>Tareas de revisión</li> <li>Tareas del maquetista</li> <li>Tareas del corrector/a de pruebas</li> <li>Correo electrónico del artículo y entradas del registro de eventos</li> <li>Claves de acceso del revisor/a</li> <li>Roles</li> <li>Suscripciones (ver más adelante)</li> </ul> <p><strong>No</strong> se transfieren los siguientes elementos:</p> <ul> <li>Sesiones</li> <li>Estados de notificación (es decir, si un usuario/a se ha inscrito para recibir notificaciones sobre noticias de la revista)</li> <li>Afiliaciones al equipo editorial</li> <li>Estados en una sección del editor/a de sección</li> <li>Información de perfil del usuario/a (nombre, apellidos, etc.)</li> </ul> <p>Esta función debe usarse con cuidado ya que no es reversible e implica la transferencia de los registros de un usuario/a a otro.</p> <p>En lo que se refiere a las suscripciones, la fusión se realiza de la siguiente manera: En el caso de las suscripciones individuales, la suscripción del segundo usuario/a se transfiere al primer usuario sólo si es válida y si el primer usuario/a no dispone ya de una suscripción válida a una determinada revista. En el caso de la suscripciones institucionales, todas las suscripciones en las que el segundo usuario/a figure como persona de contacto se transfieren al primer usuario/a, que se convierte en la nueva persona de contacto.</p>]]>
	</section>
</topic>
