<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000015.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2011 John Willinsky
  * Distribuido por GNU GPL v2. Para términos completos vea el archivo docs/COPYING.
  *
  * Roles - Administrador de la Revista 
  *
  * Translated by Juan Arias, Corporación Parque Tecnológico de Mérida: juanarias@ula.ve.
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="journal/topic/000015" locale="es_ES" title="Administrador de la Revista" toc="journal/toc/000003" key="journal.roles.journalManager">
	<section>
		<![CDATA[<p>El administrador de la revista es responsable de gestionar el sistema de publicación. Esto no involucra ningún tipo de hablidades técnicas pero implica el llenado de las planillas y cargar los archivos. El administrador de la revista hace la {help_topic key="journal.managementPages.setup" text="Setup"} para la revista, y registra a los editores, editores de la sección, Copyeditors, Editores de la diagramación, los editores de correción de textos, los correctores de pruebas y los revisores. Alternativamente, los nombres y los correos de los revisores, si ya estos existen en otra base de datos, pueden importarse al sistema, mediante la función Importar personas bajo {help_topic key="journal.managementPages.importExport" text="Import/Export Data"}. el administrador de la revista también tiene acceso al sistema de administración de otras revistas, y puede crear nuevas secciones para la revista, editar el conjunto de correos defectuosos que usa el sistema, gestionar las {help_topic key="journal.managementPages.readingTools" text="Reading Tools"} que están disponibles con esta revista, y supervisar las {help_topic key="journal.managementPages.statsAndReports" text="Journal Statistics"} que puede generar el sistema.</p><p>Note que aunque aparentemente el rol del administrador de la revista, en un rol para una sola revista, los administradores de las revistas pueden ser generalmente considerados como usuarios confiables en el sistema y por lo tanto, tiene la capacidad de asumir las identidades de otros usuarios que pueden estar inscritos en otras revistas.</p>]]>
	</section>
</topic>
