<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000029.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2011 John Willinsky
  * Distribuido por GNU GPL v2. Para términos completos vea el archivo docs/COPYING.
  *
  * administración de Páginas - Grupos
  *
  * Translated by Juan Arias, Corporación Parque Tecnológico de Mérida: juanarias@ula.ve.
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="journal/topic/000029" locale="es_ES" title="Encabezado" toc="journal/toc/000001" key="journal.managementPages.groups">
	<section>
		<![CDATA[<p>Existen dos métodos que son utilizados por el Administrador de la Revista para definir el Encabezado de la Revista, que aparecen en la página del Equipo Editorial en Sobre la Revista: usando roles editoriales asignados, y creando títulos de equipos editoriales personalizados.</p>]]>
	</section>
	<section title="Generando el Equipo editorial usando roles editoriales asignados">
		<![CDATA[<p>Cuando se selecciona esta opción, la información del Equipo Editorial en Sobre la Revista es generada automáticamente utilizando los roles editoriales definidos en las páginas del Administrador de la Revista. Los usuarios registrados como Editores, Editores de la Sección, Editores de Diagramación, Editores de Corrección de Textos, y Correctores de Pruebas serán listados..</p>]]>
	</section>
	<section title="Generando el equipo editorial Usando títulos personalizados para el equipo editorial">
		<![CDATA[<p>Si un Administrador de la Revista desea tener más control sobre la información presentada en la página del Equipo Editorial en Sobre la Revista, puede habilitar esta opción desde la página de Encabezado (ver Administración de la Revista). Cuando esta opción está habilitada, se crean varios títulos bajo la página de Encabezado que se usarán para generar información publica del Equipo Editorial así como información sobre otras personas relacionadas con la revista, si así se desea.</p><p>Para crear títulos personalizados, el Administrador de la Revista debe pulsar sobre Crear Título de Posición (por ejemplo, Editor en Jefe, Editores de la Sección, Junta Editorial, etc.), y decidir si el título aparecerá bajo el Equipo Editorial en Sobre la Revista, o sólo bajo Personas en Sobre la Revista. El Administrador de la Revista puede arreglar el orden de visualización de los Títulos Editoriales en la página principal de Encabezado, utilizando las flechas de arriba y abajo, y puede editar y eliminar los títulos si lo considera necesario.</p><p>Para ver, agregar y remover usuarios a un título específico, el Administrador de la Revista debe pulsar sobre el enlace de Membresía al lado del nombre del título. Esto mostrará la lista de usuarios actuales de ese título en particular. El Administrador de la Revista puede arreglar el orden de la lista de miembros y, puede eliminar miembros si lo considera necesario. Para agregar un nuevo miembro, el Administrador de la Revista debe pulsar sobre Agregar Miembro, y podrá inscribir un usuario desde la lista de miembros de la revista.</p>]]>
	</section>
</topic>
