<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">
<!--
  * 000025.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2014 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Subscriptions 
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="journal/topic/000025" locale="es_ES" title="Suscripciones" toc="journal/toc/000001" key="journal.managementPages.subscriptions">
	<section>
		<![CDATA[<p>OJS proporciona un soporte para las revistas de suscripción mediante un componente de administración de suscripciones y la correspondiente protección de contraseña para el contenido en línea de la revista. Las suscripciones pueden ser administradas para usuarios/as individuales, organizaciones o instituciones. La suscripción a una revista puede ofrecer además acceso a sus números anteriores a través de un tipo de acceso ilimitado retardado. En la administración editorial, el editor/a posibilita a los lectores/as el acceso libre al contenido de un número o de artículos individuales desde cero hasta veinticuatro meses tras su publicación inicial y proporciona disponibilidad a los suscriptores/as.</p><p>Los gestores/as, editores/as, editores/as de sección, maquetistas, correctores/as de originales y correctores/as de pruebas de una revista tienen siempre acceso libre a la revista, como si fueran suscriptores.</p><p><em>Utilización del módulo de suscripción</em>. El gestor/a de la revista debe indicar en el paso 4.1 de la configuración sobre acceso y configuración de seguridad, que la revista usará este sistema para administrar sus suscripciones y que alguien inscrito como gestor/a o suscriptor/a de la revista ha sido designado para gestionar esta característica. La persona designada, junto con la información de contacto, debería ser identificada como el contacto para suscripciones bajo el apartado de políticas de suscripción. Vea la información que sigue a continuación.</p>]]>	
	</section>
	
	<section title="Tipos de suscripción">
		<![CDATA[<p><em>Configuración de los tipos de suscripción</em>. El primer paso para configurar la configuración de las suscripciones es nombrar los tipos de suscripciones que ofrece la revista. Habitualmente, las revistas ofrecen, por ejemplo, tasas de suscripción individuales e institucionales. Algunas revistas pueden hacer ofertas especiales a miembros de una organización o a estudiantes. OJS apoya la administración de suscripciones tanto impresas como en línea. Se puede crear más de un tipo de suscripción para cubrir períodos más largos de tiempo (12 meses, 36 meses). Para las suscripciones permanentes que no deban caducar, puede designarse un tipo de suscripción sin caducidad (p. ej., instituciones asociadas).</p><p><em>Opciones para tipos de suscripción</em>. Cada tipo de suscripción debe ser identificado como un tipo de suscripción individual o bien un tipo de suscripción institucional. Para las suscripciones individuales, es necesario que el usuario/a inicie sesión en la revista para validar su suscripción y acceder a su contenido. En cambio, los usuarios/as que accedan al contenido de la suscripción por vía de una suscripción institucional no necesitan iniciar sesión, ya que el dominio institucional y la dirección IP se usan para validar la suscripción y permitir el acceso. Tanto para las suscripciones individuales como para las institucionales, la opción denominada "Las suscripciones requieren información de pertenencia" puede usarse para identificar las suscripciones de pertenencia, ya sean gratuitas para los miembros o gocen de descuento. Con esta opción habilitada, cada suscripción requerirá información de pertenencia como parte del registro de suscripción. Se puede usar la opción denominada "No hacer visible o públicamente disponible este tipo de suscripción" para deshabilitar su disponibilidad a los usuarios/as cuando adquieren suscripciones y su visibilidad en el apartado de suscripciones en la página de «Acerca de la revista». Mientras que la mayoría de los tipos de suscripción suelen estar disponibles y mostrarse públicamente, se puede restringir mediante esta opción un tipo creado para contabilidad interna, suscripciones de personal o para cuestiones administrativas entre otros.</p>]]>
	</section>

	<section title="Suscripciones">
		<![CDATA[<p><em>Suscripciones individuales</em>. Para las suscripciones institucionales, el gestor/a (de suscripciones) de la revista tiene que inscribir primeramente al usuario/a que será la persona de contacto como lector/a, si no está ya inscrito y seguidamente, seleccionar a ese usuario/a como persona de contacto institucional en la página de creación de suscripciones. El gestor/a (de suscripciones) de la revista puede entonces seleccionar el tipo de suscripción, fijar las fechas para la suscripción y escribir el nombre de la institución, la dirección de correo electrónico, el dominio o la dirección IP así como cualquier información de pertenencia o referencia, si corresponde. El gestor/a (de suscripciones) de la revista puede también actualizar el perfil del usuario/a y la información de contacto, si se precisa. Todas las actualizaciones por vía de las páginas de creación y modificación de suscripciones se guardan directamente en el perfil de usuario/a en todo el sistema. Finalmente, el gestor/a (de suscripciones) de la revista puede seleccionar la opción de "Enviar un correo electrónico al usuario/a con su nombre de usuario y detalles de suscripción" para enviar al usuario/a un correo con las instrucciones de inicio de sesión y los detalles de la suscripción.</p><p><em>Suscripciones institucionales</em>. Para las suscripciones institucionales, el gestor/a (de suscripciones) de la revista tiene que inscribir primeramente al usuario/a que será la persona de contacto como lector/a, si no está ya inscrito y seguidamente, seleccionar a ese usuario/a como persona de contacto institucional en la página de creación de suscripciones. El gestor/a (de suscripciones) de la revista puede entonces seleccionar el tipo de suscripción, fijar las fechas para la suscripción y escribir el nombre de la institución, la dirección de correo electrónico, el dominio o la dirección IP así como cualquier información de pertenencia o referencia, si corresponde. El gestor/a (de suscripciones) de la revista puede también actualizar el perfil de la persona de contacto y la información de contacto, si se precisa. Todas las actualizaciones por vía de las páginas de creación y modificación de suscripciones se guardan directamente en el perfil de usuario/a en todo el sistema. Finalmente, el gestor/a (de suscripciones) de la revista puede seleccionar la opción de "Enviar un correo electrónico al usuario/a con su nombre de usuario y detalles de suscripción" para enviar a la persona de contacto institucional un correo con las instrucciones de inicio de sesión y los detalles de la suscripción. Esta información de inicio de sesión es únicamente para la persona de contacto que aparece en la suscripción. Los usuarios/as de la institución no necesitan iniciar sesión para acceder al contenido de la suscripción y son automáticamente autenticados por vía de la dirección de dominio institucional o la dirección IP.</p><p><em></em>. Cada suscripción incluye un campo de estado para indicar el estado actual de la suscripción. Para que el sistema considere una suscripción como válida y para permitir al usuario/a o institución correspondiente el acceso al contenido de la suscripción, el estado de la suscripción debe encontrarse «activa» y debe contener fechas de inicio y finalización válidas. El gestor/a (de suscripciones) de la revista puede usar el estado de la suscripción para una gestión detallada de registros de suscripción o para suspender suscripciones temporalmente, por ejemplo, si se desea recibir información adicional o el pago de un suscritor/a.]]>
	</section>

	<section title="Políticas de suscripción">
		<![CDATA[<p>En el apartado de Políticas de suscripción, el gestor/a de la revista puede escribir información de contacto del gestor/a de suscripciones, que aparecerá en el apartado Acerca de la revista. Puede también escribir información adicional de suscripciones para que aparezcan en el apartado Acerca de la revista (ahí aparecerán ya los tipos de suscripción y la estructura de las cuotas), establecer recordatorios de caducidad de la suscripción, configurar opciones de libre acceso, así como definir la política de auto-archivo de un autor/a, que aparecerán también en el apartado Acerca de la revista.</p>]]>
	</section>

</topic>
