<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000004.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2011 John Willinsky
  * Distribuido por GNU GPL v2. Para términos completos vea el archivo docs/COPYING.
  *
  * Páginas Administrativas - Configuración 
  *
  * Translated by Juan Arias, Corporación Parque Tecnológico de Mérida: juanarias@ula.ve.
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="journal/topic/000004" locale="es_ES" title="Configuración" toc="journal/toc/000001" key="journal.managementPages.setup">
	<section>
		<![CDATA[<p>El Administrador de la Revista configura la revista, después que se ha instalado el sistema en un servidor Web, pasando por cinco pasos, llenando las plantillas y configurando la administración de la revista. La configuración no tiene que ser realizada de inmediato: se pueden llenar y guardar las plantillas; luego el Administrador de la Revista puede regresar a la configuración y completar la tarea o realizar cambios en cualquier momento.</p><p>La configuración está disponible para el Administrador de la Revista en la página de Administarción de la Revista, y contiene su propio conjunto de textos de Ayuda incorporado a cada una de las planillas. La configuración de la página Web de la Revista requerirá decisiones y textos para los siguientes artículos,entre otros, que pueden prepararse con anterioridad con el asesoramiento de los Editores o agregarse más adelante.</p><ul><li>Contacto principal para la revista</li><li>Contacto Técnico</li><li>Declaración de alcance y de foco para la Revista</li><li>Journal Secciones y políticas de la Revista</li><li>Pautas para el Autor</li><li>Requerimientos de entrega para los autores</li><li>Indexar elementos y ejemplos pertinentes</li><li>Política de revisión hecha por expertos</li><li>Pautas del revisor</li><li>Política de Derechos de Autor</li><li>Política de acceso libre</li><li>Junta Editorial/Junta de Revisión</li><li>Políticas de Suscripción</li><li>Uso de editores de diagramación, editores de correción de textos, y/o correctores de pruebas</li></ul>]]>
	</section>
</topic>
