<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000031.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2011 John Willinsky
  * Distribuido por GNU GPL v2. Para términos completos vea el archivo docs/COPYING.
  *
  * Páginas Administrativas - Importar/Exportar
  *
  * Translated by Juan Arias, Corporación Parque Tecnológico de Mérida: juanarias@ula.ve.
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="journal/topic/000031" locale="es_ES" title="Importar/Exportar Datos" toc="journal/toc/000001" key="journal.managementPages.importExport">
	<section>
		<![CDATA[<p>La característica de Importar/Exportar Datos, disponible en la administración de la revista, le permite al administrador de la revista ingresar y extraer datos desde OJS.</p><p> importar/exportar datos se implementó utilizando plugins, cada formato o tipo de datos está provisto por un plugin diferente. Para mayor información, diríjase a la documentación de cada plugin, que puede encontrarse en el directorio de plugin de OJS.</p><p>Con OJS se envian cinco plugins de Importar/Exportar , y están ilustrados a continuación.</p><p>La función importar/exportar también está disponible como una herramienta de comandos; para mayor información vea tools/importExport.php </p>]]>
	</section>
	<section title="Plugin de Usuarios XML">
			<![CDATA[<p>El plugin de usuarios XML puede usarse para importar y exportar usuarios y sus roles. Para más información vea  XML DTD en "plugins/importexport/users/users.dtd" </p>]]>
	</section>
	<section title="Erudit Article Export Plugin">
			<![CDATA[<p>El Erudit Article Export Plugin implementa exportaciones de artículos individuales para la indexación del texto completo utilizando Erudit's XML DTD. Para mayor información vea <a href="http://www.erudit.org">http://www.erudit.org</a> </p>]]>
	</section>
	<section title="Artículos &amp; Publicaciones Plugin XML">
			<![CDATA[<p>Los artículos &amp; Publiaciones Plugin XML es el método primario para agrupar, importar y exportar. Puede utilizarse para importar y exportar artículos múltiples, publicaciones individules y publicaciones múltiples,  incluyendo los metadatos globales. Para más información acerca de este plugin, vea el XML DTD en "plugins/importexport/native/native.dtd".</p>]]>
	</section>
	<section title="Plugin PubMed XML Export">
			<![CDATA[<p>El Plugin PubMed XML Export proporciona un plugin de importar/exportar para generar información bibliográfica para los artículos en la publicación actual en el formato editorial XML de datos estándar PubMed para indexar en NLM PubMed/MEDLINE.  Detalles sobre el formato XML y los requerimientos de datos están disponibles: <a href="http://www.ncbi.nlm.nih.gov/entrez/query/static/spec.html">http://www.ncbi.nlm.nih.gov/entrez/query/static/spec.html</a>. Puede encontrar más información sobre este plugin en "plugins/importexport/pubmed".</p>]]>
	</section>
	<section title="Plugin Crossref XML Export">
			<![CDATA[<p>El Plugin Crossref XML Export proporciona un plugin de importar/exportar para generar los metadatos de información de los atículos y publicaciones para su indexación en CrossRef.  Detalles sobre el formato XML y requerimientos de datos están disponibles en: <a href="http://www.crossref.org/schema">http://www.crossref.org/schema</a>. Puede encontrar más información sobre este plugin en "plugins/importexport/crossref".</p>]]>
	</section>
</topic>
