<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000001.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2018 Simon Fraser University
  * Copyright (c) 2003-2018 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Frequently Asked Questions 
  *
  -->

<topic id="intro/topic/000001" locale="ar_IQ" title="أسئلة شائعة" toc="intro/toc/000000" key="intro.faq">
	<section>
		<![CDATA[
<ol>
	<li><a href="#section1">كيف أبدأ تشغيل مجلة بنظام المجلات المفتوحة؟</a></li>
	<li><a href="#section2">أين يمكنني إيجاد الدعم الفني والتبليغ عن الأخطاء البرمجية واقتراح التحسينات المتعلقة بتشغيل نظام المجلات المفتوحة؟</a></li>
	<li><a href="#section3">كيف أمضي بترجمة نظام المجلات المفتوحة إلى لغة أخرى؟</a></li>
	<li><a href="#section4">لماذا يتلقى المؤلفون رسالة بأن المجلة "لا تقبل طلبات النشر فيها حالياً"؟</a></li>
	<li><a href="#section5">ما نصنع لو أردنا إتاحة الوصول إلى المؤلَّفات التي قيد التحكيم أو في مرحلة "ما قبل الطبع" قبيل أن يتم نشرها في المجلة؟</a></li>
	<li><a href="#section6">كيف يمكنني الترويج لمجلتي لتظهر في الإنترنت؟</a></li>
	<li><a href="#section7">كيف يمكن للمجلة الاحتفاظ بسجل يؤرخ للأفراد الذين عملوا فيها كمحررين؟</a></li>
	<li><a href="#section8">كيف يمكنني السماح للقراء بتسجيل أنفسهم كمحكمين في المجلة؟</a></li>
	<li><a href="#section9">كيف يمكنني العثور على المزيد من المحكمين للنظر في طلب نشر معين من غير القائمة المتوفرة حالياً للمحكمين؟</a></li>
	<li><a href="#section10">ما الطرق المختلفة التي يمكن بها لمجلة النشر بأسلوب الوصول المفتوح، بحيث تجعل محتوياتها متاحة مجاناً للقراء؟</a></li>
</ol>
		]]>	
	</section>
	<section title="1. كيف أبدأ تشغيل مجلة بنظام المجلات المفتوحة؟">
		<![CDATA[
<ol type="a">
	<li><a href="http://pkp.sfu.ca/ojs_download" target="_blank">قم بتنزيل</a> نظام المجلات المفتوحة وتنصيبه عبر اتباع إرشادات التنصيب على ملقم يتوافق مع متطلبات النظام.</li>
	<li>أستعمل اسم الدخول وكلمة المرور الإفتراضيتين المولدتين خلال التنصيب للدخول إلى النظام.</li>
	<li>أنشئ مجلة جديدة ضمن صفحة (المجلات المستضافة).</li>
	<li>يُمنح مدير الموقع تلقائياً دور رئيس تحرير المجلة بالنسبة للمجلة الجديدة، ولكن عند الضرورة، أنشئ مستخدماً آخر (أو عدة مستخدمين) وامنحه دور رئيس تحرير المجلة.</li>
	<li>يذهب الآن رئيس التحرير إلى تهيئة المجلة ويمر بمراحلها الخمسة (ولو أن ذلك لا يكون بالضرورة مطلوباً في جلسة عمل واحدة). ستكون النتيجة موقع مجلة جاهز لتلقي طلبات النشر وإدارة عملية التحرير ونشر محتوى المجلى على الإنترنت.</li>
	<li>إرجع إلى <a href="http://pkp.sfu.ca/files/OJSinanHour.pdf" target="_blank">نظام المجلات المفتوحة في ساعة واحدة </a> لمزيد من المعلومات عن كيفية الانطلاق مع نظام المجلات المفتوحة.</li>
</ol>
		]]>
	</section>
	<section title="2. أين يمكنني إيجاد الدعم الفني والتبليغ عن الأخطاء البرمجية واقتراح التحسينات المتعلقة بتشغيل نظام المجلات المفتوحة؟">
		<![CDATA[
<p>مشروع المعرفة العامة يشغل <a href="http://forum.pkp.sfu.ca/" target="_blank">منتدى الدعم</a> حيث يتبادل ما يزيد عن ألف عضو الأسئلة والتعليقات عن المشروع، حيث يمكنك الإنضمام إليهم وطرح الأسئلة أو البحث عن المواضيع المطروحة سابقاً لتصل إلى إجاباتها. على سبيل المثال، يمكن العثور هناك على رسائل الخطأ، وبالتالي العثور على حلول مقترحة للمشاكل المعروفة في النظام. التبليغ عن الأخطاء البرمجية ينبغي تقديمه إلى <a href="http://pkp.sfu.ca/bugzilla/" target="_blank">Bugzilla</a>.</p>
		]]>
	</section>
	<section title="3. كيف أمضي بترجمة نظام المجلات المفتوحة إلى لغة أخرى؟">
		<![CDATA[
<p>تتوفر التعليمات لعمل ذلك في الملف docs/README الذي يأتي ضمن حزمة النظام. مزيد من المعلومات عن الشائع من مشاكل الترجمة يمكن العثور عليها في <a href="http://forum.pkp.sfu.ca/" target="_blank">منتدى دعم مشروع المعرفة العامة</a>.</p>
		]]>
	</section>
	<section title='4. لماذا يتلقى المؤلفون رسالة بأن المجلة "لا تقبل طلبات النشر فيها حالياً"؟'>
		<![CDATA[
<p>إذا قام رئيس تحرير المجلة برفع التأشير من مقطع الإعدادات المعلم بـ "يمكن تقديم المؤلَّفات من قبل المحررين ومحرري الأقسام حصراً" ولجميع الأقسام المنشأة في المجلة، عندها يكون تسجيل طلبات النشر متاحاً لمحرري المجلة ومحرري الأقسام فيها فقط. أو لو أن جميع أقسام المجلة تم حذفها، سيتلقى المؤلفون هكذا رسالة عند محاولتهم تقديم طلبات النشر.</p>
		]]>
	</section>
	<section title='5. ما نصنع لو أردنا إتاحة الوصول إلى المؤلَّفات التي قيد التحكيم أو في مرحلة "ما قبل الطبع" قبيل أن يتم نشرها في المجلة؟'>
		<![CDATA[
	<p>هناك خياران للمحررين لتوفير "الوصول قبل الطبع". بإمكانهم إنشاء قسم ما قبل الطبع، حيث يمكن وضع المؤلفات المصادق عليها للنشر في أعداد قادمة مستقبلاً والتي تكون غير جاهزة للنشر بعد. تلك المؤلفات تُضاف إلى جدول محتويات العدد الحالي. وبمجرد جهوزية العدد الجديد للنشر، يرفع المحرر تلك المؤلفات من العدد السابق ويربطها بالعدد القادم. أو عوضاً عن ذلك، يمكن للمحرر استعمال رابط "معاينة لغرض التصحيح" الخاص بطلب نشر معين خلال مرحلة القراءة التصحيحية لإنشاء معاينة ما قبل الطبع. هذه المعاينة ستكون متاحة لوصول للمستخدمين المصرح لهم قبل النشر في أحد أعداد المجلة. في الوقت الحالي، مشروع المعرفة العامة يتابع الاهتمام بهذه الميزة وقد يأخذ بنظر الإعتبار إعدادها لتتوفر بشكل رسمي في الموقع.</p>
		]]>
	</section>
	<section title="6. كيف يمكنني الترويج لمجلتي لتظهر في الإنترنت؟">
		<![CDATA[
<p>إن مجلتك ستظهر في محرك بحث Google ومحركات البحث الرئيسية الأخرى باكراً، لكن بإمكانك القيام بخطوات أخرى أيضاً. تأكد من تسجيل مجلتك ضمن حاصود مشروع المعرفة العامة خلال الخطوة 3 من التهيئة، حيث سيجعل مجلتك مفهرسة ضمن فهارس مبادرة المحفوظات المفتوحة، بضمنها <a href="http://pkp.sfu.ca/harvester/" target="_blank">حاصود مشروع المعرفة العامة</a> and <a href="http://oaister.umdl.umich.edu/o/oaister/" target="_blank">OAIster</a>. إن كانت مجلتك تتيح الوصول المفتوح، حدث أمين المكتبة في جامعتك عن كيفية وضع مجلتك ضمن قائمة الدوريات الالكترونية وعن كيفية التواصل مع باقي المكتبات البحثية عبر قائمة تعاميم دوريات المكتبات. أنظر إمكانية استعمال الموقع أو قائمة التعاميم الخاصة بالمؤسسات الرسمية ذات الصلة للإعلان عن "دعوة للنشر" أو الإعلان عن إطلاق المجلة. أخيراً، خلال الخطوة 2.7 من تهيئة المجلة ضمن إعدادات الأمان والوصول، يمكن لرئيس تحرير المجلة تمكين المستخدمين من تسجيل أنفسهم كقراء وبهذا يحصلون على إشعارات دورية عند صدور أعداد جديدة للمجلة.</p>
		]]>
	</section>
	<section title="7. كيف يمكن للمجلة الاحتفاظ بسجل يؤرخ للأفراد الذين عملوا فيها كمحررين؟">
		<![CDATA[
<p>يمكن لرئيس تحرير المجلة إدخال تلك المعلومات مستعملاً رابط معين في صفحة إدارة المجلة. أو كبديل عن ذلك، يمكن لرئيس التحرير إنشاء "تأريخ فريق التحرير" كفقرة جديدة ضمن صفحة (عن المجلة) (الفقرة 2.5 من عملية التهيئة). في هذه الصفحة، يمكن تسجيل الاسم والمهمة وسنوات العمل لأفراد فريق التحرير.</p>
		]]>
	</section>
	<section title="8. كيف يمكنني السماح للقراء بتسجيل أنفسهم كمحكمين في المجلة؟">
		<![CDATA[
<p>خلال الخطوة 4.1 من عملية التهيئة، الأمان والوصول، يمكن لرئيس تحرير المجلة تمكين القراء من تسجيل أنفسهم كمحكمين فضلاً عن تسجيلهم كقراء و/أو مؤلفين. عندها سيظهر هؤلاء ضمن قائمة المحكمين المتاحين لمحرر القسم ليرسل لهم إلتماسات التحكيم. خلال الخطوة 5.7 من التهيئة، يمكن لرئيس تحرير المجلة إضافة ملاحظة ضمن "للقراء" عن اهتمام المجلة في إشراك القراء في عملية التحكيم للمجلة. وبنفس الرؤية، يمكن للمجلة تشجيع المستخدمين على الانضمام إلى قرائها ليحصلوا على إشعارات المجلة الدورية ولمعرفة عدد قرائها ومتابعيها.</p>
		]]>
	</section>
	<section title="9. كيف يمكنني العثور على المزيد من المحكمين للنظر في طلب نشر معين من غير القائمة المتوفرة حالياً للمحكمين؟">
		<![CDATA[
<p>هناك عدة تقنيات متاحة لعمل ذلك. بمجرد التعرف على محكم محتمل من اسمه، يمكن التحري عن عنوانه البريدي وجهة انتمائه عبر الإنترنت أو غيرها.</p>
<ol type="a">
	<li>استعمل مراجع المؤلفات المراد تحكيمها للتعرف على الأشخاص المناسبين، ومن ثم استعمل أسماءهم الكاملة للعثور على مؤسسات عملهم عبر Google ومن ثم الوصول إلى عناوين بريدهم الالكترونية.</li>
	<li>استعمل ميزة البحث المتقدم في Google مستنداً إلى كلمات المؤلف المفتاحية (مثل: الجاهلية + حروب + "الجزيرة العربية") للتعرف على المواد ذات الصلة في الإنترنت والأشخاص العاملين في إطارها.</li>
	<li>إعتماداً على العنوان التعريفي للمؤلَّف المقدم للمجلة (أنظر البيانات الوصفية ضمن إيجاز طلب النشر)، راسل زملائك مستعلماً عن أسماء المختصين في المجالات العلمية المتعلقة بطلب النشر.</li>
	<li>إطلع على مواقع مجلات علمية أخرى متاحة في الإنترنت تعمل في نفس الحقل العلمي للتعرف على مؤلفين بإمكانهم القيام بالتحكيم لمؤلَّف معين.</li>
</ol>
		]]>
	</section>
	<section title="10. ما الطرق المختلفة التي يمكن بها لمجلة النشر بأسلوب الوصول المفتوح، بحيث تجعل محتوياتها متاحة مجاناً للقراء؟">
		<![CDATA[
<p>يمكنك مراجعة موقع John Willinsky <a href="http://www.jpgmonline.com/article.asp?issn=0022-3859;year=2003;volume=49;issue=3;spage=263;epage=267;aulast=Willinsky;type=0" target="_blank">"النكهات التسعة للنشر العلمي المفتوح"</a> في مجلة الطب للدراسات العليا. فضلاً عن ذلك، أعدت مؤسسة Soros <a href="http://www.soros.org/openaccess/scholarly_guide.shtml" target="_blank">الدليل للنشر المفتوح والمجتمعات العلمية</a> وهو "دليل يهدف إلى مساعدة المجتمعات التعليمية - والناشرين الجدد - لمعرفة الخيارات المتاحة لهم لبرامج النشر المستقبلية في مجلاتهم." <a href="http://www.arl.org/sparc/" target="_blank">SPARC</a>، the Scholarly Publishing and Academic Resources Coalition، تقدم أيضاً مجموعة مصادر تتعلق بالنشر المفتوح.</p>
		]]>
	</section>
</topic>
