<?xml version = '1.0' encoding = 'UTF-8'?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">
<!--
  * 000002.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2015 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2015 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Site Administration - Site Management 
  *
  -->
<topic title="مدیریت سایت" toc="site/toc/000000" key="site.siteManagement" locale="fa_IR" id="site/topic/000002" >
	<section><![CDATA[<p>
برنامهOJSطوری طراحی شده است که یک سیستم جامع برای انتشار همزمان چندید مجله باشد و در آن مدیر سایت مسوول انجام تنظیمات در سایت و ایجاد فضا برای مجلات جدید میباشد . وب سایت هر مجله در این سیستم از سایر وب سایتها مستقل است در حالی که هر کاربر میتواند در چند مجله چندین سمت داشته باشد و در هر کدام یک آدرس ایمیل و نام کاربری یکسان داشته باشد  
</p>]]></section>
	<section title="تنظیمات سایت " ><![CDATA[<p>
اطلاعات پایه که در تمامی مجله های مهمان روی سرور اعمال میشود از قبیل عنوان سایت ٫ توضیح آن واطلاعات تماس با کارکنان سایت  توسط مدیر سایت وارد سیستم میشود 
</p>
		<p><em>
جهت دهی به اطلاعات در مجله
</em>
از این گزینه میتوان برای اطمینان از اینکه تمامی درخواستها به وب سایت یک مجله خاص ارسال میشوند استفاده کرد .معمولا از این گزینه زمانی استفاده میشود که فقط یک مجله روی وب سرورموجود باشد 
</p>]]></section>
	<section title="مجلات میهمان " ><![CDATA[<p>
از آنجایی که سیستم OJSقادراست تعداد نا محدودی از وب سایتهای شخصی ویا مجلات را ایجاد و مدیریت کند لذا ایجاد یک مجله جدید در آن در هر زمانی امکان پذیر است . هر مجله ایجاد شده دارای آدرس URLخاص خود است که مدیر سایت آن را تعیین میکند و همچنین این امکان وجود دارد که مجلاتی که در حال ایجاد هستند را روی وب سایت اصلی مخفی نمود.
</p>]]></section>
	<section title="زبان ها" ><![CDATA[<p>
برنامه OJSطوری طراحی شده است که از زبانهای مختلفی پشتیبانی کند تا بتوان روی یک سایت چندین مجله با زبانهای مختلف را کنار هم قرار داد.مدیر سایت میتواند زمان پیش فرض سایت را تعیین کرده و زبانهای دیگری را که برای نسخه های مختلف یک شماره لازم هستند به سیستم اضافه کند
</p>
		<p>
مجموعه های زبانی اضافی را میتوانید از آدرس زیر دانلود کنید
<a href="http://pkp.sfu.ca/" target="_blank"></a>
همگام با دریافت نسخه های ترجمه شده یک شماره به زبانهای دیگر این زبانها را میتوان به سیستم اضافه کرد تا مجله در وب سایت به درستی نشان داده شود
</p>]]></section>
	<section title="مبنای تشخیص هویت" ><![CDATA[<p>
به طور پیش فرض برنامه OJSکاربران را بر اساس بانک اطلاعاتی داخل خودش شناسایی میکند . بااین حال امکان استفاده از سایر روشهای تعیین هویت مثل LDAPنیز در آن وجود دارد. پلاگینهای اضافی تشخیص هویت نیز قابل نصب روی برنامه هستند که برای آشنایی با نحوه عملکرد آنها به فایلهای راهنمای متنی همراهشان مراجعه کنید 
</p>]]></section>
</topic>
