<?xml version = '1.0' encoding = 'UTF-8'?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">
<!--
  * 000003.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2014 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Site Administration - Administration Functions 
  *
  -->
<topic title="عملکردهای مدیریتی " toc="site/toc/000000" key="site.administrativeFunctions" locale="fa_IR" id="site/topic/000003" >
	<section><![CDATA[<p>
دربخش مدیریت سایت عملکردهای مدیریتی مختلفی وجود دارد از این گزینه ها باید با دقت استفاده شود.زیرا عدم استفاده صحیح از آنها منجر به عملکرد اشتباه سیستم میشود .
</p>]]></section>
	<section title="اطلاعات سیستم" ><![CDATA[<p>
اطلاعات کلی درباره سرور و نسخه های برنامه OJS(منجمله آپ دیتهای قبلی برنامه )را نشان میدهد. قسمتی برای تغییر دادن تنظیمات برنامه OJS نیز در آن وجود دارد 
</p>]]></section>
	<section title="بستن اطلاعات جلسات کاری کاربر" ><![CDATA[<p>
تمامی اطلاعات جلسات کاری کاربران فعال را پاک میکند و هر کاربری که در حال حاضر لاگین شده باشد بایستی از سیستم خارج شده و مجددا وارد شود
</p>]]></section>
	<section title="پاک کرددن اطلاعات ذخیره شده " ><![CDATA[<p>
تمامی اطلاعات ذخیره شده از قبیل اطلاعات موقعیت ٫ اطلاعات ذخیره شده از فایلهای هلپ و اطلاعات ذخیره شده مربوط به جستجو های قبلی را پاک میکند
</p>]]></section>
	<section title="پاک کردن اطلاعات ذخیره شده مربرط به قالبهای پیش فرض" ><![CDATA[<p>
تمامی نسخه های ذخیره شده از قالبهای پیش فرض اچ تی ام ال را پاک میکند. این عملکرد میتواند در وادار کردن سیستم به بار گذاری مجدد قالبهای پیش فزض پس از ایجاد تغییرات در آنها مفید باشد .
</p>]]></section>
	<section title="ادقام کاربران" ><![CDATA[<p>
ویژگی ادقام کاربران به مدیر سایت اجازه میدهد دو حساب کاربری را با هم ادقام نماید ٫ و با این کاد وظایف ٫ فایلهای مربوطه و بسیاری از اطلاعات دیگر را با هم ادقام کند .با این کار حساب کاربرا نفر اول کاملا پاک میشود
</p>
		<p>
بر خلاف گذینه ادقام کاربران که در اختیار مدیر مجله بوده و صرفا برای ادقام حساب کاربری دو کاربر مجله کاربرد دارد گذینه ادقام کاربران که در اختیار مدیر سایت است به وی امکان میدهد تا دو حساب کاربری را حتی در دو مجله متفاوت با هم ترکیب کند  
</p>
		<p>
در طی عملیات ادقام کاربران موارد زیر منتقل میشوند
			<ul>
				<li>
حق تالیف مقاله 
</li>
				<li>
ثبت نظر درمورد مقالات 
</li>
				<li>
یادداشتهای جانبی مقاله 
</li>
				<li>
وظایف و تصمیمات سر دبیر
</li>
				<li>
وظایف باز نگری کنندگان 
</li>
				<li>
وظایف صفحه آرا
</li>
				<li>
وظایف چک کننده نهایی
</li>
				<li>
اطلاعات مربوط به ثبت وقایع و ارسال مقالات از طریق ایمیل 
</li>
				<li>
کلیدهای دسترسی کارشناسان
</li>
				<li>
سمتها 
</li>
			</ul>
		موارد زیل منتقل 
<strong>
نمی
</strong>
شوند
			<ul>
				<li>
جلسات کاری 
</li>
				<li>
اشتراکها
</li>
				<li>
وضعیت اطلاع رسانی به کاربر(مثل اینکه آیا کاربر برای دریافت ایمیلهای اطلاع رسانی درباره اخبار مجله ثبت نام کرده است یا نه) 
</li>
				<li>
عضویت در شورای سردبیری 
</li>
				<li>
وضعیت سردبیر بخش در هر بخش 
</li>
				<li>
اطلاعات موجود در پروند ه ثبت نامی کاربر (مثل نام ونام خانوادگی کاربرو غیره)
</li>
			</ul>
		</p>
		<p>
از این گزینه باید با احتیاط استفاده شود زیرا عملکرد آن برگشت پذیر نیست و با استفاده از آن اطلاعات یک کاربر با کاربر دیگر ادقام میشود 
</p>]]></section>
</topic>
