<?xml version = '1.0' encoding = 'UTF-8'?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">
<!--
  * 000025.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2015 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2015 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Section Editor's Role Index - Review - Peer Review 
  *
  -->
<topic title="کارشناسی" toc="editorial/toc/000006" key="editorial.sectionEditorsRole.review.peerReview" locale="fa_IR" id="editorial/topic/000025" >
	<section><![CDATA[<p>پس از آماده سازی نسخه کارشناسی، دبیر می تواند فرایند کارشناسی را آغاز کند. او با کلیک بر این کلید به لیست کارشناسان، علاقه مندیهای آنان و همکاری آنها با مجله دسترسی پیدا می کند:"{translate key="editor.article.selectReviewer"}"</p><p> سپس او با کلیک بر این گزینه در کنار نام کارشناسانی که برای مقاله مناسب تشخیص دهد، آنها را مشخص می کند:"{translate key="common.assign"}"</p><p><i>تعویض کارشناسان</i>.اگر دبیر پیش از آغاز کارشناسی به این نتیجه برسد که یک نام انتخاب شده برای این کار مناسب نیست، می تواند با کلیک بر این دگمه نام وی را حذف کند:"{translate key="editor.article.clearReview"}"</p><p>اگر کارشناس از طریق ایمیل مشخص شده باشد، این کلید به این صورت تغییر می کند: "{translate key="editor.article.cancelReview"}").</p><p>برای تعویض یک کارشناس که از ارجاع ساب میشن به خود مطلع شده است، دبیر با کلیک بر این کلید یک ایمیل مبنی بر منتفی شدن کارشناسی برای کارشناس اول می فرستد: "{translate key="editor.article.cancelReview"}" </p><p> سپس دبیر با کلیک بر «انتخاب کارشناس» کارشناس جدیدی را انتخاب کرده، ایمیل درخواست همکاری را برای وی ارسال می کند. اگر کارشناس اول پیش از ارسال ایمیل منتفی شدن درخواست، کارشناسی را انجام داده و فایل را فراگذاری کرده باشد، دبیر می تواند با ارسال نامه درخواست برای یک کارشناس جدید، دوباره کارشناسی را از ابتدا شروع کند. لیست کارشناسانی که بررسی ساب میشن را نپذیرفته اند و یا کارشناسی آنان توسط دبیر منتفی شده است، در قسمت «رد شدنها، منتفی شدنها و سایر اتفاقات پیشین این ساب میشن» قابل دسترسی است.</p><p><i>درخواست و آغاز یک کارشناسی</i>. دبیر بر گزینه «ایمیل» در پایین درخواست کارشناسی کلیک می کند و آدرس ایمیل کارشناس ظاهر شود. پس کلیک بر «ارسال» دبیر این امکان را دارد که عدد مربوط به هفته های فرصت داده شده برای انجام کارشناسی را تغییر دهد. مدیر مجله محدوده تعداد این هفته ها را در قسمت ۲.۲ تنظیمات تعیین می کند. اگر در مدت زمان قابل انتظار، کارشناس به درخواست پاسخ ندهد، دبیر می تواند با کلیک بر «ارسال یادآوری» دوباره از وی درخواست انجام کارشناسی نماید و یا با طی روندی که پیشتر اشاره شد، کارشناس دیگری برای ساب میشن انتخاب نماید. دبیر همچنین می تواند زمان انجام را با کلیک بر «زمان» که پایین «تا» قرار دارد، برای یک کارشناس تغییر دهد تا وی بتواند کارشناسی را در مهلت جدید به اتمام رساند.</p><p><i>کارشناس از طریق وبسایت پاسخ می دهد</i>. اصولا، کارشناس برای پاسخگویی به درخواست کارشناسی باید از طریق ورود به سایت مجله، دبیر را از انجام یا عدم انجام کارشناسی آگاه نماید. اگر وی انجام کارشناسی را نپذیرد نام وی به قسمت «رد شدنها، منتفی شدنها و سایر اتفاقات پیشین این ساب میشن» وارد می شود و دبیر فردی دیگر را به جای وی بر می گزیند؛ اما اگر او انجام کارشناسی را بپذیرد، زمان پذیرش در پایین جواب وی حک می شود. مدیر مجله در قسمت ۲.۲ تنظیمات گزینه ای دارد که از طریق آن می تواند این امکان را فراهم آورد که در صورت عدم پاسخ کارشناس پس از تعداد روز مشخص، ایمیل یادآور به طور اتوماتیک برای وی ارسال شود.</p><p><i>کارشناس از طریق ایمیل پاسخ می دهد</i>. اگر به جای مراجعه به وبسایت مجله، کارشناس از طریق ارسال ایمیل مستقیم به دبیر وی را از پذیرش یا عدم پذیرش کارشناسی مطلع نماید، دبیر می تواند با مراجعه به صفحه کارشناسی  «انجام می دهم» یا «انجام نمی دهم» را ذیل نام کارشناس وارد نماید. گزینه اول امکان دسترسی کارشناس به مقاله از طریق سایت را فراهم می آورد و گزینه دوم نام وی را از لیست کارشناسان مقاله حذف و به قسمت «رد شدنها، منتفی شدنها و سایر اتفاقات پیشین این ساب میشن» منتقل کرده، دبیر می تواند کارشناس دیگری به جای وی انتخاب کند.</p><p><i>کارشناس از طریق وبسایت کارشناسی را تکمیل می کند</i>اگر به جای مراجعه به وبسایت مجله، کارشناس از طریق ارسال ایمیل مستقیم به دبیر وی را از پذیرش یا عدم پذیرش کارشناسی مطلع نماید، دبیر می تواند با مراجعه به صفحه کارشناسی  «انجام می دهم» یا «انجام نمی دهم» را ذیل نام کارشناس وارد نماید. گزینه اول امکان دسترسی کارشناس به مقاله از طریق سایت را فراهم می آورد و گزینه دوم نام وی را از لیست کارشناسان مقاله حذف و به قسمت «رد شدنها، منتفی شدنها و سایر اتفاقات پیشین این ساب میشن» منتقل کرده، دبیر می تواند کارشناس دیگری به جای وی انتخاب کند.
کارشناس با وارد کردن نظرات خود به قسمت مشخص شده (بسته به دستورالعمل کارشناسی که توسط مدیر مجله در قسمت ۲.۲ تنظیمات مشخص شده است) کارشناسی را تکمیل می کند و از منوی مربوط، گزینه ای را نیز به عنوان توصیه خود انتخاب می نماید (پذیرش، پذیرش با اصلاحات، ساب میشن مجدد برای کارشناسی، ساب میشن در مجله ای دیگر رد، ملاحظه توضیحات). کارشناس ممکن است فایلی حاوی دیدگاهها و توضیحات خود یا سایر اطلاعات مورد نظر خود را فراگذاری نماید؛ دبیر درباره دسترسی داشتن نویسنده به این فایل تصمیم گیری می کند و در صورت موافقت، گزینه «به نویسنده اجازه دیدن فایل را بده» را انتخاب می نماید. مدیر مجله در قسمت ۲.۲ تنظیمات گزینه ای دارد که از طریق آن می تواند این امکان را فراهم آورد که در صورت عدم پاسخ کارشناس پس از تعداد روز مشخص، ایمیل یادآور به طور اتوماتیک برای وی ارسال شود. همچنین دبیر می تواند با کلیک بر «ایمیل» در پایین درخواست کارشناسی، ضمن تغییر محتوای ایمیل بر اساس نیاز، آن را برای کارشناس ارسال کند.</p><p><i>کارشناس از طریق ایمیل کارشناسی را تکمیل می کند</i>اگر مدیر مجله گزینه «فرایند کارشناسی با اتصال ایمیل» را فعال کرده باشد، کارشناس سابب میشن را متصل به ایمیل درخواست به همراه دستورالعمل کارشناسی، دریافت می کند. از کارشناس درخواست می شود که با ارسال ایمیل به دبیر وی را از پذیرش یا عدم پذیرش کارشناسی مطلع نماید. در صورت پذیرفتن این مسؤولیت، کارشناس از طریق ایمیل نتیجه کارشناسی را به همراه توصیه های خود برای دبیر ارسال می کند. دبیر نیز پس از وصول، این نظرات را در صفحه کارشناسی ساب میشن زیر نام کارشناس مربوط وارد می نماید.</p>]]></section>
</topic>
