<?xml version = '1.0' encoding = 'UTF-8'?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">
<!--
  * 000024.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2014 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Section Editor's Role Index - Review - Review Version 
  *
  -->
<topic title="نسخه کارشناسی" toc="editorial/toc/000006" key="editorial.sectionEditorsRole.review.reviewVersion" locale="fa_IR" id="editorial/topic/000024" >
	<section><![CDATA[<p>اولین وظیفه دبیر در مورد هر ساب میشن، اطمینان از این مسأله است آیا امکان استفاده از نسخه ارسالی توسط نویسنده به عنوان نسخه کارشناسی وجود دارد و یا نسخه جدیدی برای این هدف بایستی آماده شود؟ برای مشاهده فایل اولیه، دبیر می تواند بر نام فایل بعد از نسخه کارشناسی کلیک کند.</p><p><i>اطمینان از انجام یک کارشناسی کور</i>. دبیر باید صفحه ساب میشن را بازبینی کند و ببیند که آیا نیاز به بررسی فایلهای ضمیمه توسط کارشناسان وجود دارد؟ اگر نویسنده درخواست بررسی این فایلها را هم داشته است آنها برای بررسی در اختیار کارشناسان قرار می گیرد. البته دبیر در صورتی که تشخیص دهد نیازی به بررسی این فایلها توسط کارشناس نیست، می تواند آنها را از بررسی حذف کند. برای اطلاعات بیشتر در این زمینه به این آدرس مراجعه نمایید:{help_topic key="editorial.sectionEditorsRole.review.blindPeerReview" text="Ensuring a Blind Peer Review"}</p><p><i>فراهم ساختن نسخه کارشناسی</i>. دبیر می تواند نسخه کارشناسی را ۱) با استفاده از نسخه اولیه، در صورت مناسب بودن و یا ۲) فراگذاری نسخه کارشناسی آماده شده، در اختیار کارشناسان قرار دهد. وی می تواند با استفاده از نرم افزارهای نگارش اشکالات جزئی را برطرف کرده، آن را در دسک تاپ ذخیره نماید و از طریق دگمه های «جستجو» و «فراگذاری» آن را در اختیار قرار دهد.</p><p><i>ساب میشن های ناتمام یا ناقص</i>. گر نویسنده به وضوح از دستورات مجله برای نویسندگان عدول کرده باشد، که این مسأله شامل عدم امکان انجام کارشناسی کور هم می شود، دبیر می تواند از او بخواهد که دوباره ساب میشن را انجام دهد. نویسنده می تواند این کار را از طریق ارسال نسخه جدید با ایمیل مستقیم برای دبیر انجام دهد و دبیر آن را به عنوان نسخه کارشناسی فراگذاری نماید. همچنین اگر دبیر تشخیص دهد که این ساب میشن برای مجله مناسب نیست و این مسأله را به اطلاع نویسنده هم برساند، می تواند با کلیک بر این کلید، ساب میشن را به آرشیو بفرستد:{translate key="editor.article.archiveSubmission"}</p>]]></section>
</topic>
