<?xml version = '1.0' encoding = 'UTF-8'?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">
<!--
  * 000007.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2008 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Section Editor's Role Index - Editing 
  *
  * $Id$
  --><topic title="ویراستاری" toc="editorial/toc/000004" key="editorial.sectionEditorsRole.editing" subtoc="editorial/toc/000007" locale="fa_IR" id="editorial/topic/000007" >
  <section><![CDATA[<p>بیر از طریق انتخاب اعضای تیم ویراستاری در هر مرحله و ارجاع ساب میشن به آنان بر روند ویراستاری ادبی، صفحه آرایی و چک نهایی نظارت دارد؛ ضمن آن که از انجام روند ویراستاری در زمان بندی مشخص شده نیز اطمینان حاصل می نماید. این فرایند با انتخاب ویراستار ادبی توسط دبیر و درخواست از او برای انجام ویراستارس ادبی آغاز می شود. ممکن است دبیر، صفحه آرا و چک کننده نهایی را نیز در همین مرحله تعیین نماید (بسته به این که چند نقش مجزا برای این مراحل در مجله تعریف شده باشد) و یا برای تعیین هر یک تا پایان مرحله قبلی منتظر بماند. برای تغییر افراد انتخاب شده، دبیر به راحتی می تواند با انتخاب فرد جدید نفر قبلی را جایگزین نماید. برای این کار باید مجددا بر این آیتم کلیک کند: {translate key="common.select"} </p><p>مرحله ویراستاری یک ساب میشن پس از انجام چک نهایی به پایان می رسد و دبیر آن را در نوبت چاپ قرار می دهد.</p><p><i>ساب میشن های در مرحله صفحه آرایی که نیاز به ویراستاری ادبی مجدد دارد</i>. سردبیر در صورت نیاز می تواند نسخه صفحه آرایی را برای ویراستاری ادبی مجدد ارسال نماید. این کار از طریق داون لود نسخه صفحه آرایی و ارسال آن به ویراستار ادبی با یک ایمیل امکان پذیر است. پس از انجام ویراستاری ادبی مجدد (که ممکن است نیازمند تماس با نویسنده هم باشد) و ارسال نسخه جدید برای دبیر، وی باید آن را در قسمت صفحه آرایی فراگذاری نماید.</p><p><i>جا به جایی نسخه در نوبت چاپ یک ساب میشن</i>. وقتی یک ساب میشن  در نوبت چاپ قرار گیرد، صفحه دبیری (همراه با صفحات خلاصه، کارشناسی و تاریخچه مربوط به آن) به آرشیو منتقل می شود. سردبیر می تواند از صفحه آرا که به آرشیو دسترسی دارد بخواهد تا نسخه موجود در آرشیو را تعویض نماید؛ این عمل پس از چاپ ساب میشن نیز قابل انجام است. با این کار نسخه جدید به عنوان نسخه چاپ شده در مجله ظاهر خواهد شد؛ البته در این گونه جا به جایی ها بایستی بسیار دقت داشت تا به تمامیت روند چاپ مجله آسیبی وارد نشود. سردبیر می تواند با افزودن یک ضمیمه، تغییرات ایجاد شده در نسخه چاپ شده را اعلام نماید.</p><p>برای اطلاعات بیشتر در مورد روند ویراستاری ادبی به این آدرس مراجعه نمایید: {help_topic key="editorial.sectionEditorsRole.editing.copyediting" text="Copyediting"}.</p><p>برای اطلاعات بیشتر در مورد روند صفحه آرایی به این آدرس مراجعه نمایید: {help_topic key="editorial.sectionEditorsRole.editing.layout" text="Layout"}.</p><p>برای اطلاعات بیشتر در مورد روند چک نهایی و قرار گرفتن نوبت چاپ به این آدرس مراجعه نمایید:{help_topic key="editorial.sectionEditorsRole.editing.proofreading" text="Proofreading"}.</p>]]></section>
</topic>
