<?xml version = '1.0' encoding = 'UTF-8'?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">
<!--
  * 000027.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2015 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2015 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Section Editor's Role Index - Editing - Copyediting
  *
  -->
<topic title="ویراستاری" toc="editorial/toc/000007" key="editorial.sectionEditorsRole.editing.copyediting" locale="fa_IR" id="editorial/topic/000027" >
	<section><![CDATA[<p>پس از انتخاب ویراستار ادبی و ارسال ایمیل درخواست همکاری، این فرایند آغاز می شود. ویراستار ادبی با توجه به راهنمای ویراستاری مجله، تغییرات پیشنهادی خود را مستقیما در ساب میشن مشخص می سازد. در مرحله اول یا ویراستاری مقدماتی، ویراستار پس از انجام ویراستاری اولیه، نسخه ویراستاری اولیه را فراگذاری می کند و فایل ویراستاری شده به مرحله دوم یا ویراستاری نویسنده می رود. ویراستار ادبی با ارسال یک ایمیل به نویسنده که رونوشت آن برای دبیر هم ارسال می شود، از وی می خواهد تا مرحله دوم را آغاز کند. پس از بررسی نویسنده، پاسخگویی وی به سؤالات و فراگذاری فایل توسط وی در مرحله دوم، ویراستار ادبی در مرحله سوم یا ویراستاری نهایی، نسخه ویراستاری پاکنویس شده و نهایی را آماده می کند. این نسخه ویراستاری نهایی به عنوان نسخه صفحه آرایی به صفحه آرا ارسال می شود. پیش از آغاز کار صفحه آرا برای تهیه نسخه آماده چاپ، ممکن است دبیر بخواهد بار دیگر آن را برای اطمینان از رعایت دستورالعملها و استانداردهای مجله بازبینی نماید.</p><p><i>نظرات سردبیر در ویراستاری ادبی</i>ممکن است ویراستار در ویراستاری اولیه (با توجه به روش مجله) بخواهد از سؤالات سردبیر نیز آگاه شود تا در پایان این مرحله آن را هم با ایمیل برای نویسنده و دبیر ارسال کند. دبیر با کلیک بر نام فایل در مرحله دوم از این سؤالات آگاه می شود و پاسخ آنان را با کلیک بر گزینه «ایمیل» در پایین درخواست، مستقیما به ویراستار ادبی می فرستد. با این روش از فراگذاری یک نسخه جدید بعد از بررسی ویراستاری اولیه توسط نویسنده جلوگیری می شود.</p><p><i>قابلیت های ویراستاری ادبی</i>در صورت لزوم (اگر دبیر نقش ویراستار ادبی هم داشته باشد)، دبیر می تواند در هر یک از مراحل ویراستاری ادبی یک نسخه از ساب میشن را فراگذاری نماید. باید مراقب بود که یک نسخه فراگذاری شده توسط نویسنده یا ویراستار، دوباره توسط دبیر فراگذاری نشود.</p>]]></section>
</topic>
