<?xml version = '1.0' encoding = 'UTF-8'?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">
<!--
  * 000026.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2008 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Section Editor's Role Index - Review - Editor Decision
  *
  * $Id$
  --><topic title="تصمیم دبیر" toc="editorial/toc/000006" key="editorial.sectionEditorsRole.review.editorDecision" locale="fa_IR" id="editorial/topic/000026" >
  <section><![CDATA[<p>وقتی نظر همه کارشناسان وارد شد، دبیر بایستی در مورد پذیرش ساب میشن تصمی گیری نماید.</p><p><i>گزارش کردن تصمیم</i>دبیر یکی از تصمیمات پذیرش، نیاز به اصلاحات دارد، دوباره برای کارشناسی ساب میت شود یا رد می شود را درباره ساب میشن اتخاذ می کند.</p><p>دبیر باید از طریق «ارتباط بین نویسنده و سردبیر» دلایل اتخاذ تصمیم خود را به اطلاع نویسنده برساند (با توجه به این که نویسنده نمی تواند تصمیم دبیر را مشاهده نماید). همچنین دبیر می تواند نسخه ای از ساب میشن را به همراه توصیه ها و نظرات فراگذاری نماید. در نهایت او باید با ارسال ایمیل به نویسنده از طریق گزینه «اطلاع به نویسنده» وی از تصمیم خود مطلع نماید. دبیر می تواند نظرات کارشناس را با کلیک بر «کارشناسی ها را اضافه کن» در خط بالای موضوع ایمیل به همراه این ایمیل ارسال کند. در صورت عدم انتخاب این گزینه با توجه به این که نظرات کارشناس تنها در اختیار دبیر است جمله «لطفا به نظرات کارشناسی ارائه شده توجه نمایید» ارسال نخواهد شد.</p><p>دبیر می تواند ابتدا یک تصمیم گیری اولیه (نیاز به اصلاحات دارد) نماید و پس از فراگذاری متن اصلاح شده نویسنده تصمیم نهایی در مورد پذیرش را اتخاذ کند.</p><p>اگر دبیر گزینه «پذیرش» را انتخاب کند، مرحله بعدی آماده سازی یک نسخه ویراستاری با تلفیق نسخه های نویسنده و کارشناسی است. نسخه ویراستاری همان نسخه کارشناسی است که دبیر ممکن مواردی نظیر نام نویسندگان را به آن اضافه کرده، دوباره آن را برای ویراستاری فراگذاری نماید.</p><p>اگر دبیر گزینه «رد می شود» را انتخاب کند، وضعیت ساب میشن به حالت رد شده تغییر می یابد و ساب میشن به آرشیو منتقل می شود.</p><p><i>ساب میت دوباره برای کارشناسی</i>دبیر می تواند با انتخاب گزینه «دوباره برای کارشناسی ساب میت شود» دور جدیدی از کارشناسی را برای ساب میشن آغاز کند. با توجه به این که نویسنده نمی تواند تصمیم دبیر را مشاهده نماید دبیر این تصمیم را به همراه تغییراتی که پیش از ساب میت مجدد باید در ساب میشن ایجاد شود، به اطلاع نویسنده می رساند. وقتی نویسنده نسخه جدید را برای کارشناسی مجدد ساب میت کرد، در قسمت پایین نسخه نویسنده ظاهر می شود و دبیر می تواند آن را برای برای بررسی مجدد بپذیرد. این نسخه دوم کارشناسی است (و در صورت نیاز باید از نظر حذف اسامی بررسی و دوباره فراگذاری شود). کارشناسان نوبت اول همچنان در لیست قرار دارند؛ هر چند توصیه ها و کارشناسی های آنان حذف و به قسمت «رد شدنها، منتفی شدنها و سایر اتفاقات پیشین این ساب میشن» منتقل شده است. دبیر می تواند با انتخاب گزینه «ایمیل» در پایین قسمت درخواست، از آنان برای کارشناسی مجدد مقاله دعوت نماید و یا با انتخاب گزینه «پاک کردن کارشناسان» از فرد جدیدی برای کارشناسی نوبت دوم درخواست همکاری کند. تماسهای بین نویسنده و سردبیر مربوط به نوبت اول نیز به قسمت «رد شدنها، منتفی شدنها و سایر اتفاقات پیشین این ساب میشن»،جایی که دبیر در صورت نیاز می تواند آنها را وارسی کند، منتقل می شود.</p>]]></section>
</topic>
