<?xml version = '1.0' encoding = 'UTF-8'?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">
<!--
  * 000038.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2008 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Copyeditor's Role - Copyediting
  *
  * $Id$
  --><topic title="ویراستاری ادبی" toc="editorial/toc/000012" key="editorial.copyeditorsRole.copyediting" locale="fa_IR" id="editorial/topic/000038" >
  <section><![CDATA[<p>فرایند ویراستاری ادبی به سه مرحله تقسیم شده است که ویراستار و نویسنده را درگیر می کند. البته ویراستار در هر زمان که بخواهد می تواند با کلیک بر «بررسی متادیتا» متادیتای مقاله را ویراستاری کند.</p><p><i>مرحله ۱</i><br />در مرحله اول ویراستار با کلیک بر نام ساب میشن، به فایل آن دسترسی یافته، آن را باز می کند. سپس با توجه به استانداردهای ویراستاری مجله، متن را مستقیما اصلاح می نماید (این قسمتها با نظر مدیر مجله در قسمت ۴.۵ تنظیمات قابل تغییر است ).</p><p>به علاوه، ویراستار می تواند با کلیک بر گزینه «نظرات ویراستار» کلیه تغییرات و اصلاحات انجام گرفته و یا سؤالات خود از نویسنده را مشخص نماید. وقتی ویراستاری اولیه به پایان رسید، ویراستار فایل را ذخیره و سپس فراگذاری می کند تا وارد مرحله بعدی، ویراستاری نویسنده، شود.</p><p>پس از فراگذاری فایل ویراستاری شده، ویراستار بر گزینه «ایمیل» در پایین «اتمام» برای مرحله ۱ کلیک می کند. با این کار ایمیلی مبنی بر اتمام مرحله اول ویراستاری به نویسنده و سردبیر ارسال می گردد. ویراستار در این ایمیل باید سؤالات مطرح شده برای سردبیر یا نویسنده را نیز (در صورت وجود) به اطلاع دبیر برساند.</p><p><i>مرحله ۲</i><br />نویسنده اکنون می تواند از طریق صفحه شخصی خود در مجله، به مقاله دسترسی پیدا کند. نویسنده فایل مرحله ۱ را ذخیره کرده، آن را ویراستاری را بررسی می کند و به سؤالات در خود متن پاسخ می دهد و پس از ذخیره، فایل نهایی را در مرحله ۲ فراگذاری می نماید تا ویراستار ادبی برای ویراستاری نهایی به آن دسترسی یابد. دبیر (برای اطمینان از عدم فراگذاری نسخه های اضافه و تکراری توسط ویراستار و نویسنده) از طریق ایمیل به هر گونه سؤال ارسال شده در ایمیل ویراستار پاسخ می دهد. نویسنده ایمیلی مبنی بر اتمام بررسی خود به دبیر و ویراستار ارسال می کند که در نتیجه آن مرحله ۳ آغاز می شود. برای اطلاعات بیشتر در زمینه فرایند ویراستاری نویسنده به این آدرس مراجعه نمایید:{help_topic key="editorial.authorsRole.editing.copyediting" text="Author's Role: Copyediting"}.</p><p><i>مرحله ۳</i><br />ویراستار ادبی فایل ویراستاری شده مرحله ۲ راذخیره و باز می کند و با در نظر گرفتن نظرات نویسنده و دبیر، از آن یک نسخه پاکنویس (با حذف همه اضافات مربوط به فرایند ویراستاری) تهیه می نماید. این نسخه آماده صفحه آرایی و تهی نسخه چاپی توسط صفحه آراست. ویراستار نسخه پاکنویس مرحله ۳ را که اکنون نسخه صفحه آرایی می شود، فراگذاری کرده، با انتخاب گزینه «ایمیل» در پایین «اتمام»، صفحه آرا و دبیر را از اتمام ویراستاری ساب میشن آگاه می کند.</p>]]></section>
</topic>
