<?xml version = '1.0' encoding = 'UTF-8'?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">
<!--
  * 000031.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2014 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Reviewer's Role Index - Review
  *
  -->
<topic title="کارشناسی" toc="editorial/toc/000008" key="editorial.reviewersRole.review" locale="fa_IR" id="editorial/topic/000031" >
	<section><![CDATA[<p>برای راهبری کارشناس در انجام این وظیفه، فرایند کارشناسی به شش یا هفت مرحله تقسیم می شود.</p><p><i>مرحله ۱</i><br />در ابتدا کارشناس باید دبیر را از پذیرش انجام کارشناسی توسط خود آگاه کند. این تصمیم گیری باید پس از بررسی چکیده و یا حتی با انداختن نگاهی به خود ساب میشن از طریق کلیک بر روی نام آن در مرحله ۳ انجام گیرد (بسته به سیاستهای مجله، ممکن است پیش از اعلام آمادگی کارشناس برای کارشناسی، فایل ساب میشن در دسترس وی قرار نگیرد).</p><p><i>در صورت عدم آمادگی برای انجام کارشناسی</i>کارشناسی که نتواند کارشناسی انجام دهد با کلیک بر لینک زیر، به ایمیلی استاندارد به دبیر دسترسی می یابد که می تواند با تغییراتی در آن علل (مانند زمان، عدم علاقه، نداشتن تخصص و ...) عدم امکان برای انجام کارشناسی را به وی اطلاع دهد: "{translate key="reviewer.article.cannotDoReview"}" </p><p><i>در صورت آمادگی برای انجام کارشناسی</i>کارشناسی که امکان انجام کارشناسی را داشته باشد با کلیک بر لینک زیر، به ایمیلی استاندارد به دبیر دسترسی می یابد که دبیر و نویسنده را از آغاز کارشناسی آگاه می سازد: "{translate key="reviewer.article.canDoReview"}," </p><p><i>مرحله ۲</i><br />مرور دستورالعمل کارشناسی که در پایین صفحه کارشناسی قابل دسترسی است. سردبیر مجله این دستورالعمل را برای اطمینان از انجام یک کارشناسی که تا بیشترین حد ممکن به وی و نویسنده یاری رساند، تهیه کرده است.</p><p><i>مرحله ۳</i><br />نویسنده، ساب میشن را به صورت یک فایل فراگذاری کرده است که کارشناس می تواند با کلیک بر روی اسم ساب میشن، آن را از وبسایت مجله در رایانه خود داون لود کند. این فایل را می توان با به کارگیری نرم افزارهای در دسترس نظیر آکروبات یا ورد به راحتی در رایانه باز کرد و یا ابتدا ذخیره و سپس باز نمود. سپس می توان آن را پرینت کرد یا روی صفحه مونیتور مطالعه نمود. فایلهای ضمیمه مربوط به مواد و روشها نظیر ابزار پژوهش، منابع علمی و یافته ها نیز ممکن است توسط نویسنده، علاوه بر فایل اصلی، فراگذاری شده باشد.</p><p><i>مرحله ۴ (انتخابی)</i><br />در برخی موارد ممکن است مجله از کارشناس بخواهد تا تضاد منافع خود با ساب میشن کارشناسی شده را مشخص نماید. در چنین حالتی مرحله ۴ شامل فرمی خواهد بود که کارشناس میزان تضاد منافع را در آن مشخص کند و در صورت وجود این مرحله، شماره مراحل بعدی به ترتیب تغییر می کند. مدیر مجله می توانددر قسمت ۳.۳ تنظیمات این حالت را فعال نماید.</p><p><i>مرحله ۴</i><br />کارشناس بر گزینه کارشناسی کلیک می کند و با دو متن کارشناسی مواجه می شود که ممکن است جداگانه به صورت دستی و یا با کپی کردن فراگذاری شده باشد: یکی برای نویسنده و کارشناس و دیگری که تنها برای کارشناس قابل مشاهده است.کارشناس ممکن است متن ناقص کارشناسی شده را در این مکانها وارد یا کپی کرده، با کلیک بر دکمه ذخیره در پایین فرم ذخیره نماید و زمانی دیگر برای تکمیل کار از آن استفاده کند. این انجام تغییرات تا انتخاب یک توصیه درباره ساب میشن و اتمام کارشناسی ادامه دارد.</p><p><i>مرحله ۵</i><br />برای کارشناس این انتخاب نیز وجود دارد که علاوه بر ورود کارشناسی خود، فایلهای دیگری نیز برای مشاهده توسط دبیر و یا نویسنده فراگذاری کند. این فایل ممکن است یک نسخه حاوی نظرات کارشناس از ساب میشن یا داده های مرتبط و سایر موارد لازم برای یاری سردبیر و یا نویسنده باشد. این از اختیارات سردبیر است که این فایلها در دسترس نویسنده قرار گیرد؛ ولی کارشناسان قطعا می توانند نظرات خود را در این قسمت قرار دهند (مرحله ۴).</p><p><i>مرحله ۶</i><br />کارشناس باید یک توصیه در مورد ساب میشن از میان گزینه های پذیرش، نیاز به اصلاحات دارد، دوباره برای کارشناسی ساب میت شود در مجله دیگری ساب میت شود، رد شود و به نظرات توجه کنید، انتخاب کند. وقتی کارشناس گزینه «ارائه کارشناسی به سردبیر» را انتخاب کند، ایمیلی از پیش آماده شده به دبیر در اختیار وی قرار می گیرد که با ارسال آن به دبیر، توصیه کارشناس، متن کارشناسی ذخیره شده (که اکنون قفل می باشد) و فایلهای اضافه فراگذاری شده نیز برای دبیر قابل مشاهده می شود. کارشناس می تواند متن این ایمیل را با نظر خود تغییر دهد.</p>]]></section>
</topic>
