<?xml version = '1.0' encoding = 'UTF-8'?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">
<!--
  * 000040.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2014 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Layout Editor's Role - Layout
  *
  -->
<topic title="صفحه آرایی" toc="editorial/toc/000013" key="editorial.layoutEditorsRole.layout" locale="fa_IR" id="editorial/topic/000040" >
	<section><![CDATA[<p>
نسخه نهایی مقاله توسط ویرایشگر طبق استانداردهای مجله از قبل آماده کرده است .صفحه آرا مقاله را به فرمت مناسب و سبک مورد نظر در مجله تبدیل می کند وی برای این کار به استفاده از نرم افزارهای جانبی برای تبدیل فایلهای HTML.PDF و غیره نیاز خواهد داشت ( مانندنرم افزارهای دیریم ویور. فرانت پیج و آکروبات) . مدیر مجله می تواند یکسری اصول کلی برای صفحه آرایی مجله تدوین کند و آنها را برای بهتر شده روال کارها در اختیار صفحه آرا قرار دهد .
</p><p><i>
آپلود کردن گالی ها
</i>
وقتی صفحه آرا فایلی را به فرمت گالی در می آورد سیستم به طور اتوماتیک نوع فایل را بر اساس پسوند آن تشخیص می دهد (مانندPDF.HTML و غیره)و همچنین ندازه فایل را نیز نمایش می دهد. برچسبی که برای هر فایل تهیه می شود در فهرست مطالب مجله و در کنار هر مطلب به نمایش در می آید و به خوانندگان نشان می دهد مطلب مورد نظر به چه فرمتی در دسترس است . صفحه آرا همچنین می تواند برچسب دلخواه خود را برای هر فایل ایجاد کند . همچنین می تواند چندین فایل را آپلود کرده یا فایلهای بارگداری شده را پاک یا ویرایش کند . در بارگذاری فایل های به فرمت HTML بایستی فایل های زمینه ای آن را نیز آپلود کرد.
</p><p><i>
فایل های مکمل
</i>
اگر مولف مقاله فایل های مکملی را همراه با فایل مقاله فرستاده باشد آنها نیز می توانند در اختیار کاربر قرار داده شوند . معمولا این فایل های مکمل را به فرمت اصلی خودشان در مجله قرار می دهند مگر اینکه لازم باشد فرمت آنها تغییر داده شود. حتی در صورتی که این فایل های مکمل را بخواهیم به فرمت اصلی خودشان چاپ کنیم صفحه آرا بایستی مطمءن شود که انتشار آنها قانونی بوده و سبک وسیاق آنها با سبک وسیاق مجله همخوانی داشته باشد . صفحه آرا می تواند فایل های مکمل را ایجاد . اصلاح و حذف نماید .
</p>]]></section>
</topic>
