<?xml version = '1.0' encoding = 'UTF-8'?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">
<!--
  * 000035.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2015 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2015 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Author's Role Editing - Copyediting 
  *
  -->
<topic title="ویراستاری ادبی" toc="editorial/toc/000011" key="editorial.authorsRole.editing.copyediting" locale="fa_IR" id="editorial/topic/000035" >
	<section><![CDATA[<p>ویراستار ابتدا با کار مستقیم بر روی فایل الکترونیک ساب میشن، آن را برای بهبود کیفیت دستور زبان و ارتباط معنایی جملات ویراستاری می کند و تغییرات لازم برای هماهنگی با شیوه مجله (به خصوص از نظر عنوان نویسی) را نیز در آن اعمال می نماید. سپس فایل ویراستاری شده ساب میشن را در مرحله ۱ فراگذاری کرده، از طریق ایمیل به نویسنده و دبیر اطلاع می دهد که ویراستاری مقدماتی به اتمام رسیده است. نویسنده می تواند با کلیک بر نام فایل به نسخه فوق دست یابد و آن را باز و یا ابتدا ذخیره و سپس باز کند.</p><p><i>بررسی ویراستاری ها توسط نویسنده</i>.نویسنده همه تغییرات پیشنهادی ویراستار را بررسی کرده، در صورت تمایل، تغییراتی نیز خود با توجه به راهنمای ویراستاری مجله، در ساب میشن انجام می دهد (این آخرین فرصت برای انجام چنین تغییراتیست: چرا که در مرحله چک نهایی تنها اشتباهات ساختاری و یا اصلوبی قابل اصلاح خواهد بود). نویسنده باید به سؤالات مطرح شده توسط ویراستار (نظیر مشخص نبودن شماره صفحات، ...) نیز پاسخ دهد؛ این سؤالات با کلیک بر گزینه کنار «نظرات ویراستار» قابل مشاهده است. پس از اتمام این مرحله، نویسنده فایل را در رایانه خود ذخیره می کند و سپس با فراگذاری در مرحله ۲ ویراستاری آن را در اختیار ویراستار قرار می دهد.</p><p><i>بررسی متادیتا</i>. نویسنده باید متادیتای ساب میشن را نیز از نظر وجود اشتباه یا جا افتادگی بررسی کند. متادیتا برای نمایه سازی ساب میشن در چاپ به کار می رود و بسته به چگونگی نمایه سازی خواننده را در دستیابی آسانتر به ساب میشن یاری می نماید.</p> <p>در نهایت نویسنده بر گزینه ایمیل در پایین «اتمام» کلیک می کند تا ویراستار و دبیر را از به پایان رسیدن این مرحله آگاه کند.</p>]]></section>
</topic>
