<?xml version = '1.0' encoding = 'UTF-8'?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">
<!--
  * 000019.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2014 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Editor's Role Submission Summary - Submission Management
  *
  -->
<topic title="مدیریت یک ساب میشن" toc="editorial/toc/000003" key="editorial.editorsRole.submissionSummary.submissionManagement" locale="fa_IR" id="editorial/topic/000019" >
	<section><![CDATA[<p>جنبه های مختلف مدیریت یک ساب میشن از صفحه خلاصه ساب میشن قابل قابل دسترسی است.</p><p><i>ساب میشن</i><br />در قسمت ساب میشن سردبیر می تواند به نویسنده ایمیل بزند، ساب میشن اولیه و فایلهای ضمیمه آن را بررسی کند، مطمئن شود که ساب میشن در قسمت درستی از مجله است و نظرات نویسنده را مشاهده نماید.</p><p>پیش از تعیین یک دبیر برای مدیریت کارشناسی یک ساب میشن، سردبیر باید بر نام فایل آن کلیک کند تا با باز کردن فایل از مناسب بودن ساب میشن برای کارشناسی در مجله و درست بودن زیرمجموعه ای که ساب میشن در آن انجام شده، اطمینان حاصل نماید. </p><p><i>پرداختهای نویسنده</i><br />در صورتی که مجله ار طریق اینترنت هزینه دریافت می کند، سردبیر می تواند پرداخت یا عدم پرداخت وجه توسط نویسندگان را مشخص نماید. وجوه مشخص شده در این قسمت، در قسمت گزارش دریافتهای مجله نیز منعکس خواهد شد.</p><p><i>دبیران</i><br />برای ارتقای ساب میشن به مرحله کارشناسی، سردبیر بایستی از لیست همکاران مجله یک دبیر برای مدیریت کارشناسی آن انتخاب نماید. اگر در مجله از دبیر استفاده نشود، سردبیر می تواند با انتخاب گزینه «اضافه کردن خود» شخصا بر روند دبیری نظارت نماید.  البته برای یک ساب میشن چند دبیر نیز می توان  انتخاب نمود و آنان با تعامل با یکدیگر مراحل کارشناسی و ویراستاری را به انجام می رسانند. پس از این عمل، با ارسال اتوماتیک یک ایمیل، دبیر از انتخاب خود آگاه می شود.</p><p><i>وضعیت</i><br />در صفحه خلاصه ساب میشن وضعیت آن در خلال مراحل کارشناسی، ویراستاری و چاپ مشخص است. اگر در هر مرحله ، ساب میشن برای مجله نامناسب تشخیص داده شود در همین صفحه به آرشیو فرستاده می شود.</p><p>اگر از ابتدا مشخص باشد که این ساب میشن مناسب مجله نیست، سردبیر بر «ساب میشن را آرشیو کن» کلیک می کند و یک ایمیل مبنی بر عدم ارجاع ساب میشن به کارشناسی برای نویسنده ارسال می شود. پس از ارسال ایمیل، ساب میشن به آرشیو منتقل می شود. این فرایند توسط دبیر یک ساب میشن هم قابل انجام است.</p>]]></section>
</topic>
