<?xml version = '1.0' encoding = 'UTF-8'?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">
<!--
  * 000043.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2015 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2015 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Proofreader's Role - Proofreading
  *
  -->
<topic title="ویرایش نهایی" toc="editorial/toc/000014" key="editorial.proofreadersRole.proofreading" locale="fa_IR" id="editorial/topic/000043" >
	<section><![CDATA[<p>
ویرایشگر نهایی با کلیک کردن روی عنوان هر مقاله در سبد مقالات مقاله را وارد قسمت ویرایش می کند . وی همچنین در این مرحله قادر است با غلط گیر و صفحه آرا ارتباط برقرار کند.در این مرحله صرفا غلط های تایپی و فرمت مقاله اصلاح می شود . برای انجام کامل مرحله ویرایش انجام مراحل ذیل ضروری است :
</p><p><i>
مشاهده راهنمایی های ویرایش
</i>
ویرایشگر نهایی بایستی استانداردهای ویرایش مجله را با کلیک بر روی دکمه (راهنمایی های ویرایش ) در پایین پانل ویرایش به دقت مطالعه کند .
</p><p><i>
مشاهده فرمت های ویرایش
<
ویرایشگر نهایی می تواند با کلیک بر روی کلید مشاهده ویرایش که در کنار هر قسمت در بخش صفحه آرایی وجود دارد به فایل های مکمل دسترسی پیدا کرده و در صورت لزوم آن ها را ویرایش نماید . ازآنجا که این فایل های جانبی از نوع PDF و HTML هستند لذا برای ویرایش آن ها به نرم افزارهای جانبی نیاز است . معمولا فایل های مکمل را به همان فرمتی که هستند چاپ می کنند و این فایل ها ندرتا به ویرایش نیاز دارند .
</p><p><i>
در نظر داشتن ملاحضات مولف برای ویرایش
</i>  
ویرایشگر نهایی بایستی استانداردهای ویرایش مجله را به خوبی بشناسد و همچنین اصلاحات و توصیه های مولف را نیز در مقاله بررسی و لحاظ نماید . ( مثلا در نظر نگرفتن برخی اشکلات برای حفظ صحت مقاله ) . ویرایشگر نهایی قادر است اصلاحات پیشنهادی مولف را هر مرحله مشاهده نماید .
</p><p><i>
ثبت اصلاحات ویرایشی
</i> 
ویرایشگر نهایی با کلیک کردن روی آیکون ( ثبت اصلاحات ویرایش ) می تواند جزییات دقیق اصلاحات انجام شده را برای پیگیری های بعدی ثبت نماید . این تغییرات ثبت شده بعدا توسط صفحه آرا قابل مشاهده خواهند بود .
</p><p><i>
اعلام پایان ویرایش نهایی فایل
</i>
با پایان ویرایش نهایی ویرایشگر با کلیک بر روی آیکون ایمیل که در پایین آیکون (تکمیل ) قرار دارد ایمیلی را به صفحه آرا می فرستد که با ارسال این ایمیل آماده بودن مقاله برای صفحه آرایی به صفحه آرا اعلام می شود و مقاله به صورت خودکار از لیست مقالات ویرایشگر نهایی خارج شده وامکان ویرایش مجدد آن ها وجود نخواهد داشت .
</p>]]></section>
</topic>
