<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../topic.dtd">

<!--
  * 000000.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2008 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Introduction to OJS Main 
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="intro/topic/000000" locale="en_US" title="ADS'ye giriş" toc="index/toc/000000" subtoc="intro/toc/000000" key="intro.index">
	<section>
		<![CDATA[<p>Bu dergi yönetim ve yayınlama sürecinde Açık Dergi Sistemleri (ADS) (Open Journals Systems) yazılımı kullanır. ADS dergilerin yönetimi, yayına hazırlığı ve özellikle çevrim içi yayını için geliştirilmiş, açık kaynak kodulu bir yazılımdır. ADS olabildiğince esnek bir dergi yönetimi ve yayın sistemi kurulmasını sağlayan, internet aracılığı ile ücretsiz ulaşılarak, istenilen bir web sunucusuna kurulabilecek bir dergi yayın sistemidir. Dergi yönetimi için harcanacak enerji ve zamanı azaltıp, daha kaliteli editöryal süreç ve kayıt tutulmasına yönelten bir yapı amaçlanmaktadır. Yazılım dergi politikalarını açık yayınlan, dizin oluşturulmasına katkıda bulunan buluşları ile daha bilimsel ve kaliteli dergi yayını için geliştirilmektedir.</p>]]>	
	</section>
	<section title="Yazılımın Geçmişi">
		<![CDATA[<p><em>ADS bir dergi ve web sitesi yönetimi ve yayını yazılımıdır</em>. ADS yazılımı çevrimiçi dergi yayınının tüm yönlerini içerir. Dergi sitesinin oluşturulmasından, yazarların başvurlarının değerlendirilmesi, düzenlenmesi, yayınlanması, arşivlenmesi, dizinlenmesi gibi tüm süreçleri içerir. Ayrıca dergi yöneticilerinin belirlenerek, kendilerine özgü işleri izlemelerini sağlar. Yazışmalara yardımcı olur ve okuyuculara haber gönderebilir.</p><p><em>ADS esnek ve ölçeklenebilirdir.</em>. Bir ADS kurulumu bir çok derginin yönetilmesi ve yayınlanmasını sağlayabilir. Her derginin kendi web adresi, görünümü ve yapısı olabilir. ADS ile bir kişi hem siteyi, hem dergiyi yönetip, tüm editöryal süreci ürdürebilir. Ya da uluslarası bir çok bölüm editörünün görev aldığı, geniş kadrolu dergilerin çıkarılmasını sağlayabilir.</p><p><em>ADS gelişmiş ulaşım olanaklarını destekler</em>. Bu sistem yalnızca dergi yayınlamak ile kalmayıp, dergi yayınının okuyuculara bilimin ücretsiz ulaşımını sağlayacak kadar hesaplı olabileceğini göstererek, "açık erişimin" bilim için önemine katkıda bulunur. Açık erişimin değerine ilişkin bir çok yazıya, yazılımın da destekçisi olan <a href="http://pkp.sfu.ca/" target="_blank">Public Knowledge Project</a> sitesinden ulaşılabilir.</p><p><em>ADS'nin kökeni</em>. Yazılım ilk kez 2002 yılında "the University of British Columbia"da Public Knowledge Project girişimi olarak yayınlanmıştır. Bu girişime the Social Sciences and Humanities Research Council of Canada, Max Bell Foundation, the Pacific Press Endowment, ve the MacArthur Foundation kuruluşları destek olmuşlardır. Sürekli gelişimi UBC's Public Knowledge Project, the Canadian Center for Studies in Publishing ve the Simon Fraser University Library tarafından ortak olarak yürütülmektedir. Bu konuda daha fazla bilgi için <a href="http://pkp.sfu.ca/" target="_blank">Public Knowledge Project</a> sayfalarına bakabilirsiniz.</p>]]>	
	</section>
	<section title="Yönetim Yapısı">
		<![CDATA[<p><h5>Editöryal Süreç</h5><p>Dergiye başvuruları ADS yazılımı bir veya bir kaç editör tarafından yönetilen beş basamaklı bir editöryal sürece yönlendirir.</p><ol><li><em>Başvuru Kuyruğu:</em> Bu kuyruğa eklenen yeni başvurular bir veya bir kaç editöre yönlendirilir.</li><li><em>Başvuru Değerlendirmesi:</em> Başvurular meslekdaş görüşünden geçip, editör kararı verilir.</li><li><em>Başvurunun Yayına Hazırlanması:</em> Yazılar sayfa düzeni, mizanpaj ve prova dizgi kontrolü basamaklarından geçerek düzenlenir. Makaleler yayınlanmak üzere bir sayıya atanırlar.</li><li><em>İçindekiler Sayfası:</em> Yayınlanmak üzere seçilmiş makaleler sıralanır ve sayı yayınlanır.</li></ol><h5>Editöryal Görevler</h5>(Dergi yönetimi sayfalarında atanırlar)<ul><li><em>Dergi Yöneticisi:</em> Dergiyi kurar, ayarlarını yapar ve görevlileri atar (Kendisi de editör vb ek görevler alabilir).</li><li><em>Editör:</em> Editöryal süreci gözler, başvuruları değerlendirme ve yayına hazırlık için bölüm editörlerine yönlendirir, yayına hazır makalelerden yayınlanacak sayıyı hazırlayıp, yayına verir.</li><li><em>Bölüm Editörü:</em> Kendisine yönlendirilen başvuruların değerlendirme ve yayına hazırlık sürecini yürütür.</li><li><em>Sayfa Düzenleyici:</em> Kabul edilen yazıları gramer ve anlaşılabilirlik açısından değerlendirir, yazar ile değişiklikler konusunda görüşür, derginin bibliyografik ve biçimsel özelliklerine uygun sayfa düzenini gerçekleştirir.</li><li><em>Mizanpajcı:</em> Düzeltilmiş başvuruyu yayınlamak üzere HTML, PDF, PS gibi dosya biçimlerine çevirerek, derginin görünüm özelliklerine uygun biçime getirir. Prova dizgiyi oluşturur.</li><li><em>Prova Dizgi Okuyucu:</em> Prova dizgileri yazım hataları ve biçim hataları olmaması için kontrol eder.</li></ul></p>
<p align="center"><a href="{$baseUrl}/locale/{$locale}/edprocesslarge.png"><img src="{$baseUrl}/locale/{$locale}/edprocess.png" width="480" height="542" border="0" alt="" /></a></p>
]]>
	</section>
	<section title="Destek">
		<![CDATA[<p><a href="http://pkp.sfu.ca/support/forum/" target="_blank">Web sitesi</a> aracılığı ile ulaşılabilen destek forumu ve teknik hataların bildirilmesi için kayıt sistemi oluşturulmuştur.</p>
		<p>Bir dergi sitesi ile etkileşimde sorun yaşayan kullanıcıların, ilgili derginin iletişim sorumluları ile iletişime geçmelidirler. Sorumlulara iletişim bilgileri dergi hakkında sayfasında bulunabilir.</p>]]>
	</section>
</topic>
