<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE locale SYSTEM "../../../../../lib/pkp/dtd/locale.dtd">

<!--
  * locale.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2008 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Localization strings for the fr_CA (Français (Canada)) locale.
  *
  -->
 
<locale name="fr_CA" full_name="Français (Canada)">
	<message key="plugins.generic.cms.displayName">Plugiciel SGC</message>
	<message key="plugins.generic.cms.description">Ce plugiciel permet la gestion du contenu statique.</message>

	<message key="plugins.generic.cms.toc">Table des matières</message>

	<message key="plugins.generic.cms.requirement.layoutmanager"><![CDATA[<strong>Le plugiciel responsable de la mise en page doit être installé et activé pour utiliser ce plugiciel.</strong>]]></message>	
	<message key="plugins.generic.cms.requirement.tinymce"><![CDATA[<strong>Le plugiciel TinyMCE doit être installé et activé afin de pouvoir ajouter/modifier le contenu.</strong>]]></message>

	<message key="manager.plugins.content">Ajouter/modifier le contenu</message>

	<message key="plugins.generic.cms.form.introduction">Ce plugiciel Système de gestion de contenu (SGC) permet aux responsables de la revue d’ajouter un contenu statique à leurs revues. Le contenu est divisé en pages en utilisant les niveaux d'en-têtes 1, 2 et 3. Les niveaux d'en-têtes 4 et ceux mentionnés ci-dessus ne sont pas divisés en une nouvelle page. Chaque en-tête devient une commande de menu dans la table des matières (se trouvant dans l’encadré latéral). Pour modifier une page, sélectionnez-là à partir de la table des matières, modifiez-là, puis cliquez sur le bouton de sauvegarde. Pour ajouter une nouvelle page, il suffit d’ajouter un nouvel en-tête et un nouveau contenu au-dessous de la page actuelle. Le nouveau contenu apparaîtra alors sous la page actuelle.</message>
	
	<message key="plugins.generic.cms.error.muststartwithheader"><![CDATA[Chaque page doit débuter par un en-tête (<h1>, <h2>, <h3>)]]></message>
	<message key="plugins.generic.cms.error.musthavecontent">Il doit y avoir du contenu après chaque en-tête. Veuillez vous assurer que deux titres ne se succèdent pas immédiatement l'un après l'autre.</message>
	<message key="plugins.generic.cms.error.headingcannotbeempty">Chaque en-tête doit avoir au moins un caractère sans espacement.</message>		
</locale>
