<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../topic.dtd">

<!--
  * 000000.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2006 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Introduction to OJS Main 
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="intro/topic/000000" locale="fr_CA" title="Introduction à OJS" toc="index/toc/000000" subtoc="intro/toc/000000" key="intro.index">
	<section>
		<![CDATA[<p>Ce journal utilise le logiciel Open Journal Systems pour la gestion et le support à l’édition. OJS est une solution à codes sources libres accès pour gérer et publier des journaux académiques en ligne. OJS est un système de gestion et de publication très flexible, opéré par l’éditeur, et peu  être téléchargé gratuitement et installé sur un serveur Web local. Il a été conçu pour réduire le temps et l’énergie consacrés aux tâches cléricales et de gestion associées à l’édition d’un journal, tout en améliorant la tenue d’archives et l’efficacité du processus éditorial. Il cherche à améliorer la qualité de la publication par des savants et le public par de nombreuses innovations, depuis rendre les politiques du journal plus transparentes à l’amélioration de fabrication d’un index.</p>]]>	
	</section>
	<section title="Éléments du système">
		<![CDATA[<p><i>OJS est un système de gestion et d’édition pour un journal et d’un site Web</i>.OJS couvre tous les aspects d’édition d’un journal en ligne, depuis l’établissement du site Web du journal, jusqu’aux tâches opérationnelles tel le processus de présentation par l’auteur, la révision par les pairs, l’édition, la publication, la création d’archives et d’index du journal. OJS aide aussi à gérer les aspects  humains dans l’organisation d’un journal, incluant garder les traces du travail des éditeurs, des réviseurs, et des auteurs, en avisant les lecteurs, et en assistant avec la correspondance. </p><p><i>OJS  est flexible et extensible</i>.Une seule installation d’OJS peut supporter plusieurs journaux. Chaque journal a son adresse URL unique, ainsi son apparence et personnalité. OJS  peut permettre à un seul éditeur de gérer tous les aspects du journal et du site Web du journal, ou OJS peut supporter une équipe internationale d’éditeurs ayant diverses responsabilités pour les diverses rubriques du journal.</p><p><i>OJS supporte le principe d’étendre l’accès</i>.Le but de ce système n’est pas seulement d’aider à la publication d’un journal, mais de démontrer comment les coûts de la publication d’un journal peuvent  être réduits au point où le rendre accessible à tous les lecteurs peut s’avérer être une option viable. Le cas pour un accès ouvert est démontré en toutes lettres dans une large série d’articles dérivant de ce projet, lesquels sont disponibles gratuitement sous Publications sur le site Web de l’Université de la Colombie-Britannique<a href="http://pkp.ubc.ca/" target="_blank">Public Knowledge Project</a> .</p><p><i>Les origines d’OJS</i>. Le système fut lancé pour la première fois en 2002 comme une initiative de recherche et de développement du Public Knowledge Project à l’Université de la Colombie-Britannique, avec le support du Conseil de Recherches en Sciences Humaines du Canada,  de la Fondation Maxwell,  du Pacific Press Endowment et de la Fondation MacArthur. Son développement continuel est concurremment surveillé par un partenariat entre UBC’s Public Knowledge Project, le Canadian Center for Studies in Publishing et la Bibliothèque de l’Université Simon Fraser. Pour plus d’information, visiter :<a href="http://pkp.sfu.ca/" target="_blank">Public Knowledge Project @ Simon Fraser University</a> Site Web.</p>]]>	
	</section>
	<section title="Structure de gestion">
		<![CDATA[<p><h5>Processus éditorial</h5><p>OJS fait circuler les présentations au journal à travers cinq étapes dans le processus éditorial, lequel sera géré par un ou  plus d’un éditeurs.</p><ol><li><em>File d’attente pour les présentations non encore assignées:</em> Les articles commencent ici et sont assignés à un ou plusieurs éditeurs.</li><li><em>Révision des présentations:</em> Les articles subissent un révision par des pairs et une décision éditoriale.</li><li><em>Préparation de la présentation pour publication:</em> Les articles passent par la révision de copie, la mise en page et la correction d’épreuves.</li><li><em>File d’attente au calendrier:</em> Les articles sont attribués à un numéro et/ou à un volume.</li><li><em>Table des matières:</em> Les articles sont commandés pour publication et sont publiés.</li></ol><h5>Rôles éditoriaux </h5>(Assignations à la gestion du journal)<ul><li><em>Directeur du journal:</em> Met en place la journal et comble les rôles d’éditeurs (peut aussi agir comme éditeur et dans d’autres rôles).</li><li><em>Éditeur:</em> Supervise le processus éditorial, peut assigner des présentations aux éditeurs de rubriques de voir aux révisions des présentations et à  l’édition des présentations, d’entreprendre la mise au calendrier du contenu  et de la publication du journal.</li><li><em>Éditeur de rubrique</em> Supervise la révision de la présentation et possiblement l’édition de la présentation pour les présentations qui lui sont assignées.</li><li><em>Réviseur de copie:</em>Travaille sur les présentations afin d’améliorer la grammaire et la clarté, demande des questions à l’auteur au sujet d’erreurs possibles, et s’assure de la stricte observance du style de texte et bibliographique du journal.</li><li><em>Éditeur de la mise en page:</em> Transforme les présentations révisées en galées en des fichiers de formats HTML, PDF, et/ou PS en un format  propre à la publication électronique.</li><li><em>Correcteur d’épreuves:</em> Lit les galées pour de possibles erreurs typographiques ou de formatage.</li></ul></p><p align="center"><a href="{$baseUrl}/templates/images/edprocesslarge.png"><img src="{$baseUrl}/templates/images/edprocess.png" width="480" height="542" border="0" alt="" /></a></p>
]]>
	</section>
	<section title="Support">
		<![CDATA[<p>Un forum d’aide et un système de signalements de bogues pour des questions techniques peut être accédé via le PKP <a href="http://pkp.sfu.ca/support/forum/" target="_blank">web site</a>.</p>
		<p>Les usagers ayant des questions à comment  agir avec un site particulier du journal  en utilisant OJS, ou au sujet des politiques du journal  sont encouragés à communiquer avec le directeur du journal, ou les aides au support technique qui apparaissent dans <b>Au sujet du journal</b> sur la page Web du journal.</p>]]>
	</section>
</topic>
