<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../topic.dtd">

<!--
  * 000040.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2008 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Editor's Role - Layout

  * $Id$
  -->

<topic id="editorial/topic/000040" locale="pt_BR" title="Layout" toc="editorial/toc/000013" key="editorial.layoutEditorsRole.layout">
	<section>
		<![CDATA[<p>A versão para Layout da submissão foi preparada pelo Editor de Texto dentro dos padrões da revista. O Editor de Layout prduzirá a submissão nos formatos e estilos apropriados para a revista. O Editor de Layout deverá usar software externo especializado para preparar os arquivos HTML, PDF, Postscript, entre outros. (por exemplo, Dreamweaver, NVU, Front Page, Acrobat). É possível disponibilizar na revista um conjunto de Instruções para os Editores de Layout como auxílio na elaboração das composições para publicação.</p>
		<p><em>Enviando Composições</em>. Quando um Editor de Layout envia um arquivo para  Formato da Composição, o sistema identificará o tipo do arquivo baseado em sua extensão (por exemplo, PDF, HTML), assim como fornecer informações sobre o tamanho do arquivo e nome original. Este rótulo aparecerá na tabela de conteúdos da revista associado ao item publicado. O Editor de Layout tem a opção de rotular manualmente o arquivo. O Editor de Layout pode enviar mais de um formato de Composição, deletar arquivos que foram enviados, e editar informações tais como o nome do arquivo. Ao enviar arquivos HTML, as imagens e folhas de estilo também devem ser enviadas com os arquivos .htm ou .html.</p>
		<p><em>Documentos Suplementares</em>. Caso o Autor enviou algum arquivo suplementar, eles já estarão disponíveis. Eles deverão ser publicados na revista em seus formatos originais, a menos que a revista tenha uma política específica para seu tratamento (como figuras e ilustrações). O Editor de Layout pode consultar os arquivos para garantir que estejam legíveis, mesmo que a política seja publicar os arquivos em seus formatos originais. Documentos Suplementares podem ser apagados, editados, e enviados novamente pelo Editor de Layout (assim como pelo Autor, se necessário devido a aspectos do formato do arquivo).</p>]]>	
	</section>
</topic>
