<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../topic.dtd">

<!--
  * 000024.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2006 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Section Editor's Role Index - Review - Review Version 

  * $Id$
  -->

<topic id="editorial/topic/000024" locale="pt_BR" title="Versão para Avaliação" toc="editorial/toc/000006" key="editorial.sectionEditorsRole.review.reviewVersion">
	<section>
		<![CDATA[<p><p>O primeiro passo do Editor de Seção é verificar se o documento original serve como Versão da Avaliação ou se uma versão atualizada precisa ser enviada ao sistema. Para ver o Documento Original, basta clicar no nome do arquivo.</p><p><i>Assegurando a Avaliação por Pares Cega</i>. Veja informações para {help_topic key="editorial.sectionEditorsRole.review.blindPeerReview" text="Assegurando a Avaliação por Pares Cega"}. O Editor de seção deverá consultar também a página da Submissão, verificando se há Documentos Suplementares para compartilhar com os Avaliadores. Caso o autor autorize o compartilhamento, os mesmos estarão marcados; cabe ao Editor de Seção desmarcá-los caso possam comprometer o processo de avaliação ou não possam ser compartilhados com os Avaliadores.</p>
		<p><i>Definindo a Versão da Avaliação da submissão</i>. O Editor de Seção define a Versão da Avaliação disponível para os Avaliadores (a) escolhendo o Documento Original, caso seja adequada, ou (b) enviando ao sistema uma versão atualizada. O editor de seção pode decidir corrigir pequenos detalhes do original através de um editor de texto de sua preferência, salvando o arquivo no seu computador (em local seguro e pré-definido para este processo) e enviando o arquivo, clicando nos botões disponíveis em Versão da Avaliação.</p><p><i>Submissões em não-conformidade</i>. Caso o Autor não consiga submeter um documento dentro das Diretrizes para Submissão da revista, incluindo verificar que esteja apta a passar por um processo de avaliação por pares cega, o Editor pode notificar o Autor que o trabalho necessita ser submetido novamente. O Autor então estará habilitado a enviar uma versão atualizada via e-mail ao Editor que poderá substituir a versão no sistema. O Editor de Seção também pode decidir arquivar a submissão por não estar em conformidade total com o conteúdo e objeto da revista, notificando o autor do fato. Na página da Submissão, clicando em "Arquivar a Submissão", envia o documento para o Arquivo.</p>]]>	
	</section>
</topic>
