<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../topic.dtd">

<!--
  * 000035.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2005 The Public Knowledge Project
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Author's Role Editing - Copyediting 
  *
  * Translation by Suporte Técnico SER, UFPR
  * Eduardo da Rocha Ruthes (eruthes@gmail.com)
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="editorial/topic/000035" locale="pt_BR" title="Edição de Texto" toc="editorial/toc/000011" key="editorial.authorsRole.editing.copyediting">
	<section>
		<![CDATA[<p>O Editor de Texto prepara um texto inicial da submissão trabalhando diretamente no arquivo eletrônico da submissão, com sugestões para melhorar a floência da linguagem e a comunicação do significado, e com mudanças para garantir que a submissão atenda ao formato e estilo da revista. O Editor de Texto carrega o texto da submissão e envia um email ao Autor e Editor de Seção indicando que versão inicial está pronta. O Autor pode acessar esta versão no Passo 2 da Edição de Texto clicando no nome do arquivo (para consultar arquivos carregados, o Autor clica no nome do arquivo, e abre ou salva o arquivo).</p>
		<p><i>Revisão do Texto pelo Autor</i>. O Autor revisa todas as propostas de mudanças e pode fazer novas sugestões ou mudanças na submissão de acordo com as instruções do Editor de Texto descritas por esta revista. (esta é a última chance de fazer tais mudanças, durante a Leitura de Prova, somente erros tipográficos e de formatação podem ser corrigidos). O Autor deve então responder qualquer Pergunta ao Autor (por exemplo, faltando numeração de página, etc.) do Editor de Texto. Quando terminado, o Autor salva o arquivo no computador e então o carrega no Passo 2 da Edição de Texto, que o torna disponível para o Editor de Texto.</p>
		<p><i>Revisar Metadados</i>. O Autor deve revisar os Metadados da submissão procurando por erros ou omissões. O metadado é usado para indexar a submissão em uma publicação e vai ajudar, dependendo de como é indexado, os leitores a localizarem o item. Finalmente, o Autor clica no ícone do email sob "Completo" para notificar o Editor de Seção e Editor de Seção que o Passo esta concluído.<p>
		]]>	
	</section>
</topic>

