<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../topic.dtd">

<!--
  * 000035.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2007 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Author's Role Editing - Copyediting 

  * $Id$
  -->

<topic id="editorial/topic/000035" locale="pt_BR" title="Edição de Texto" toc="editorial/toc/000011" key="editorial.authorsRole.editing.copyediting">
	<section>
		<![CDATA[<p>O Editor de Texto edita o texto da submissão, trabalhando diretamente no arquivo eletrônico da submissão (baixando do sistema e salvando na sua máquina, em uma pasta específica para fácil controle e acesso), com sugestões para melhorar a fluência da leitura e compreensão do texto, e com alterações necessárias para garantir a conformidade da submissão com as normas da revista. O Editor de Texto envia sua versão para o sistema e comunica via e-mail o Autor e o Editor de Seção, indicando que sua versão está disponível. O Autor pode acessar esta versão no Passo 2 da Edição de Texto clicando no nome do arquivo (para consultar arquivos enviados, o Autor clica no nome, e escolhe abrir &mdash; salvando o documento em uma pasta temporária do seu computador &mdash; ou salvar &mdash; escolhendo onde deverá ser salvo o documento).</p>
		<p><i>Revisão do Texto pelo Autor</i>. O Autor revisa todas as sugestões de alteração, baixando para seu computador o documento disponibilizado pelo Editor de Texto, podendo incluir novas sugestões ou alterações na submissão, seguindo as instruções de Edição de Texto definidas pela revista (esta é a última chance de realizar alterações substanciais, pois durante a Leitura de Provas somente erros tipográficos e de formatação deverão ser corrigidos). O Autor deve também responder às Questões para o Autor (por exemplo, faltando numeração de imagens, etc.) do Editor de Texto. Ao concluir, o Autor salva o arquivo e então envia a versão atualizada no Passo 2 da Edição de Texto, disponibilizando-o para o Editor de Texto.</p>
		<p><i>Revisar Metadados</i>. O Autor deve também revisar os Metadados da submissão procurando por erros ou omissões. O metadado é fundamental para indexar a submissão em uma publicação, auxiliando na sua recuperação mais rápida, dependendo de como é indexado, pelos leitores, aumentando o acesso e possível impacto da pesquisa. Finalmente, o Autor clica no ícone do e-mail sob "Completo" para notificar o Editor de Texto e Editor de Seção que concluiu sua tarefa.<p>
		]]>	
	</section>
</topic>

