<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000024.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2011 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Rol del Editor de laSección Índice - Revisión - Versión de Revisión 
  *
  * Translated by Juan Arias, Corporación Parque Tecnológico de Mérida: juanarias@ula.ve.
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="editorial/topic/000024" locale="es_ES" title="Versión de Revisión" toc="editorial/toc/000006" key="editorial.sectionEditorsRole.review.reviewVersion">
	<section>
		<![CDATA[<p>La primera tarea que debe realizar el Editor de la Sección para cada envío es verificar si la versión original del texto puede servir como la versión de revisión o si la copia revisada necesita ser cargada. Para ver el archivo original, el Editor de la Sección pulsa sobre el nombre del archivo que está al lado de la versión de revisión</i>. Vea las instrucciones para {help_topic key="editorial.sectionEditorsRole.review.blindPeerReview" text="Ensuring a Blind Peer Review"}. El Editor de la Sección puede consultar también la página de envío para revisar si los archivos suplementarios pueden ser compartidos con los Revisores. Si el autor desea entregarle archivos a los Revisores, estos serán revisados; el Editor de Sección puede deseleccionarlos si no son idóneos para compartir.</p><p><i>Estableciendo la Versión de Revisión del envío</i>. El Editor de Sección establece que Versión de Revisión verán los Revisores, al (a) seleccionar la Versión Original, si es idónea, o (b) cargando una versión más idónea. El Editor de la Sección puede escoger arreglar problemas menores del archivo original, utilizando un procesador de palabras para hacer los cambios, guardando el archivo en el escritorio y luego cargando el archivo, usando los botones Explorar/Cargar en la Versión de Revisión.</p><p><i>Envío que no están bien preparados</i>. Si el Autor falló en asegurarse de que el envío se adhiera a las disposiciones para el autor de la revista, incluyendo que el envío acepte una revisión ciega, el Editor de la Sección puede elegir notificar al autor que el envío necesita ser reenviado. Entonces, el autor puede reenviar una versión mejorada al editor directamente por medio de un correo electrónico, y este último puede cargarla como la Versión de Revisión. El Editor de la Sección puede decidir simplemente que el envío no es apto para la revista y notificarle al autor sobre ésta decisión. Yendo a la página de envío y pulsando sobre "{translate key="editor.article.archiveSubmission"}" que envía el envío a los Archivos.</p>]]>	
	</section>
</topic>
