<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">
<!--
  * 000043.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2014 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Proofreader's Role - Proofreading
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="editorial/topic/000043" locale="es_ES" title="Corrección de pruebas" toc="editorial/toc/000014" key="editorial.proofreadersRole.proofreading">
	<section>
		<![CDATA[<p>El corrector/a tendrá acceso a los diseños de galeradas y a las instrucciones de corrección al hacer clic en el título del artículo en la cola de envío. El corrector/a también podrá ponerse en contacto con el contacto principal del artículo, el editor/a y el maquetista. En esta fase, solo se identifican errores tipográficos y de formato. Se puede completar la corrección siguiendo estos pasos:</p><p><em>Revisar instrucciones de corrección.</em> El corrector/a debería revisar los estándares de corrección de la revista haciendo click en "Instrucciones de revisión" que se encuentra al final del panel de corrección.</p><p><em>Ver formatos de prueba.</em> El corrector/a puede acceder a las galeradas del artículo haciendo clic en "Ver prueba" al lado de cada formato de galerada de la sección de diseño y puede acceder también a los archivos adicionales, si los hubiese, haciendo clic en su enlace correspondiente que se encuentra en "Archivos adicionales". Las galeradas de los artículos están normalmente disponibles (y posteriormente publicados) en PDF o HTML y no pueden ser editadas directamente. Los archivos adicionales se publican en su formato original y se pueden editar en algunos casos.</p><p><em>Consideraciones de la rectificación de correcciones del autor/a.</em> El corrector/a tiene experiencia con los estándares de la revista y debería revisar la rectificación de correcciones del autor/a para dar consejos al maquetista (p. ej., ignorar errores identificados que no son errores según los estándares de la revista). Al hacer clic en "Rectificaciones de corrección", el revisor/a podrá ver las rectificaciones sugeridas por el autor/a.</p><p><em>Proporcionar rectificaciones de corrección.</em> El corrector/a debería hacer clic en el icono de "Rectificaciones de corrección" e introducir las rectificaciones detalladas, tal y como se indica en las instrucciones de corrección. Una vez guardadas, estarán disponibles para el maquetista.</p><p><em>Notificar una corrección como Completada.</em> En el momento de completar la corrección, el corrector/a hace clic en el icono de correo electrónico bajo "Completada" y envía el siguiente correo electrónico al editor/a de sección. Una vez enviado el correo electrónico (o, alternativamente, omitido en vez de cancelado) el artículo pasará de la lista activa del corrector/a en la cola de envío al archivo y el corrector/a no podrá realizar más rectificaciones.</p>]]>	
	</section>
</topic>
