<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000043.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2011 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Rol del Corrector de Pruebas - Corección de Pruebas
  *
  * Translated by Juan Arias, Corporación Parque Tecnológico de Mérida: juanarias@ula.ve.
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="editorial/topic/000043" locale="es_ES" title="Corrector de Pruebas" toc="editorial/toc/000014" key="editorial.proofreadersRole.proofreading">
	<section>
		<![CDATA[<p>Después de pulsar sobre el título del Envío en fila, el Corrector de Pruebas tendrá acceso a la diagramación de las galeras y a las instrucciones de corrección de pruebas. El Corrector de Pruebas también podrá contactar al Contacto Primario del artículo, al Editor y al Editor de Diagramación. En esta etapa sólo se pueden identificar errores de escritura y de formato. La Corrección de Pruebas puede ser completada siguiendo los siguientes pasos:</p><p><i>Revisión de las Instrucciones de Corrección de Pruebas.</i>  El Corrector de Pruebas debe revisar los estándares de corrección de pruebas de la revista, esto lo puede hacer pulsando sobre "Instrucciones de Corrección de Pruebas" al final del panel de Corrección de Pruebas.</p><p><i>Ver Formatos Prueba.</i> El Corrector de Pruebas puede acceder las galeras del artículo pulsando sobre "Ver Prueba" al lado de cada Galera de Formato bajo la sección de Diagramación, y puede acceder a los archivos suplementarios, si existen, pulsando sobre el enlace correspondiente provisto bajo "Archivos Suplementarios". Normalmente las galeras del Artículo están disponibles (y posteriormente publicadas) en PDF o HTML, y por esto no pueden ser editadas directamente. Los Archivos Suplementarios son publicados en su formato original, y en algunos casos pueden ser editados.</p><p><i>Considerar las Correcciones de Pruebas del Autor.</i>  El Corrector de Pruebas tienes experiencia con los estándares de la revista, y debería revisar las correcciones de pruebas del autor para poder aconsejar al Editor de Diagramación (por ejemplo, ignorar los errores identificados que no son considerados como errores según los estándares de esta revista). Al pulsar sobre "Correcciones de la Corrección de Pruebas" el Corrector de Pruebas podrá ver las correcciones sugeridas por el Autor.</p><p><i>Proveer Correcciones de la Corrección de Pruebas.</i> EL Corrector de Pruebas ahora puede pulsar sobre el ícono "Correcciones de la Corrección de Pruebas" e ingresar sus correcciones con detalles, como indican las Instrucciones de Corrección de Pruebas. Una vez guardada estas correcciones, estas estarán disponibles para el Editor de Diagramación.</p><p><i>Notificar la Corrección de Pruebas como Completada.</i> Cuando se complete la corrección de pruebas, el Corrector de Pruebas pulsa sobre el ícono de correo electrónico bajo "Completo", y envía el correo electrónico al Editor de la Sección. Una vez enviado el correo electrónico (o, en otros casos, saltado en vez de cancelado) el artículo será movido de la lista de envío activos en fila del Corrector de Pruebas al archivo, y el Corrector de Pruebas no podrá regresar para realizar más cambios.</p>]]>	
	</section>
</topic>
