<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000038.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2011 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Rol del Corrector de Textos - Correción de Textos
  *
  * Translated by Juan Arias, Corporación Parque Tecnológico de Mérida: juanarias@ula.ve.
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="editorial/topic/000038" locale="es_ES" title="Correción de Textos" toc="editorial/toc/000012" key="editorial.copyeditorsRole.copyediting">
	<section>
		<![CDATA[<p>El proceso de corrección de textos está dividido en tres pasos, que involucran al Editor de Corrección de Textos y al Autor. Además, el Editor de Corrección de Textos puede editar los metadatos del artículo en cualquier momento, pulsando sobre Revisión de Metadatos.</p><p><i>Paso 1</i><br />En el primer paso, el Editor de Corrección de Textos pulsa sobre el nombre del archivo para descargar el documento del envío y abrirlo. Entonces, el Editor de Corrección de Textos corrige directamente sobre el texto del documento, siguiendo los estándares acordados por la revista para la corrección de textos. (Estos pueden ser personalizados por el Administrador de la Revista en el Paso 4.5 de la Configuración.)</p><p>Además, el Editor de Corrección de Textos puede hacerle seguimiento a cualesquiera de los cambios y correcciones sugeridos, así como también a cualquier pregunta hecha al Autor y/o Editor de la Sección, pulsando sobre el ícono Comentarios del Editor de Corrección de Textos.  Cuando el Editor de Corrección de Textos culmina con la corrección de textos inicial, este guarda el archivo en la computadora y lo carga para el próximo paso, que es la Corrección de Textos hecha por el Autor.</p><p>Una vez que el archivo corregido es cargado, el Editor de Corrección de Textos pulsa sobre el ícono de correo electrónico bajo Completo para el Paso 1. Esto lo llevará a un correo electrónico para el Autor y el Editor, en el que se les informa que el Paso 1 fue completado. El Editor de Corrección de Textos debe indicar en el correo electrónico si existen preguntas del Autor y/o del Editor para que sean consideras por el Editor de la Sección.</p><p><i>Paso 2</i><br />El autor puede iniciar sesión y acceder al artículo desde la Fila del Envío (encontrada bajo la Página Principal del Usuario). El Autor descarga y abre la versión de corrección de textos desde el Paso 1 y revisa la corrección de textos, y responde directamente en el archivo cualquier pregunta que se le haga. El Autor guarda el archivo y lo carga en el Paso 2, que hace disponible el archivo para el Editor de Corrección de Textos para realizar la corrección final. El Editor de la Sección responderá cualquier pregunta hecha por el Editor por medio de un correo electrónico para asegurarse que el Autor y el Editor de la Sección no carguen versiones del archivo sobre otras versiones. El Autor envía un correo electrónico completo al Editor de Corrección de Textos y al Editor de la Sección, iniciando, en efecto, el tercer paso. Para mayor información sobre el proceso de Corrección de Textos del Autos, vea {help_topic key="editorial.authorsRole.editing.copyediting" text="Author's Role: Copyediting"}.</p><p><i>Paso 3</i><br />El Editor de Corrección de Textos descarga y abre el archivo de Corrección de Textos en el Paso 2 y crea una versión en limpio (eliminado todos los rastros del proceso de corrección de textos), basado en la respuestas del Autor y del Editor de la Sección. Esta versión está lista para que el Editor de Diagramación la ingrese en la versión publicada del envío. El Editor de Corrección de Textos guarda una copia en limpio en el Paso 3, que posteriormente se convierte en la Versión de Diagramación. Entonces, el Editor de Corrección usa el ícono de correo electrónico bajo Completo para notificar al Editor de Diagramación y al Editor de la Sección que la corrección de texto del envío ya fue completada.</p>]]>	
	</section>
</topic>
