<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">
<!--
  * 000034.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2015 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2015 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Credits: http://pkp.sfu.ca/wiki/index.php?title=OJS:_Spanish_%28es_ES%29
  *
  * Author's Role Review Index - Peer Review
  *
  -->

<topic id="editorial/topic/000034" locale="es_ES" title="Decisión del editor/a" toc="editorial/toc/000010" key="editorial.authorsRole.review.editorDecision">
	<section>
		<![CDATA[<p>Cuando el proceso de revisión ha terminado, el editor/a de sección toma una decisión y notifica al autor/a por correo electrónico. Esta decisión también se registra en la sección de Correspondencia entre editor/a y autor/a de la página de revisión del autor/a. Si el editor/a de sección solicita revisiones antes de tomar la decisión final, el autor/a puede subir una versión revisada del documento enviado desde esta misma página, así como cualquier archivo complementario o revisado (que muestre conjuntos de datos, herramientas de investigación, documentos fuente, etc.). El editor/a de sección también puede subir y presentar versiones del envío u otros documentos que sirvan de consulta para el autor/a. (Para consultar los archivos subidos, el autor/a debe hacer clic en el nombre del archivo o guardar el archivo en el ordenador y después abrirlo.)</p><p> Si se acepta un envío, este pasará a la fase de {help_topic key="editorial.editorsRole.submissions.inEditing" text="edición"} del proceso editorial.</p><p><em>Reenviar para revisión</em>. Si el editor/a de sección decide que el envío debe revisarse y enviarse de nuevo para someterse a una evaluación por pares, el autor/a debe indicar en primer lugar su disposición a llevar a cabo las revisiones haciendo uso de la correspondencia entre el editor/a y el autor/a. Más tarde, cuando haya finalizado la revisión, el autor/a sube su versión para someterla a una segunda ronda de revisiones. El editor/a de sección la enviará a los mismos revisores/as o a uno o más revisores/as nuevos y, de manera similar a la revisión inicial, notificará al autor/a cuando se haya tomado una decisión.</p>]]>	
	</section>
</topic> 