<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000028.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2011 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Rol del Editor de la Sección Índice - Edición - Diagramación
  *
  * Translated by Juan Arias, Corporación Parque Tecnológico de Mérida: juanarias@ula.ve.
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="editorial/topic/000028" locale="es_ES" title="Diagramación" toc="editorial/toc/000007" key="editorial.sectionEditorsRole.editing.layout">
	<section>
		<![CDATA[<p>Una vez que el Editor de Corrección de Textos complete la copia "en limpio" en el Paso 3 de la Corrección de Textos, esa versión del envío pasará a la etapa de Diagramación. Después de que el Editor de la Sección reciba la notificación de culminación de la corrección de textos, debe seleccionar al Editor de Diagramación, si no lo ha hecho aún, y solicitarle al Editor de Diagramación que comience su trabajo. Esto se puede hacer utilizando el ícono de correo electrónico bajo la Solicitud de Diagramación. El Editor de Diagramación preparará las galeras para el envío en cada uno de los formatos de publicación de la revista (por ejemplo, HTML, PDF, PS, etc.). Los Archivos Suplementarios, que permanecen en el formato de archivo original con el que fueron enviados, serán revisados por el Editor de Diagramación y por el Corrector de Pruebas para asegurar que cumplen con los formatos básicos y que los archivos se ajustan en la mayor medida posible a los estándares de la revista. Cuando el Editor de Diagramación haya completado la producción inicial de las galeras, que son los archivos que serán publicado en línea, el Editor de Diagramación le enviará un correo electrónico al Editor de la Sección.</p><p>Note que el Editor puede programar un envío para su publicación en cualquier parte del proceso de edición; esta información estará disponible para los Editores de Diagramación y los Correctores de Pruebas, además ellos podrán ver una vista previa del número antes de su publicación.</p>]]>	
	</section>
</topic>
