<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000029.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2011 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Rol del Editor de la Sección Índice - Edición - Correción de Pruebas
  *
  * Translated by Juan Arias, Corporación Parque Tecnológico de Mérida: juanarias@ula.ve.
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="editorial/topic/000029" locale="es_ES" title="Correción de Pruebas" toc="editorial/toc/000007" key="editorial.sectionEditorsRole.editing.proofreading">
	<section>
		<![CDATA[<p>Después de que el Editor de la Sección sea notificado de la culminación de las galeras, seleccionará al Corrector de Pruebas, si no lo ha hecho aún. Entonces, el Editor de la Sección le enviará un correo electrónico de solicitud al Autor para comenzar el proceso de Corrección de Pruebas. El Autor, luego de completar la revisión de las galeras y los Archivo Suplementarios, si hay, le enviará un correo electrónico al Corrector de Pruebas, con una copia para el Editor de la Sección. Cualquier error de escritura o de formato serán anotados por el Autor y por el Corrector de Pruebas en el Cuadro de Texto de Correcciones durante este proceso, ya que ni el Autor ni el Corrector de Pruebas pueden modificar las galeras. El Corrector de Pruebas, luego de completar la revisión de las galeras y de los Archivo Suplementarios, si hay, le notificará al Editor de Diagramación y le enviará una copia al Editor de la Sección. El Editor de Diagramación procederá a corregir las galeras y los Archivos Suplementarios, si hay. Finalmente, el Editor de Diagramación notificará al Editor de la Sección que el envío está listo para ser programado para su publicación. En ese momento, el Editor de la Sección puede volver a revisar los archivos si así lo desea, y si está satisfecho puede programar el envío para su publicación eligiendo un número bajo Programando, y presionando sobre "{translate key="common.record"}". Entonces el envío ingresara a {help_topic key="publishing.index" text="Publishing Process"}.</p><p>Note que el Editor puede programar al envío para su publicación en cualquier momento del proceso de edición; esta información estará disponible para los Editores de Diagramación y los Correctores de Pruebas, a ellos se les permitirá también ver la vista previa del número antes de su publicación.</p>]]>
	</section>
</topic>
