<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000035.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2011 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Rol del Autor Edición - Corrección de Texto 
  *
  * Translated by Juan Arias, Corporación Parque Tecnológico de Mérida: juanarias@ula.ve.
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="editorial/topic/000035" locale="es_ES" title="Corección de Texto" toc="editorial/toc/000011" key="editorial.authorsRole.editing.copyediting">
	<section>
		<![CDATA[<p>El Corrector de Textos inicialmente corrige el envío trabajando directamente sobre el archivo electrónico del envío, con sugerencias para mejorar el flujo del lenguaje y la comunicación de significados, y con cambios hechos para asegurar que el envío se adhiera al estilo y formato de la revista (especialmente al formato bibliográfico). El Corrector de Textos carga la versión corregida del envío en el Paso 1 y le envía un correo electrónico al Autor y al Editor de la Sección indicándoles que la corrección inicial del texto ha sido completada. El Autor puede acceder a esta versión en el Paso 1 de la Corrección de Textos pulsando sobre el nombre del archivo, y guardando el archivo en la computadora para abrirlo luego.</p><p><i>Revisión del Autor de la Corrección de Textos</i>. El Autor revisa todos los cambios propuestos por el Corrector de Textos y puede agregar más sugerencias o cambios al envío de acuerdo con las instrucciones de Corrección de Textos seguidas por esta revista. (Esta es la última oportunidad para hacer cambios, ya que en la Corrección de Pruebas sólo se pueden arreglar cambios de errores de escritura y de formato.) El Autor debe responder también cualquier pregunta que le haga el Corrector de Textos (por ejemplo, números de páginas perdidas, etc.); estas preguntas pueden ser encontradas pulsando sobre el ícono al lado de los Comentarios de la Corrección de Textos. Cuando se termine, el Autor debe guardar el archivo en la computadora y cargarlo en el Paso 2 de la Corrección de Textos, esto permitirá que el archivo esté disponible para el Corrector de Textos.</p><p><i>Revisión de los Metadatos</i>. El Autor debe, también, revisar los Metadatos del envío en busca de errores u omisiones. Los metadatos son usados para indexar el envío en la publicación y asistirán, dependiendo de como este indexado, a la capacidad de los lectores para encontrar el artículo.</p> <p>Finalmente, el Autor debe pulsar sobre el ícono de correo electrónico bajo Completo para notificar al Corrector de Textos y al Editor de la Sección que este Paso ya fue completado.</p>]]>	
	</section>
</topic>
