<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">
<!--
  * 000029.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2014 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Credits: http://pkp.sfu.ca/wiki/index.php?title=OJS:_Spanish_%28es_ES%29
  *
  * Section Editor's Role Index - Editing - Proofreading
  *
  -->

<topic id="editorial/topic/000029" locale="es_ES" title="Corrección de pruebas" toc="editorial/toc/000007" key="editorial.sectionEditorsRole.editing.proofreading">
	<section>
		<![CDATA[<p>El editor/a de sección, una vez que el maquetista le notifica que las galeradas ya están listas, selecciona a un corrector/a de pruebas si no lo hizo ya. Así, el editor/a de sección solicitará al autor/a que comience el proceso de corrección de pruebas mediante un correo electrónico. Tras finalizar la revisión de las galeradas y de los archivos complementarios (si los hubiera), el autor/a remite un correo electrónico al corrector/a de pruebas con copia al editor/a de sección en el que informa de que terminó su tarea. El cuadro de texto Correcciones de pruebas está destinado a que el autor/a y el corrector/a de pruebas anoten los errores tipográficos y de formato que detecten, puesto que no pueden hacer anotaciones directamente en las galeradas. Tras finalizar la revisión de las galeradas y de los archivos complementarios (si los hubiera), el corrector/a de pruebas envía un correo electrónico al maquetista con copia al editor/a de sección para que modifique las galeradas y los archivos complementarios oportunos. Finalmente, el maquetista comunica al editor/a de sección que el documento del envío está listo para publicarse. En ese momento, puede que el editor/a de sección desee revisar de nuevo los archivos y, si le agradan, planificará la publicación del envío. Para ello, elige un número de la revista en Programación y pulsa "{translate key="common.record"}". El envío entra entonces en el {help_topic key="publishing.index" text="Proceso de publicación"}.</p><p>Tenga en cuenta que el editor/a puede planificar un envío para publicación en cualquier momento del proceso de edición. Esta información estará disponible para los maquetistas y para los correctores/as de pruebas para que puedan tener una vista previa del número antes de su publicación.</p>]]>
	</section>
</topic> 