<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000027.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2011 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Rol del Editor de la Sección Índice - Edición - Correción de Textos
  *
  * Translated by Juan Arias, Corporación Parque Tecnológico de Mérida: juanarias@ula.ve.
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="editorial/topic/000027" locale="es_ES" title="Correción de Textos" toc="editorial/toc/000007" key="editorial.sectionEditorsRole.editing.copyediting">
	<section>
		<![CDATA[<p>Una vez que se haya seleccionado el Editor de Corrección de Textos y se le haya enviado un correo electrónico solicitando que comience el proceso, el Editor de Corrección de textos trabajará directamente en el envío, marcando los cambios propuestos de acuerdo con las instrucciones de Corrección de Textos de la Revista. En el Paso 1, Corrección de Textos Inicial, el Editor de Corrección de Textos corregirá el envío y cargará la versión inicial de corrección de textos, el archivo editado será enviado al Paso 2, Corrección del Texto hecha por el Autor. El Editor de Corrección de Textos enviará entonces un correo electrónico "Completo" al Autor, con una copia para el Editor de la Sección, solicitando que se comience el Paso 2. Después de que el Autor haya revisado los cambios, respondido cualquier pregunta, y cargado el archivo en el Paso 2, el Editor de Corrección de Textos creará una versión en limpio y final de la corrección de textos en el Paso 3, Corrección de Textos Final. Esta versión final de la corrección de textos es enviada a Diagramación, en donde fungirá como la Versión de Diagramación. Antes de que el Editor de Diagramación comience a trabajar en la preparación de Galeras basadas en esta versión, puede que el Editor de la Sección desee revisarla nuevamente para asegurarse que cumple con los estándares e instrucciones de la revista.</p><p><i>Preguntas del Editor en la Corrección de Textos</i>. En la Corrección de Textos inicial, el Editor de Corrección de Textos puede necesitar hacerle Preguntas al Editor (con respecto al estilo de la revista, por ejemplo). Estas preguntas podrán ser encontradas en el correo electrónico enviado al Autor y al Editor de la Sección después de que culmine el Paso 1. El Editor de la Sección debe revisar las Preguntas del Editor pulsando en el nombre del archivo en el Paso 2, y enviado un correo electrónico con sus respuestas directamente al Editor de Corrección de Textos (pulsando sobre el ícono de correo electrónico bajo Solicitud). Esto evitará que se cargue una versión del archivo sobre las respuestas del Autor a la corrección de textos inicial del envío.</p><p><i>Opciones de Corrección de Textos</i>. En caso necesarios (Si, por ejemplo, el Editor de la Sección está fungiendo como Editor de Corrección de Textos) el Editor de la Sección puede cargar una versión del envío para cada una de las etapas de la Corrección de Textos. Se debe tener cuidado de no sobrescribir una versión que haya sido cargada por el Editor de Corrección de Textos o por el Autor.</p>]]>	
	</section>
</topic>
