<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000040.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2011 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Rol del Editor de Digramación - Diagramación
  *
  * Translated by Juan Arias, Corporación Parque Tecnológico de Mérida: juanarias@ula.ve.
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="editorial/topic/000040" locale="es_ES" title="Diagramación" toc="editorial/toc/000013" key="editorial.layoutEditorsRole.layout">
	<section>
		<![CDATA[<p>La Versión de Diagramación del envío fue preparada por el Editor de Corrección de Textos de acuerdo con los estándares de la revista. El Editor de Diagramación se encargará de cambiar el envío al formato de archivo apropiado, y del estilo de distribución para la revista. El Editor de Diagramación necesitará utilizar otros software para preparar los archivos HTML, PDF, Postscript, etc.(por ejemplo, Dreamweaver, Front Page, Acrobat). El Administrador de la Revista puede elaborar un conjunto de Instrucciones de Diagramación disponibles para los Editores de Diagramación, para ayudarlos a formatear correctamente los archivos para la publicación.</p><p><i>Cargando las galeras</i>. Cuando el Editor de Diagramación carga un archivo al Formato Galera, el sistema normalmente identificará el tipo de archivo basado en su sufijo (por ejemplo, PDF, HTML), también proveerá información sobre el tamaño del archivo y su nombre original. Esta etiqueta, que aparecerá en la Tabla de Contenido de la revista y estará asociada al artículo publicado, informará a los lectores que tipo de formato de publicación del archivo está disponible. El Editor de Diagramación también tiene la opción de etiquetar manualmente el archivo. El Editor de Diagramación puede cargar más de un formato de archivo a la Galera, eliminar archivos que han sido cargados, y editar información como, por ejemplo, el nombre del archivo. Cuando se cargan archivos HTML, las imágenes y las hojas de estilo deben ser cargadas también con el archivo .htm o .html.</p><p><i>Archivos Suplementarios</i>. Si el Autor ha cargado Archivos Suplementarios, estos  ya estarán colocados. Estos deben ser publicados en la revista en su formato original, a menos que la revista tenga una política especial en cuanto a la preparación de estos archivos (por ejemplo para Figuras o ilustraciones). Incluso si la política es publicarlos en su formato original, el Editor de Diagramación puede consultar los archivos para asegurarse que son leíbles y para ver si pueden cambiarse para adaptarse mejor a los estándares y al estilo de la revista. Los Archivos Suplementarios pueden ser creados, modificados, sobrescritos y eliminados por el Editor de Diagramación (así como por el Autor, si es necesario debido a aspectos del formato de archivo).</p>]]>	
	</section>
</topic>
