<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">
<!--
  * 000019.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2014 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Editor's Role Submission Summary - Submission Management
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="editorial/topic/000019" locale="es_ES" title="Gestión de envíos" toc="editorial/toc/000003" key="editorial.editorsRole.submissionSummary.submissionManagement">
	<section>
		<![CDATA[<p>Varios aspectos de la gestión de envíos se pueden llevar a cabo desde la página de Resumen de envíos.</p><p><em>Envío</em><br />Una vez realizado el envío, el editor/a puede enviar un correo electrónico al autor/a, revisar el archivo original entregado y los archivos adicionales, asegurarse de que el envío está en la sección correcta de la revista y revisar los comentarios del autor/a.</p><p>Antes de asignar un editor/a de sección para dirigir la revisión del envío, el editor debe hacer clic en el nombre del archivo para abrirlo y asegurarse de que el texto para revisar que aparece sea el indicado y que está en la sección correcta de la revista.</p><p><em>Cuotas para el autor/a</em><br />Si la revista acepta pagos en línea, el editor/a podrá marcar las cuotas para el autor/a como cobradas o como denegadas. Las cuotas que se marquen como tal, se mostrarán en el registro de pagos de la revista.</p><p><em>Editores/as</em><br />Para que el envío se lleve a cabo en la fase de revisión, el editor/a debe asignar un editor/a de sección de la lista de usuarios/as inscritos para supervisar el proceso de revisión. Si la revista no recurre a editores/as de sección, el editor/a puede hacer clic en "Añadirse a sí mismo" y supervisar personalmente el proceso de revisión. Se pueden asignar varios editores/as de sección a un envío y pueden trabajar en el proceso de revisión, en el de edición o en ambos. Al realizar esta acción se enviará un correo electrónico automático al editor/a de sección con la notificación de la tarea.</p><p><em>Estado</em><br />La página de Resumen del envío permite hacer un seguimiento del envío en el proceso de revisión, edición y publicación. En caso de que el artículo enviado no se considere adecuado para la revista, se debe archivar aquí.</p><p>Si la entrega no es apropiada para la revista, el editor/a hará clic en el enlace del archivo del envío y se enviará un correo electrónico automático al autor/a indicando que la entrega no se enviará a revisar. Una vez enviado el correo electrónico, el envío se añadirá a la lista Archivos. El editor/a de sección asignado también puede encargarse de esta acción.</p>]]>	
	</section>
</topic>
