<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">
<!--
  * 000044.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2015 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2015 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Credits: http://pkp.sfu.ca/wiki/index.php?title=OJS:_Spanish_%28es_ES%29
  *
  * Ensuring a blind peer review
  *
  -->

<topic id="editorial/topic/000044" locale="es_ES" title="Garantizar una evaluación por pares anónima" toc="editorial/toc/000001" key="editorial.sectionEditorsRole.review.blindPeerReview">
	<section>
		<![CDATA[<p>Para asegurar la integridad de la evaluación por pares anónima para el envío a la revista, se debe intentar que los autores/as y los revisores/as desconozcan sus identidades entre ellos. Esto implica que los autores/as, editores/as y revisores/as (los cuales suben documentos como parte de su revisión) comprueben si los siguientes pasos se han seguido cuidadosamente en cuanto al texto y las propiedades del archivo:</p> <ol> <li>Los autores/as del documento han eliminado sus nombres del texto, con "Autor/a" y el año que se usa en las referencias y en las notas a pie de página, en vez de el nombre de los autores/as, el título del artículo, etc.</li> <li><p>En los documentos de Microsoft Office, las identificación del autor/a también debe eliminarse de las propiedades del archivo.</p> <p>Para <strong>Microsoft 2003</strong> y versiones previas, y versiones de Word de <strong>Macintosh</strong>:</p> <ul> <li>Seleccione en el menú Archivo: Guardar como &gt; Herramientas (o Opciones en Mac) &gt; Seguridad &gt; Eliminar información personal en las propiedades del archivo al guardar &gt; Guardar.</li> </ul> <p>Para <strong>MacIntosh Word 2008</strong> (y futuras versiones)</p> <ol> <li>En el menú Archivo seleccione "Propiedades".</li> <li>En la pestaña Resumen elimine la información identificativa de todos los campos.</li> <li>Guarde el Archivo.</li> </ol> <p>Para <strong>Microsoft 2007</strong> (Windows):</p> <ol> <li>Haga clic en el botón de Office en la esquina superior izquierda de la aplicación Office</li> <li>Seleccione "Preparar" en el menú Opciones.</li> <li>Seleccione "Propiedades" para el menú Opciones de "Preparar".</li> <li>Elimine toda la información de los campos de propiedades del documento que aparecen debajo de menú principal de opciones.</li> <li>Guarde el documento y cierre la sección de campos de propiedades del documento.</li> </ol> <p>Para <strong>Microsoft 2010</strong> (Windows):</p> <ol> <li>En el menú Archivo seleccione "Preparar para compartir".</li> <li>Haga clic en el icono "Comprobación de problemas".</li> <li>Haga clic en el icono "Inspeccionar documento".</li> <li>Desmarque todas las casillas excepto "Propiedades del documento e información personal".</li> <li>Ejecute el inspector de documento, el cual realizará una búsqueda en las propiedades del documento e indicará si algún campo de propiedades del documento contiene alguna información.</li> <li>Si el inspector de documento encuentra información se lo notificará y le dará la opción de "Eliminar todo", en la cual tendrá que hacer clic para eliminar todas las propiedades del documento y la información personal.</li> </ol> </li> <li><p>Para <strong>archivos PDF</strong>:</p> <ul> <li>En los PDFs, los nombres de los autores/as también deben ser eliminados de las propiedades del documento que se encuentran debajo de Archivo en el menú principal de Adobe Acrobat.</li> </ul> </li> </ol> ]]>
	</section>
</topic> 