<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000007.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2011 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Rol del Editor de la Sección Índice - Edición 
  *
  * Translated by Juan Arias, Corporación Parque Tecnológico de Mérida: juanarias@ula.ve.
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="editorial/topic/000007" locale="es_ES" title="Editing" toc="editorial/toc/000004" subtoc="editorial/toc/000007" key="editorial.sectionEditorsRole.editing">
	<section>
		<![CDATA[<p>El editor de la sección supervisa la correción de pruebas, la diagramación y la correción de los textos seleccionados y asignados a miembros del equipo editorial para que se encarguen del envío durante cda etapa, y asegurándose que cada envío avance en el proceso según lo esperado. El proceso comienza cuando el Editor de la Sección selecciona al Corrector de textos y solicita la correción del envío. Puede que el editor de la sección desee seleccionar al mismo tiempo al editor de diagramación y al corrector de pruebas (dependiendo de cuántas de estas funciones sean utilizadas por la revista), o puede que el editor de la sección espere hasta que la etapa precedente sea completada. Para reemplazar a aquellos editores seleccionados, el editor de la sección debe pulsar sobre {translate key="common.select"} y asignar a una nueva persona que pueda reemplazar a la persona asignada anteriormente. La etapa de Edición se completa cuando el envío ha terminado la etapa de correción de pruebas, en este punto del proceso el editor de la sección programa al envío para su publicación.</p><p><i>Envíos en diagramación que necesitan más correciones</i>. El editor puede realizar más correciones al texto en la versión de diagramación y enviársela al corrector de pruebas (quien tal vez desee contactar al Autor también). Una vez que sean completadas estas correciones del texto y el envío regrese al Editor, este puede cargar el archivo a la Versión de diagramación.</p><p><i>Cambiando una galera después de la programación de un envio</i>.Una vez que el envío es enviado a programación, la página de edición (junto con sus páginas de resumen, revisión e Historial) es enviada a los archivos. El editor puede pedirle al editor de diagramación, quien tendrá acceso a través de los archivos, alterar las galeras y cargarlo nuevamente. Esto puede suceder después de la publicación del envío. La nueva galera cargada aparecerá como la versión publicada, no obstante es necesario ser mu cauteloso cuando se cambian las galeras de esta manera, para poder preservar la integridad del proceso de publicación de la revista, para lograr esto el editor puede adjuntar una nota que registre los cambios del artículo publicado.</p><p>Para información más detallada sobre el proceso de diagramación vea {help_topic key="editorial.sectionEditorsRole.editing.copyediting" text="Copyediting"}.</p><p>ey="editorial.sectionEditorsRole.editing.layout" text="Layout"}.</p><p>Para información más detallada sobre la correción de pruebas y la programación vea {help_topic key="editorial.sectionEditorsRole.editing.proofreading" text="Proofreading"}.</p>]]>	
	</section>
</topic>
