<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">
<!--
  * 000024.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2015 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2015 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Credits: http://pkp.sfu.ca/wiki/index.php?title=OJS:_Spanish_%28es_ES%29
  *
  * Section Editor's Role Index - Review - Review Version 
  *
  -->

<topic id="editorial/topic/000024" locale="es_ES" title="Versión para revisar" toc="editorial/toc/000006" key="editorial.sectionEditorsRole.review.reviewVersion">
	<section>
		<![CDATA[<p>La primera tarea del editor/a de sección en cada envío es comprobar el texto para determinar si la versión original puede servir como versión para revisar o si es necesario subir una copia revisada. Para ver el archivo original, el editor/a de sección tiene que hacer clic en el nombre del archivo al lado de la versión para revisar.</p><p><em>Garantizar una evaluación por pares anónima.</em> Consulte las instrucciones para {help_topic key="editorial.sectionEditorsRole.review.blindPeerReview" text="Garantizar una evaluación por pares anónima"}. Los editores/as de sección también deben consultar la página Envíos para comprobar si se pueden compartir archivos complementarios con los revisores/as. En caso de que el autor/a desee presentar archivos a los revisores/as, éstos se señalizarán para ello a pesar de que el editor/a de sección puede descartarlos si no son aptos para compartir con los revisores/as.</p><p><em>Establecer la versión para revisar del envío.</em> El editor/a de sección establece la versión para revisar que verán los revisores/as mediante (a) la selección de la versión original si es apta o (b) subiendo una versión mejor. El editor/a de sección puede decidir arreglar problemas de poca importancia del archivo original utilizando un procesador de texto para realizar los cambios y guardando el archivo en el escritorio para luego subirlo utilizando los botones Examinar/Subir en Versión para revisar.</p><p><em>Envíos preparados de forma inapropiada</em>. Si el autor/a no ha podido asegurar que el envío se adhiera a lo descrito en el Manual del autor/a de la revista, incluyendo la necesidad de asegurar que el envío pase por una revisión anónima, el editor/a de sección puede decidir si notificarle al autor/a que tiene que volver a subir la publicación. El autor/a puede hacer llegar una versión mejorada al editor/a por correo electrónico. Este último cargará el archivo como versión para revisar. Además, el editor/a de sección puede considerar que el envío simplemente no es apropiado para la revista y notificar tal decisión al autor. Si va a la página Envío y hace clic en "{translate key="editor.article.archiveSubmission"}" remitirá el envío a los Archivos.</p>]]>	
	</section>
</topic> 