<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000034.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2011 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Rol del Autor Índice de Revisión - Revisión hecha por Expertos
  *
  * Translated by Juan Arias, Corporación Parque Tecnológico de Mérida: juanarias@ula.ve.
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="editorial/topic/000034" locale="es_ES" title="Decisión del Editor" toc="editorial/toc/000010" key="editorial.authorsRole.review.editorDecision">
	<section>
		<![CDATA[<p>Una vez que el proceso de revisión fue completado, el Editor de la Sección toma una decisión y le notifica sobre esta al Autor por medio de un correo electrónico. Esta Decisión es registrada también en la Correspondencia del Editor/Autor en la página de Revisión del Autor. Si el Editor de la Sección solicita más revisiones antes de tomar la decisión final, el Autor puede cargar una versión revisada del envío en esta página, y de igual manera puede cargar Archivos Suplementarios revisados o adicionales (reflejando conjuntos de datos, instrumentos de investigación, documentos de referencia, etc.). El Editor de la Sección también puede cargar y presentar versiones del envío u otros documentos para que sean consultados por el Autor. (Para consultar archivos cargados, el Autor puede pulsar sobre el nombre del archivo enlazado con el Archivo Cargado, y así abrir el archivo o guardarlo en computador para abrirlo luego.)</p><p> Si el envío es aceptado, este procederá a la etapa {help_topic key="editorial.editorsRole.submissions.inEditing" text="Editing"} del proceso editorial.</p><p><i>Reenviar para Revisión</i>. Si la decisión del Editor de la Sección es que el envío sea revisado y luego reenviado a una revisión hecha por expertos, el Autor debe indicar primero si está de acuerdo con realizar las revisiones, usando la Correspondencia Editor/Autor. Entonces, cuando las revisiones han sido completadas, el Autor cargará la versión para una segunda ronda de revisiones. El Editor de la Sección enviará esta versión a los mismos Revisores o a uno o más nuevos Revisores, y le notificará al Autor cuando se haya tomado una decisión de la misma manera en que se hizo durante la revisión inicial.</p>]]>	
	</section>
</topic>
