<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">
<!--
  * 000038.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2014 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Copyeditor's Role - Copyediting
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="editorial/topic/000038" locale="es_ES" title="Corrección de originales" toc="editorial/toc/000012" key="editorial.copyeditorsRole.copyediting">
	<section>
		<![CDATA[<p>El proceso de corrección de originales se divide en tres pasos e implica al corrector/a y al autor/a. Adicionalmente, el corrector/a de originales puede editar los metadatos del artículo en cualquier momento, haciendo clic en revisar metadatos.</p><p><em>Paso 1</em><br />En el primer paso, el corrector/a de originales hace clic en el nombre del archivo para descargar el documento del envío y abrirlo. El corrector/a de originales puede corregir directamente el texto del documento, siguiendo los estándares de corrección acordados para la revista. (El gestor/a de la revista puede personalizarlos en el paso 4.5 de la configuración.)</p><p>Además, el corrector/a de originales puede mantenerse al día sobre los cambios y correcciones sugeridas, así como de las preguntas al autor/a y al editor/a de sección, haciendo clic en el icono de comentarios de la corrección inicial. Cuando la corrección inicial se ha terminado, el corrector/a de originales guarda el archivo en el equipo y lo carga para el próximo paso, la corrección del autor/a.</p><p>Una vez cargado el archivo corregido, el corrector/a de originales hace clic en el icono de correo electrónico bajo Paso 1 completado. Éste conduce a un correo electrónico para el autor/a y el editor/a que les informa de que se ha completado el paso 1. El corrector/a de originales debería anotar en el correo electrónico si el autor/a o el editor/a tiene dudas que el editor/a de sección debería considerar.</p><p><em>Paso 2</em><br />El autor/a puede ahora iniciar sesión y obtener acceso al artículo desde la cola de envío (situada bajo página de inicio del usuario). El autor/a descarga y abre la versión corregida en el paso 1, la revisa y responde directamente en el archivo a cualquiera de las dudas al autor/a. El autor/a guarda el documento y lo carga en el paso 2, de modo que ahora está disponible para que el corrector/a haga la corrección final. El editor/a de sección responderá a las dudas al editor/a por correo electrónico para asegurarse de que ni el autor/a ni el editor/a de sección cargan una versión del archivo sobre otra. El autor/a envía un correo electrónico completo al corrector/a y al editor/a de sección, poniendo en marcha el tercer paso. Vea {help_topic key="editorial.authorsRole.editing.copyediting" text="Rol del autor/a: Corrección de originales"} para obtener más información acerca del proceso de corrección del autor/a. Paso 3</p><p><em>Paso 3</em><br />El corrector/a de originales descarga y abre el archivo corregido en el paso 2 y crea una versión limpia (en la que suprime todos los restos del proceso de corrección) basada en las respuestas del autor/a y del editor/a de sección, estando ya preparada para el que el maquetista la transforme en la versión publicable del envío. El corrector/a de originales carga la copia limpia en el paso 3, que pasa a ser la versión maquetada. El corrector/a de originales utiliza entonces el icono de correo electrónico situado bajo Completado para notificar al maquetista y al editor/a de sección que se ha completado la corrección del envío.</p>]]>	
	</section>
</topic>
