<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">
<!--
  * 000034.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2014 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Author's Role Review Index - Peer Review
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="editorial/topic/000034" locale="es_ES" title="Decisión del editor/a" toc="editorial/toc/000010" key="editorial.authorsRole.review.editorDecision">
	<section>
		<![CDATA[<p>Una vez finalizado el proceso de revisión, el editor/a de sección toma una decisión y se la comunica al autor/a por correo electrónico. Esta decisión también se registra en la sección de Correspondencia entre el editor/a y el autor/a de la página Revisión del autor/a. Si el editor/a de sección solicita las revisiones antes de tomar la decisión final, el autor/a puede cargar una versión revisada del documento enviado desde esta misma página, así como cualquier archivo adicional que refleje otros aspectos como datos, instrumentos de investigación, documentos fuente, etc. El editor/a de sección también puede subir y presentar versiones del envío u otros documentos que sirvan de consulta para el autor/a. (Para consultar archivos cargados, el autor/a debe hacer clic en el nombre del archivo para abrirlo o guardarlo en el ordenador.)</p><p> Cuando se acepta un envío, éste pasa a la fase de {help_topic key="editorial.editorsRole.submissions.inEditing" text="edición"} del proceso editorial.</p><p><em>Reevaluable</em>. Cuando el editor/a de sección decide que el envío debería revisarse y enviarse de nuevo para someterse a una evaluación por pares, el autor/a debe hacer constar su disposición a llevar a cabo las revisiones haciendo uso de la sección de Correspondencia entre el editor/a y el autor/a. Más tarde, cuando haya finalizado la revisión, el autor/a carga su versión para que se someta a una segunda ronda de revisiones. Después de esto, el editor/a de sección enviará el documento a los mismos revisores/as o a uno o varios revisores/as nuevos y comunicará al autor/a su decisión como lo hizo en la revisión inicial.</p>]]>	
	</section>
</topic>
