<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000031.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2011 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Rol del Revisor Índice - Revisión
  *
  * Translated by Juan Arias, Corporación Parque Tecnológico de Mérida: juanarias@ula.ve.
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="editorial/topic/000031" locale="es_ES" title="Revisión" toc="editorial/toc/000008" key="editorial.reviewersRole.review">
	<section>
		<![CDATA[<p>El proceso de Revisión está dividido en seis o siete pasos, que tienen la intención de llevar al Revisor a través del proceso de Revisión.</p><p><i>Paso 1</i><br />El Revisor tiene que indicar primero al Editor de la Sección si desea realizar la revisión. La decisión debe ser tomada después de revisar el Resumen del envío y tal vez revisando incluso el envío que se puede hacer pulsando sobre el nombre del archivo en el Paso 3 (dependiendo de las políticas de la revista, puede que el archivo no esté disponible hasta que el Revisor acepte realizar la revisión).</p><p><i>Si no puede realizar la revisión</i>. El Revisor que no puede realizar la revisión debe pulsar sobre "{translate key="reviewer.article.cannotDoReview"}", esto lo llevará a un correo electrónico estándar para el Editor de la Sección, que el Revisor puede modificar para indicar, si así lo desea, porque no puede hacer la revisión (por ejemplo, falta de tiempo, conflicto de intereses, falta de experiencia, etc.).</p><p><i>Si puede hacer la revisión</i>. El Revisor que puede hacer la revisión debe pulsar sobre "{translate key="reviewer.article.canDoReview"}," esto lo   llevará a un correo electrónico estándar para el Editor de la Sección, que el Revisor puede modificar para indicarle al Editor de la Sección y al Autor que la revisión está en camino.</p><p><i>Paso 2</i><br />Consultar la Pautas de Revisión, que se encuentran al final de la página de Revisión. Las Pautas de Revisión fueron preparadas por los Editores de la revista para asegurarse que la Revisión sea lo más útil posible para ellos y para el autor.</p><p><i>Paso 3</i><br />El Autor ha cargado el envío como un archivo, que el Revisor puede descargar desde la página Web de la revista a la computadora del Revisor, pulsando sobre el nombre del archivo. El archivo puede ser abierto o guardado en la computadora. Normalmente se puede abrir utilizando programas disponibles como Word o Acrobat. Se puede imprimir o leer el archivo en la pantalla. Los Archivos Suplementarios se refieren a materiales que el Autor puede haber cargado como una adición al archivo, como por ejemplo conjuntos de datos, instrumentos de investigación, o textos de referencia.</p><p><i>Paso 4 (Opcional)</i><br />En algunos casos, la revista puede necesitar que el Revisor declare si existe o no un conflicto de intereses con el artículo que está siendo revisado. Si este es el caso, el Paso 4 se convierte en un formulario que solicita una declaración de Conflicto de intereses, y todos los pasos siguientes cambiaran su número de acuerdo con este último. El Administrador de la Revista puede activar o desactivar esto en la Configuración 3.3.</p><p><i>Paso 4</i><br />El Revisor pulsará sobre el ícono Revisar y se le presentarán dos cuadros de textos de Revisión en donde se puede ingresar la Revisión manualmente o pegándola: uno de los cuadros es para el Editor y para el Autor, y el otro solo es visible para el Editor. El Revisor puede ingresar o pegar revisiones parciales en los cuadros de textos y pulsar sobre el botón Guardar al final del formulario de regreso, y de esta manera se pueden hacer cambios posteriormente. El revisor puede regresar a hacer estos cambios hasta que se elija una recomendación en la página principal de Revisión, punto en el cual el proceso de Revisión culmina.</p><p><i>Paso 5</i><br />El Revisor también tiene la opción, además de ingresar la Revisión, de cargar archivos para que sean vistos por el Editor de la Sección y/o el Autor. Estos archivos pueden ser versiones de anotaciones de la Revisión del envío o algunos datos relevantes u otros materiales que asistirán al Editor y/o Autor. Queda a discreción del Editor si estos archivos le serán mostrados al Autor, pero los Revisores pueden comentar sobre esto en la Revisión sin ningún problema (Paso 4).</p><p><i>Paso 6</i><br />El revisor debe seleccionar una Recomendación para el envío entre las siguientes opciones: Aceptar, Requiere Revisión, Reenviar a Otra parte, Rechazar Envío, Ver Comentarios. Cuando el Revisor pulsa sobre "Enviar Revisión al Editor" llegará a un correo electrónico preparado para el Editor de la Sección, además hará visible al Editor la Recomendación, la Revisión guardada (que actualmente está bloqueada) y cualquier archivo cargado. Este correo puede ser editado por el Revisor antes de enviarlo.</p>]]>	
	</section>
</topic>
