<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000000.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2011 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Índice de la Página de Ayuda 
  *
  * Translated by Juan Arias, Corporación Parque Tecnológico de Mérida: juanarias@ula.ve.
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="index/topic/000000" locale="es_ES" title="OJS Ayuda" toc="index/toc/000000" key="index.index">
	<section>
		<![CDATA[<p>El documento de Ayuda para el Open Journal Systems (OJS) esta diseñado para asistir a los usuarios en el proceso de lectura, envío, edición, y publicación de artículos en revistas especializadas o de interés general &mdash;. La intención es que también sirva como un manual para OJS que describa el alcance y los trabajos de este software de administración de revistas. El documento de Ayuda también da consejos editoriales sobre prácticas de periodismo comunes en la publicación especializada. Además de este documento de ayuda, los usuarios tienen acceso personal de asistencia técnica de esta revista quienes estarán listados en sobre la Revista, bajo Contacto.</p><p> Ya que OJS utiliza roles títulos de publicación desigandos para cada función o proceso &mdash; desde el Administrador de la Revista que se encarga de la configuración de la revista hasta el autor que se encarga de la correción de pruebas de las galeras &mdash; cada punto tratado en la ayuda se refiere al rol que debe ser desempeñado en cada tarea. Basado en ele mismo principio, el acceso a este documento está determinado por la persona que esta trabajando dentro del sistema. La ayuda es específica al contexto; una persona se encarga de algo dependiendo del rol en OJS  (un revisor también puede ser un autor y un administrador de la revista y de igual manera un editor). También depende en que parte de OJS está trabajando una persona para determinar de guía de encarga. El rol y la ubicación determina que temas de la Ayuda aparecerán, sin embargo, los usuarios pueden explorar desde ahí, temas relacionados para comprender cualquier aspecto del sistema.</p><p><i>Buscar</i> En la esquina superior derecha de cada página de ayuda, hay un enlace de "Buscar". Al introducir una palabra clave, UD obtendrá una lista de artículos de la ayuda relacionados con su búsqueda, Estos artículos incluyen una descripción breve y un enlace al artículo.</p><p><i>Tabl de Contenidos</i> Al pulsar sobre este enlace obtendrá una tabla de contenidos de la ayuda disponible.</p><p><i>Subir un nivel</i> Al pulsar sobre este enlace UD. subirá un nivel en la jerarquía de la ayuda. Por ejemplo, si UD. estaba viendo el "Explorador de Archivos", el nivel superior será  "Administración de Páginas".</p>]]>
</section>
</topic>
