<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000003.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2015 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2015 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2.Para completar a información  cómpre ver o arquivo docs/COPYING.
  *
  * Interface de Usuario - Rexistro e Perfil
  *
  * Translated by Gabriel Beceiro: gbeceiro@gmail.com
  *
  -->

<topic id="user/topic/000003" locale="gl_ES" title="Rexistro e Perfil" toc="user/toc/000000" key="user.registerAndProfile">
	<section>
		<![CDATA[<p>A revista utiliza un sistema de rexistro para todos os usuarios participantes do proceso editorial e de publicación. A Política de Privacidade da revista aplícase a todos os usuarios rexistrados. Cada usuario rexistrado ten un Perfil, que pode ser editado o engadido despois que o usuario inicie sesión na revista. A ligazón para o Perfil atópase na marxe dereita baixo Usuario e na Páxina Principal de Usuario.</p><p>Existe unha opción de correo electrónico de actualización, para todos os usuarios, que lle envía notificacións por correo electrónico ós usuarios sobre a Táboa de Contidos dun novo número da revista. Para as revistas que operan en máis dun idioma, os Revisores poden indicar no seu Perfil os idiomas nos que se sinten cómodos para facer revisións de envíos.</p>]]>	
	</section>

	<section title="¿Por qué Rexistrarse?">

<![CDATA[<p>Cando te rexistras, o sistema crea unha páxina “Principal de Usuario”" para facilitarche o acceso ás súas revistas. Debes registrarte se desexas enviar un artigo  a alguna revista ou se vas facer parte dun equipo editorial (por exemplo, editor, revisor, corrector de probas) ou dalguna revista.</p><p>Algunhas revistas restrinxen o acceso a algunhas partes da súa páxina a non ser que estés rexistrado.</p>]]>
</section>

<section title="Política de Privacidade">
<![CDATA[<p>A Política de Privacidade da revista aplícase a todos os usuarios rexistrados. Podes achar máis información sobre a política de privacidade da revista en Sobre a Revista.</p>]]>
</section>
<section title="¿Cómo é que me Rexistro?">
<![CDATA[<p>Podes rexistrarte premendo sobre "Iniciar Sesión" ou "Rexistrarse" na páxina principal do sitio ou na páxina principal de calquera revista.Outra alternativa é pedirlle ao Administrador da Revista que te rexistre. A Información de Contacto pode atoparse en Sobre a Revista.</p>]]>
</section>
<section title="Perfil">
<![CDATA[<p>Creas un perfil (inserindo o teu nome de usuario e un contrasinal) cando te rexistras.  Podes editar o teu perfil en calquera momento, sempre e cando  teñas iniciado sesión.  Na barra de navegación dereita baixo a cabeceira "Usuario", aparece a ligazón "O Meu Perfil"; preme sobre esa ligazón para ires al teu perfil. Aquí podes cambiar a túa información de contacto, os teus intereses, roles e administrar os correos electrónicos de notificacións da revista coas que te rexistraches.</p>]]>
</section>

</topic>
