<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE email_texts SYSTEM "../../../../../lib/pkp/dtd/emailTemplateData.dtd">
<!--
  * emailTemplateData.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Credits: http://pkp.sfu.ca/wiki/index.php?title=OJS:_Spanish_%28es_ES%29
  *
  * Localized email templates XML file.
  *
  -->

<email_texts locale="es_ES">
	<email_text key="OFR_REVIEW_REMINDER">
		<subject>Objeto a revisar: Recordatorio de fecha de vencimiento</subject>
		<body>Apreciado/da {$authorName}:

Este es un recordatorio del objeto de revisión {$objectForReviewTitle} previsto para la fecha {$objectForReviewDueDate}.

Para enviar tu objeto de revisión, es necesario que entres en el sitio web de la revista y completes el proceso de envío del artículo. Para tu comodidad, te mandamos la URL del envío.

URL: {$submissionUrl}

Por favor, contacta con nosotros si tienes algún problema o duda sobre este objeto de revisión.

Quedamos a la espera de tu envío, muy agradecidos por tu contribución a la revista.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Este es un correo electrónico generado automáticamente y enviado al autor del objeto de revisión como recordatorio cuando la fecha de vencimiento se acerca.</description>
	</email_text>
  <email_text key="OFR_REVIEW_REMINDER_LATE">
    <subject>Objeto a revisar: Vencimiento de la fecha de revisión</subject>
    <body>Apreciado/da {$authorName}:

Este es un recordatorio del objeto de revisión {$objectForReviewTitle} previsto para la fecha {$objectForReviewDueDate} pero que todavía no hemos recibido.

Para enviar tu objeto de revisión, es necesario que entres en el sitio web de la revista y completes el proceso de envío del artículo. Para tu comodidad, te mandamos la URL del envío.

URL: {$submissionUrl}

Por favor, contacta con nosotros si tienes algún problema o duda sobre este objeto de revisión.

Quedamos a la espera de tu envío, muy agradecidos por tu contribución a la revista.

{$editorialContactSignature}</body>
    <description>Este es un correo electrónico generado automáticamente y enviado al autor del objeto de revisión como recordatorio cuando la fecha de vencimiento se ha superado.</description>
  </email_text>
  <email_text key="OFR_REVIEWER_REMOVED">
    <subject>Objeto a revisar</subject>
    <body>Apreciado/da {$authorName}:

Este correo electrónico confirma que ya no eres revisor de {$objectForReviewTitle}.

Esperamos que consideres revisar otros objetos de nuestra lista, ja sea ahora o en un futuro.

{$editorialContactSignature}</body>
    <description>Este correo lo envía el editor a los autores interesados cuando el objeto de revisión ya no está disponible.</description>
  </email_text>
  <email_text key="OFR_OBJECT_ASSIGNED">
    <subject>Objeto a revisar: Objeto asignado</subject>
    <body>Apreciado/da {$authorName}:

Este correo confirma que se te ha asignado {$objectForReviewTitle} y que la revisión se ha de completar antes de  {$objectForReviewDueDate}.

Te pedimos que confirmes que la dirección de correo de tu perfil está actualizada.

Tu dirección actual es:
{$authorMailingAddress}

Si esta dirección fuese incompleta o ya no es correcta, vista tu perfil de usuario para actualizarla:

URL del perfil de usuario: {$userProfileUrl}

Para enviar tu objeto de revisión, es necesario que entres en el sitio web de la revista y completes el proceso de envío del artículo. Para tu comodidad, te añadimos la URL del envío.

URL: {$submissionUrl}

Por favor, contacta con nosotros si tienes alguna pregunta o duda sobre este objeto de revisión.

Quedamos a la espera de tu envío, muy agradecidos por tu contribución a la revista.

{$editorialContactSignature}</body>
    <description>Este correo lo envía el editor al autor del objeto de revisión cuando el editor asigna el objeto al autor.</description>
  </email_text>
  <email_text key="OFR_OBJECT_DENIED">
    <subject>Objeto a revisar</subject>
    <body>Apreciado/da {$authorName}:

Desgraciadamente, en estos momentos no te podemos asignar {$objectForReviewTitle} como objeto de revisión.

Esperamos que consideres revisar otros objetos de nuestra lista, ja sea ahora o en un futuro.

{$editorialContactSignature}</body>
    <description>Este correo lo envía el editor a los autores interesados cuando el objeto ya no está disponible para ser revisado.</description>
  </email_text>
  <email_text key="OFR_OBJECT_REQUESTED">
    <subject>Objeto a revisar: Objeto solicitado</subject>
    <body>Apreciado/da {$editorName}:

Estoy interesado en escribir una revisión del objeto {$objectForReviewTitle}.

¿Podría confirmar que el objeto todavía está disponible para ser revisado?

{$authorContactSignature}</body>
    <description>Este correo lo envía al editor el autor interesado en escribir una revisión de un objeto de la lista.</description>
  </email_text>
  <email_text key="OFR_OBJECT_MAILED">
    <subject>Objeto a revisar: Objeto enviado</subject>
    <body>Apreciado/da {$authorName}:

Este correo confirma que os hemos enviado una copia de {$objectForReviewTitle} a la siguiente dirección de correo de tu perfil de usuario: 
{$authorMailingAddress}

Para enviar tu objeto de revisión, es necesario que entres en el sitio web de la revista y completes el proceso de envío del artículo.

URL del envío: {$submissionUrl}

Por favor, contacta con nosotros si tienes algún problema o duda sobre este objeto de revisión.

{$editorialContactSignature}</body>
    <description>Este correo lo envía el editor a los autores interesados cuando el editor ha enviado por correo al autor una copia del objeto.</description>
  </email_text>
</email_texts>