<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE locale SYSTEM "../../../../../lib/pkp/dtd/locale.dtd">

<!--
  * plugins/importexport/datacite/locale/pt_BR/locale.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2018 Simon Fraser University
  * Copyright (c) 2003-2018 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  * Localization information: https://pkp.sfu.ca/wiki/index.php?title=OJS:_Portuguese_(pt_BR)
  * Localization strings.
  -->
 
<locale name="pt_BR" full_name="Português (Brasil)">
	<message key="plugins.importexport.datacite.displayName">Exportação/Registro DataCite</message>
	<message key="plugins.importexport.datacite.description">Exporte ou registre metadados de edições, artigos, composições e arquivos suplementares no DataCite.</message>

	<message key="plugins.importexport.datacite.intro"><![CDATA[Caso deseje registrar DOIs no DataCite, entre em contato com o Gerente por meio da <a href="http://datacite.org/contact" target="_blank">página do DataCite</a>, que irá encaminá-lo ao seu Representante DataCite local. Uma vez estabelecido o relacionamento com a organização representante, será providenciado o acesso ao serviço  DataCite para a cunhagem de identificadores persistente (DOIs) e registro de metadados associados. Mesmo que não possua um login e senha, será possível exportar dados no formato XML  DataCite, porém não poderá registrar seus DOIs no DataCite por meio do OJS. Note que a senha será gravada como texto puro, isto é, não encriptada, devido aos requisitos de registro do serviço DataCite.]]></message>

	<message key="plugins.importexport.datacite.settings.form.username">Login (símbolo)</message>
	<message key="plugins.importexport.datacite.settings.form.usernameRequired">Informe seu login (símbolo) recebido do DataCite. O login não pode conter dois pontos (:).</message>

	<message key="plugins.importexport.datacite.cliUsage"><![CDATA[Uso:
{$scriptName} {$pluginName} export [outputFileName] [journal_path] {issues|articles|galleys} objectId1 [objectId2] ...
{$scriptName} {$pluginName} register [journal_path] {issues|articles|galleys} objectId1 [objectId2] ...
]]></message>
	<message key="plugins.importexport.datacite.senderTask.name">Dados DataCite do remetente</message>
	<message key="plugins.importexport.datacite.settings.description">Por favor configure o plugin de exportação DataCite antes de utilizá-lo pela primeira vez.</message>
	<message key="plugins.importexport.datacite.settings.form.automaticRegistration.description">OJS depositará DOIs automaticamente no DataCite. Por favor note que isso pode levar um tempo depois da publicação. Você pode verificar os DOIs não registrados.</message>
	<message key="plugins.importexport.datacite.settings.form.testMode.description">Use o prefixo de testes do DataCite para registro dos DOI. Não esqueça de remover esta opção quando não estiver mais em testes.</message>
</locale>
