<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../topic.dtd">

<!--
  * 000001.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2009 John Willinsky
  * Weiterverbreitung nach GNU GPL v2. Die vollständigen Bedingungen für die Weiterverbreitung dieser Datei finden Sie unter docs/COPYING.
  
  * Version, erstellt durch die Freie Universität Berlin, Redaktionen Querelles-Net und Forum Qualitative Sozialforschung (FQS).
  * Publikationsprozess - Ausgabe erstellen. 
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="publishing/topic/000001" locale="de_DE" title="Ausgabe erstellen" toc="publishing/toc/000000" key="publishing.createIssue">
	<section>
		<![CDATA[<p>Bevor die zeitliche Planung und Beitragszuweisung durch die Redakteur/innen erfolgen kann (siehe die Seite "redaktionelle Bearbeitung eines Beitrags"), müssen diese eine neue Ausgabe erstellen, damit eine Ausgabe verfügbar ist, der Beiträge zugewiesen werden können. Ausgaben müssen durch Nummern und Bezeichnungen identifiziert werden, abhängig von der im Setup gewählten Option (z.B. Bd. 2, Nr. 5, 2008). Obwohl das System den Redakteur/innen, wenn "Ausgabe erstellen" angeklickt wird, die jeweils nächste Ausgabe vorgibt, können diese die Voreinstellungen überschreiben und andere Zahlen oder ein anderes Jahr eingeben. Ausgaben können einen Titel haben, der zu Beginn des Inhaltsverzeichnisses angezeigt wird und z.B. auch für Sonderausgaben der Zeitschrift genutzt werden kann.</p><p<i>Eingeschränkter Zugang</i>. Haben die Zeitschriftenverwalter/innen eingeschränkten Zugang für die Zeitschrift aktiviert (in 4.1 des Setups), dann können die Redakteur/innen über die Art des Zugang auf der Ebene einzelner Ausgaben entscheiden. Wird der Zugangsstatus "Abonnements" eingeschaltet, dann können nur subskribierte individuelle und institutionelle Nutzer/innen auf den gesamten Inhalt zugreifen, wird "Open Access" ausgewählt, ist der Inhalt der Ausgabe frei zugänglich. Zusätzlich kann im Falle des kostenpflichtigen Zugangs ein Datum angegeben werden, zu dem die Inhalte dann frei zugänglich sein sollen.</p><p><i>Eine Titelseite erstellen</i>. Als Titelseite kann eine Datei im Format .jpg, .png oder .gif hochgeladen werden. Diese Seite wird im Inhaltsverzeichnis als Titelseite angezeigt. Sie erscheint für die aktuelle Ausgabe auch auf der Startseite der Zeitschrift und führt, wenn sie angeklickt wird, zu deren Inhaltsverzeichnis. Nachdem die Ausgabe archiviert wurde, bleibt die Titelseite über deren Inhaltsverzeichnis verfügbar.</p><p><i>Aktuelle, zukünftige und frühere Ausgaben</i>. Als aktuelle Ausgabe wird die gerade veröffentlichte bezeichnet.  Zukünftige Ausgaben sind jene, denen Redakteur/innen Beiträge zuweisen können, die in der nächsten oder einer künftigen Ausgabe veröffentlicht werden sollen. Redakteur/innen haben möglicherweise immer zwei oder drei künftige, noch nicht veröffentlichte Ausgaben im Zugriff, um ggf. Beiträge aus Gründen der Ausgewogenheit über mehrere Ausgaben verteilen zu können. Frühere Ausgaben sind die, die bereits publiziert wurden und nicht mehr unter "aktuelle Ausgabe" angezeigt werden.</p>]]>
	</section>
</topic>
