<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000005.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2014 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Management Pages - Sections 
  * Thanks to AePIC Team CILEA.
  *
  -->

<topic id="journal/topic/000005" locale="it_IT" title="Sezioni" toc="journal/toc/000001" key="journal.managementPages.sections">
	<section>
	<![CDATA[<p>Il Journal Manager pu&#x00F2; creare differenti sezioni all'interno della rivista in Sezioni, sotto Amministrazione della rivista. Una rivista pu&#x00F2; prevedere tipicamente sezioni come Articoli, recensioni di libri, Note di ricerca, Applicazioni cliniche, Commenti, Editoriale, etc. Nell'impostare una sezione, il Journal Manager pu&#x00F2; specificare i Section Editor a cui sar&#x00E0; assegnato il controllo del processo editoriale delle submission inserite in quella sezione. Il curatore assegna le submission nella {help_topic key="editorial.editorsRole.submissions.unassigned" text="Unassigned"} coda delle submission ad uno dei Section Editor designati come parte del processo editoriale. Le sezioni possono esser presentate in diversi formati o layout design all'interno della rivista. L'indice, che il curatore organizza per ogni fascicolo, sar&#x00E0; diviso nelle sezioni che sono state create, bench&#x00E8; se non c'&#x00E8; nesun contenuto per una particolare sezione in quell'uscita, la sezione non apparir&#x00E0; nell'indice.</p><p><em>Creare le politiche per una sezione</em>. Nell'impostare una sezione, il Journal Manager dovrebbe inserire una breve dichiarazione delle politiche della sezione, che sar&#x00E0; visibile agli autori e ai lettori nelle informazioni sulla rivista sotto politiche delle sezioni. La dichiarazione dovrebbe descrivere lo scopo della sezione e il tipo di submission cercato. Dovrebbe includere informazioni se le submission alla sezione saranno sottoposte a peer review e indicizzate, sia se la sezione &#x00E8; aperta o ristretta a lavori su invito (o ai curatori), la lunghezza desiderata per gli articoli, etc.</p><p><em>Indicizzare la sezione</em>. Gli articoli in una sezione dovrebbero essere indicizzati se contribuiscono alle pubblicazioni(che non &#x00E8; il caso, per esempio, con una sezione dedicata a annunci di conferenze o notizie di lavoro). L'opzione di indicizzazione  abiliter&#x00E8; gli autori a inserire i relativi metadati per indicizzare gli articoli che sottomettono. I metadati sarano resi disponibili ai motori di ricerca non appena l'item &#x00E8; stato pubblicato. </p><p><em>Limitazione del contenuto di una sezione</em>.</p>]]>
	</section>
</topic>
