<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../topic.dtd">

<!--
  * 000028.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2007 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Management Pages - Reading Tools - Contexts
  * Thanks to AePIC Team CILEA.
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="journal/topic/000028" locale="it_IT" title="Contexts" toc="journal/toc/000005" key="journal.managementPages.readingTools.contexts">
	<section>
		<![CDATA[<p>Ogni insieme di Reading Tools &#x00E8; fatto di singoli tool (e.g., studi correlati, forum Online, etc.) con ogni tool consistente di un certo numero di relativi database. Questi database possono essere aggiunti, modificati o cancellati. I raggruppamenti possono essere pure riordinati.</p><p><em>Metadata per gli item in un raggruppamento</em>. Il Journal Manager pu&#x00F2; alterare il titolo del tool. Fornisce pure una opzione per determinare se le parole chiave dell'autore (il default) o il nome dell'autore (e.g., per l'uso con Altri lavori Autore) saranno usate per la ricerca del database. Una seconda opzione, usata con Define Termini, permette al lettore di selezionare il termine di ricerca facendo doppio click su goni parola del testo dell'item letta nel journal. I Journal Manager posson usare queste opzioni per costruire i propri reading tool.</p><p><em>Modificare le ricerche per ogni tool</em>. Usando Search, il Journal Manager pu&#x00F2; modificare o cancellare la ricerca URL per ogni database in un tool, cos&#236 riordinare i database che appaiono nel tool. Per ogni database, viene fornita una URL che abilita il lettore a saperne di pi&#x00F9; sul database, e una URL che abilita a fare la ricerca tramite le parole chiave o il nome dell'autore (Vedi Metadata sotto contesti in Reading Tools). Ci sono due titpi di ricerche che posnno essere impostate, una ricerca GET, e se questa non funzionasse col database a ricerca POST.</p>]]>
	</section>
	<section title="GET Searches">
		<![CDATA[<p>Per ricerche GET, fai una ricerca e guarda all'URL risultante. E.g., su Google, una ricerca per "FOOBAR" da la URL</p><p><samp class="code">http://www.google.ca/search?hl=en&q=FOOBAR&meta=</samp></p>Cambiare il termine di ricerca, FOOBAR, con la variabile &#123;$formKeywords&#125;. Quando OJS incontra questa variabile, la sostituisce con il valore appropriato, tratto dai metadati dell'oggetto. This gives us a search URL of</p><p><samp class="code">http://www.google.ca/search?hl=en&meta=&q=FOOBAR</samp></p><p>dandoci una ricerca URL di</p><p><samp class="code">Replace the search term, FOOBAR, with the variable &#123;$formKeywords&#125;. When OJS encounters this variable, it will be replaced with the appropriate value from the item's metadata. This gives us a search URL of</p><p><samp class="code">http://www.google.ca/search?hl=en&q=&#123;$formKeywords&#125;&meta=</samp></p><p>per il RT. Ad ogni modo, dato che gli altri parametri sono inutili in questo caso, possiamo usare una URL semplificata di</p><p><samp class="code">http://www.google.ca/search?q=&#123;$formKeywords&#125;</samp></p><p>per il RT.</p>]]>
	</section>
	<section title="POST Searches">
		<![CDATA[<p>Per le form POST, &#x00E8; pi&#x00F9; complicato. Ancora, riferendoci a Google, puoi vedere il codice della pagina, e notare<samp class="code">&lt;form action="/search" ...&gt;</samp>, dandoci un URL di partenza di<samp class="code">http://www.google.com/search</samp>. Puoi allora guardare ad ognuno dei<samp class="code">&lt;input ...&gt;</samp> and<samp class="code">&lt;select ... &gt;</samp> elementi nella form, e aggiungerli come<samp class="code">name=value</samp> separati a coppie da<samp class="code">&</samp> alla fine dela URL. l'elemento che specifica il riquadro di testo che accetta il testo inserito dall'utente (nel caso di Google, nominato<samp class="code">q</samp>), dovrebbe andare alla fine della URL come<samp class="code">nome=</samp>. Cos&#236 per Google otteniamo<samp class="code">http://www.google.com/search?q=</samp>.</p><p>Una maniera un po' pi&#x00F9; facile per le form POST &#x00E8; di copiare il sorgente HTML in un file, cambiare<samp class="code">method=post</samp> in<samp class="code">method=get</samp> nell'appropriato campo della form, e modificare il valore<samp class="code">action=</samp> della forma in modo che sia un URL completa, e.g.,<samp class="code">http://www.google.com/search</samp> piuttosto che solo<samp class="code">/search</samp>. Puoi allora vedere il file HTML modificato col tuo browser e usare il metodo GET visto sopra per costruire la URL.</p><p>Siccome alcuni motori di ricerca non supportano le query GET, se trovi che il metodo sopra non funziona, puoi inserire i dati della form POST nel campo "Search post data". Se l'esempio dato sopra riciede che i dati siano inviati, dovresti inserire<samp class="code">http://www.google.com/search</samp> per la ricerca URL e<samp class="code">q=</samp> per i dati. Notare che il parametro che specifica il termine da ricercare deve sempre essere in ultimo nei dati post, se possibile, e altrimenti in unltimo nel ricerca URL.</p><p>Assicurati che le URL funzionino correttamente, aggiungendo un termine all'URL e provando a vedere se mostra i risultati sperati per la ricerca. Da notare che con le form POST questo potrebbe non essere sempre possibile, a seconda del sito. Per le URL che non hanno propri motori di ricerca un'aòtra posibilit&#x00E0; &#x00E8; di usare Google e limitare dal sito. Puoi usare una query tipo<samp class="code">site:mysite.com FOOBAR</samp> in Google per cercare il termine "FOOBAR" solo all'interno di mysite.com. Queste viene usato attualmente nei RT per molti siti.</p>]]>
	</section>
</topic>
