<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE locale SYSTEM "../../lib/pkp/dtd/locale.dtd">

<!--
  * locale/fi_FI/admin.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2018 Simon Fraser University
  * Copyright (c) 2003-2018 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  * Localization information: https://pkp.sfu.ca/wiki/index.php?title=Translating_OxS
  * Localization strings.
  -->

<locale name="fi_FI" full_name="Suomi">
	<message key="admin.hostedJournals">Ylläpidetyt julkaisut</message>
	<message key="admin.settings.journalRedirect">Julkaisun uudelleenohjaus</message>
	<message key="admin.settings.journalRedirectInstructions">Pyynnöt pääsivustolle uudelleenohjataan tähän julkaisuun. Tämä saattaa olla hyödyllinen toiminto, jos sivustolla ylläpidetään vain yhtä julkaisua.</message>
	<message key="admin.settings.defaultMetricDescription">
OJS-asennuksesi on määritetty tallentamaan useita käytön mittareita. Käyttötilastot näkyvät useassa yhteydessä.
		Joissain tapauksissa on käytettävä yksittäistä käyttötilastoa, esim. silloin, kun näytetään käytetyimpien artikkeleiden järjestetty lista ja asetettaessa hakutuloksia paremmuusjärjestykseen. Valitse yksi määritetyistä mittareista oletusarvoksi.
</message>
	<message key="admin.languages.confirmDisable">Haluatko varmasti poistaa tämän kielialueen käytöstä? Se saattaa vahingoittaa muita ylläpidettyjä julkaisuja, joilla on tämä kielialue käytössä.</message>
	<message key="admin.languages.downloadUnavailable"><![CDATA[<p>Kielipakettien lataaminen Public Knowledge Projectin verkkopalvelimelta ei ole juuri nyt mahdollista, koska:</p>
	<ul>
		<li>Palvelimellasi ei ole GNU:n tar-ohjelmaa tai palvelin ei salli sen suorittamista.</li>
		<li>OJS ei voi muuntaa kielialueen rekisteritiedostoa, yleensä "registry/locales.xml".</li>
	</ul>
<p>Kielipaketteja voidaan ladata manuaalisesti <a href="http://pkp.sfu.ca">PKP:n verkkosivustolta</a>.</p>]]></message>

	<message key="admin.languages.primaryLocaleInstructions">Tätä kieltä käytetään sivuston ja kaikkien ylläpidettyjen julkaisujen oletuskielenä.</message>
	<message key="admin.languages.supportedLocalesInstructions">Valitse kaikki sivustolla tuettavat kielialueet. Valitut kielialueet ovat kaikkien sivustolla ylläpidettävien julkaisujen käytössä. Ne esiintyvät myös kielivalikossa, joka näkyy jokaisella sivuston sivulla (tämä voidaan ohittaa julkaisukohtaisilla sivuilla). Mikäli valitaan vain yksi kielialue, kielivalikko ei tule näkyviin ja laajennetut kieliasetukset eivät ole julkaisujen käytettävissä.</message>
	<message key="admin.locale.maybeIncomplete">Merkityt kielialueet saattavat olla vaillinaisia.</message>
	<message key="admin.languages.confirmUninstall">Haluatko varmasti poistaa tämän kielialueen? Se saattaa vahingoittaa muita ylläpidettyjä julkaisuja, joilla on tämä kielialue käytössä.</message>
	<message key="admin.languages.installNewLocalesInstructions">Valitse mitä tahansa lisäkielialueita asentaaksesi tuen tässä järjestelmässä. Kielialueet täytyy asentaa ennen kuin ylläpidetyt julkaisut voivat käyttää niitä. Katso OJS:n ohjeista tietoja siitä, kuinka uusille kielille lisätään tuki.</message>
	<message key="admin.languages.downloadFailed">Kielialueen lataaminen epäonnistui. Tarkemmat tiedot ongelmasta alla.</message>
	<message key="admin.languages.localeInstalled">Kielialue "{$locale}" on asennettu.</message>
	<message key="admin.languages.download">Lataa kielialue</message>
	<message key="admin.languages.download.cannotOpen">Kielenkuvausta ei voitu avata PKP:n verkkosivustosta.</message>
	<message key="admin.languages.download.cannotModifyRegistry">Uutta kielialuetta ei voitu lisätä kielialueiden rekisteritiedostoon, yleensä "registry/locales.xml".</message>
	<message key="admin.auth.ojs">OJS:n käyttäjätietokanta</message>
	<message key="admin.auth.enableSyncProfiles">Ota käyttäjäprofiilin synkronointi käyttöön (jos tämä todentamislisäosa tukee sitä). Käyttäjäprofiilin tiedot päivittyvät automaattisesti etälähteestä käyttäjän kirjautuessa sisään. OJS:ssä profiiliin tehtävät muutokset (myös salasanan vaihto) päivittyvät automaattisesti etälähteeseen. Jos tämä valinta ei ole käytössä, OJS:n profiilitiedot pidetään erillään etälähteen profiilitiedoista.</message>
	<message key="admin.auth.enableSyncPasswords">Ota käyttäjän salasanan muuttaminen käyttöön (jos tämä todentamislisäosa tukee sitä). Tämä valinta sallii käyttäjien muuttaa salasanaansa OJS:ssä ja käyttää OJS:n "Unohditko salasanasi"-ominaisuutta salasanan palauttamiseksi/vaihtamiseksi. Nämä toiminnot eivät ole käytettävissä tämän todentamislähteen yhteydessä, mikäli tämä valinta ei ole käytössä.</message>
	<message key="admin.auth.enableCreateUsers">Ota käyttäjän luonti käyttöön (jos tämä todentamislisäosa tukee sitä). Tällä todentamislähteellä OJS:ssä luodut käyttäjät lisätään automaattisesti etätodentamislähteeseen, mikäli niitä ei siellä vielä ole. Lisäksi, jos tämä lähde on oletusarvoinen todentamislähde, rekisteröitymisen yhteydessä luodut OJS-käyttäjätilit lisätään myös etätodentamislähteeseen.</message>
	<message key="admin.systemVersion">OJS-versio</message>
	<message key="admin.systemConfiguration">OJS:n määritys</message>
	<message key="admin.systemConfigurationDescription"><![CDATA[OJS:n määritysasetukset tiedostosta <tt>config.inc.php</tt>.]]></message>
	<message key="admin.journals.createInstructions">Sinut lisätään automaattisesti tämän julkaisun hallinnoijaksi. Uuden julkaisun luonnin jälkeen sinut uudelleenohjataan ohjattuun asetusten luontiin julkaisun aloitusasetusten loppuun saattamiseksi.</message>
	<message key="admin.journals.journalSettings">Julkaisun asetukset</message>
	<message key="admin.journals.noneCreated">Yhtään julkaisua ei ole luotu.</message>
	<message key="admin.contexts.create">Luo julkaisu</message>
	<message key="admin.journals.urlWillBe">Tämän tulee olla yksittäinen lyhyt sana tai akronyymi, joka identifioi julkaisun. Julkaisun URL-osoitteeksi tulee {$sampleUrl}</message>
	<message key="admin.contexts.form.titleRequired">Nimi vaaditaan.</message>
	<message key="admin.contexts.form.pathRequired">Polku vaaditaan.</message>
	<message key="admin.contexts.form.pathAlphaNumeric">Polku voi sisältää vain aakkosnumeerisia merkkejä, alaviivoja ja yhdysmerkkejä, ja sen täytyy alkaa ja päättyä aakkosnumeeriseen merkkiin.</message>
	<message key="admin.contexts.form.pathExists">Valittu polku on jo toisen julkaisun käytössä.</message>
	<message key="admin.journals.enableJournalInstructions">Näytä tämä julkaisu julkisesti sivustolla</message>
	<message key="admin.journals.journalDescription">Julkaisun kuvaus</message>
	<message key="admin.journal.pathImportInstructions">Olemassa oleva julkaisupolku tai luotava polku (esim. "ojs").</message>
	<message key="admin.journals.importSubscriptions">Tuo tilaukset</message>
	<message key="admin.journals.transcode">Muunna artikkelin metatiedot ISO8859-1 -merkistöstä</message>
	<message key="admin.journals.redirect">Luo koodi muuntaaksesi OJS 1 URL-osoitteet OJS 2 URL-osoitteiksi</message>
	<message key="admin.journals.form.importPathRequired">Tuontipolku vaaditaan.</message>
	<message key="admin.journals.importErrors">Tuonti epäonnistui</message>
	<message key="admin.mergeUsers">Yhdistä käyttäjät</message>
	<message key="admin.mergeUsers.mergeUser">Yhdistä käyttäjä</message>
	<message key="admin.mergeUsers.into.description">Valitse käyttäjä, kenelle aiemman käyttäjän kirjoittajahenkilöllisyys, toimitustoimeksiannot jne. siirretään.</message>
	<message key="admin.mergeUsers.from.description">Valitse yksi (tai useampi) käyttäjä, joka yhdistetään toiseen käyttäjätiliin (esim. jos jollakulla on kaksi käyttäjätiliä). Ensin valitut tilit poistetaan ja käsikirjoitukset, toimeksiannot jne. siirretään toiselle tilille.</message>
	<message key="admin.mergeUsers.allUsers">Kaikki käyttäjät, joilla on rooleja</message>
	<message key="admin.mergeUsers.confirm">Haluatko varmasti yhdistää valitut tilit {$oldAccountCount} tiliin, jolla on käyttäjätunnus "{$newUsername}"? Valitut tilit {$oldAccountCount} poistetaan kokonaan. Tätä toimintoa ei voi kumota.</message>
	<message key="admin.mergeUsers.noneEnrolled">Ei rooliin lisättyjä käyttäjiä. </message>

	<message key="admin.scheduledTask.subscriptionExpiryReminder">Muistutus tilauksen päättymisestä</message>
	<message key="admin.scheduledTask.openAccessNotification">Open Access -ilmoitus</message>
	<message key="admin.scheduledTask.reviewReminder">Muistutus arvioinnista</message>
</locale>
