<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000000.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2018 Simon Fraser University
  * Copyright (c) 2003-2018 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Index Help Page 
  *
  -->

<topic id="index/topic/000000" locale="ar_IQ" title="ملف المساعدة لنظام المجلات المفتوحة" toc="index/toc/000000" key="index.index">
	<section>
		<![CDATA[<p>إن ملف المساعدة لنظام المجلات المفتوحة مصمم لمساعدة المستخدمين في عمليات القراءة والتقديم والتحرير  والنشر للمؤلفات في المجلات العلمية والمجلات ذات التوجه العام. كذلك المقصود منه أن يقوم بمثابة دليل المستخدم لنظام المجلات المفتوحة، الذي يصف أبعاد وأعمال نظام إدارة المجلات هذا. ملف المساعد يقدم أيضاً نصائح التحرير المتعلقة بممارسات شائعة في مجال النشر العلمي. إضافة لملف المساعدة هذا، يمكن للمستخدمين التواصل مع المسؤول الفني للموقع والذي سيُدرج ضمن (عن المجلة)، تحت باب (عنوان المراسلة).</p><p>بما أن نظام المجلات المفتوحة يعتمد على أدوار نشر أو صفات عملية لمشغليه لكل وظيفة أو عملية - إبتداءً من رئيس تحرير المجلة الذي يشرف على تهيئتها إلى المؤلف الذي يصحح الألواح الطباعية - لذلك فإن كل موضوع مذكور في ملف المساعدة يشير إلى الدور المعني بكل مهمة. ومن نفس المبدأ، الحصول على المساعدة يعتمد على الدور الذي يلعبه كل مستفيد من الموقع حسب الوظيفة التي يؤديها. يمكن للمستخدمين أن يأخذوا أدواراً متعددة في نظام المجلات المفتوحة (المحكم قد يكون أيضاً مؤلفاً ورئيس تحرير المجلة قد يكون محرراً فيها أيضاً). ما يراه كل شخص يعتمد على موضع عمله ضمن النظام. الدور والموقع يحدد أي من ملفات المساعدة المقدمة للمستخدم في وقت معين، كما أنه بالإمكان الاستعراض من موضوع المساعدة للوصول إلى المواضيع الأخرى ذات الصلة.</p><p><em>البحث</em> في الزاوية العليا اليمنى من أي صفحة مساعدة يوجد رابط "البحث". أدخل فيه كلمة لتحصل على قائمة من فقرات ملف المساعدة ذات الصلة بها، مع وصف موجز لكل فقرة ورابط يؤدي إليها.</p><p><em>جدول المحتويات</em> النقر على ذلك الرابط يقدم جدولاً لمحتويات ملف المساعدة المتاح للمستخدم.</p><p><em>إلى الأعلى</em> النقر على هذا الرابط يأخذك إلى المستوى الأعلى بمرتبة واحدة ضمن شجرة مواضيع ملف المساعدة. على سبيل المثال: لو كنت تبحث عن "مستعرض الملفات"، المستوى الأعلى منه سيكون "صفحات الإدارة".</p>]]>
</section>
</topic>
