<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE email_texts SYSTEM "../../../../../lib/pkp/dtd/emailTemplateData.dtd">
<!--
  * plugins/generic/objectsForReview/locale/cs_CZ/emailTemplateData.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2015 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Localized email templates XML file.
  *
  -->
<email_texts locale="cs_CZ">
	<email_text key="OFR_REVIEW_REMINDER">
		<subject>Objekt k recenzi: Připomenutí termínu</subject>
		<body>Vážený pane/vážená paní {$authorName}:

Rádi bychom vám připomenuli, že recenze objektu {$objectForReviewTitle} by měla být ukončena do {$objectForReviewDueDate}.

K odevzdání recenze objektu, přihlaste se, prosím na stránkách časopisua ukončete proces odevzdání článku. Pro usnadnění najdete níže přímý odkaz na váš příspěvek

URL příspěvku: {$submissionUrl}

Pokud máte jakékoliv dotazy kolem recenze objektu, neváhejte mne kontaktovat.

Děkujeme vám za spolupráci a těšíme se na váš příspěvek.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Toto je automaticky generovaný e-mail posílaný recenzentovi objektu v momentě, kdy se blíží datum odevzdání příspěvku.</description>
	</email_text>
	<email_text key="OFR_REVIEW_REMINDER_LATE">
		<subject>Objekt k recenzi: Uplynula lhůta</subject>
		<body>Zpráva pro recenzenta: {$authorName}:

Vážená paní kolegyně/Vážený pane kolego,

dovolujeme si Vám zdvořile připomenout naši žádost o zpracování recenze  objektu "{$objectForReviewTitle}". Doufali jsme, že budeme mít tuto recenzi hotovou do {$objectForReviewDueDate} a tento email byl automaticky vygenerován a poslán, jelikož stanovený termín již vypršel. Budeme velice rádi, když od Vás recenzi dostaneme hned, jak ji budete moci dokončit.

Pro odevzdání recenze se, prosím přihlaste na stránkách časopisu, pro usnadnění využijte, prosím následující odkaz:

URL pro odevzdání recenze: {$submissionUrl}

Pokud máte jakékoliv dotazy k odevzdání recenze, neváhejte mne kontaktovat.

Děkujeme za vaši spolupráci s naším časopisem a těšíme se na vaši recenzi.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Tento email je automaticky zasílán autorovi recenze po uplynutí termínu odevzdání recenze.</description>
	</email_text>
	<email_text key="OFR_OBJECT_ASSIGNED">
		<subject>Objekt pro recenzi: Přidělení objektu</subject>
		<body>Vážená paní/vážený pane {$authorName}:

Tento email potvrzuje, že objekt {$objectForReviewTitle} vám byl přidělen k recenzi objektu, která by měla být dokončena do {$objectForReviewDueDate}.

Ujistěte se, prosím, že e-mailová adresa ve vašem profilu je aktuální.

E-mailová adresa, kterou máme v současnosti uloženou ve vašem profilu je:
{$authorMailingAddress}

Pokud není adresa kompletní, nebo pokud není aktuální, použijte, prosím následující odkaz na úpravu vašeho profilu:

Odkaz na váš profil: {$userProfileUrl}

K odevzdání recenze objektu se, prosím, zalogujte na stránkách časopisu a použijte odkaz na odevzdání příspěvku.

Odkaz na odevzdání příspěvku: {$submissionUrl}

Pokud máte jakékoliv dotazy k recenzi objektu, neváhejte mne kontaktovat.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Tento email posílá editor recenzentovi knihy bezprostředně po přidělení recenze.</description>
	</email_text>
	<email_text key="OFR_OBJECT_DENIED">
		<subject>Objekt k recenzi</subject>
		<body>Vážená paní/vážený pane {$authorName}:

Bohužel vám již nemohu přidělit k recenzi objekt {$objectForReviewTitle}.

Doufáme, že si k recenzi vyberete jiný z objektů na našem seznamu buď hned teď, či kdykoliv v budoucnu.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Tento email zasílá editor zájemci o recenzi objektu, který již k recenzi není dostupný.</description>
	</email_text>
	<email_text key="OFR_OBJECT_REQUESTED">
		<subject>Objekt k recenzi: Objekt je požadován</subject>
		<body>Vážená paní/vážený pane {$editorName}:

měl/a bych zájem o recenzi objektu {$objectForReviewTitle}.

Můžete mi, prosím, potvrdit, že tento objekt je ještě dostupný pro recenzi?

{$authorContactSignature}</body>
		<description>Tento email posílá zájemce o recenzi objektu editorovi.</description>
	</email_text>
	<email_text key="OFR_OBJECT_MAILED">
		<subject>Objekt k recenzi: Objekt byl odeslán</subject>
		<body>Vážená paní/vážený pane {$authorName}:

Tímto e-mailem potvrzujeme, že jsme vám zaslali k recenzi objekt {$objectForReviewTitle} na následující e-mailovou adresu, uvedenou ve vašem profilu:
{$authorMailingAddress}

K odevzdání recenze objektu se, prosím přihlaste na stránkách našeho časopisu a využijte odkazu k odevzdání příspěvku.

Odkaz na odevzdání příspěvku: {$submissionUrl}

Neváhejte mne kontaktovat, pokud máte jakékoliv dotazy k recenzi objektu.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Tento email zasílá editor autorovi recenze objektu poté, co mu zašle mailem objekt k recenzi.</description>
	</email_text>
	<email_text key="OFR_REVIEWER_REMOVED">
		<subject>Objekt k recenzi</subject>
		<body>Vážená paní/vážený pane {$authorName}:

Tento e-mail potvrzuje, že recenze objektu {$objectForReviewTitle} vám byla odebrána.

Doufáme, že si zvolíte z našeho seznamu jiný objekt k recenzi, ať již nyní, či kdykoliv v budoucnosti.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Tento email posílá editor autorovi recenze objektu v momentě, kdy mu odebere recenzi tohoto objektu.</description>
	</email_text>
</email_texts>
