<?xml version = '1.0' encoding = 'UTF-8'?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">
<!--
  * 000001.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2008 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Frequently Asked Questions 
  *
  * $Id$
  --><topic title="Frequently Asked Questions" toc="intro/toc/000000" key="intro.faq" locale="en_US" id="intro/topic/000001" >
  <section><![CDATA[

<ol>
	<li><a href="#section1">
من چطور میتوانم  با OJS شروع به طراحی مجله کنم؟ 
	</a>
	</li>
	<li><a href="#section2">
از کجا میتوانم برای کار با OJS پشتیبانی فنی ٫ دریافت کنم ٫ خطا هارا گزارش دهم و برای بهبود برنامه پیشنهاد ارائه کنم ؟
	</a>
	</li>
	<li><a href="#section3">
من چطور میتوانم OJS را به زبانهای دیگرترجمه کنم؟
	</a>
	</li>
	<li><a href="#section4">
چرا برخی نویسندگان مقالات پیقامی را به عنوان (در حال حاضر امکان دریافت مقاله وجود ندارد) دریافت میکنند؟ 
	</a></li>
	<li><a href="#section5">
اگر بخواهیم به مقالاتی که در قسمت پیش چاپ در انتظار تصحیح قرار دارند قبل از انتشار ژورنال دسترسی بیابیم چه باید بکنیم؟ 
</a></li>
	<li><a href="#section6">
چگونه میتوانم درباره ژورنالی که مقاله ام در آن چاپ میشود در انترنت تبلیغ کنم؟
</a></li>
	<li><a href="#section7"
آیا ژورنال میتواند لیستی از افرادی را که قبلا در هیات تحریریه با آن همکاری داشته اند ارئه کند؟
</a></li>
	<li><a href="#section8">
چطور میتوانم به خوانندگان ژورنالم اجازه دهم با عنوان بازدید کننده در آن عضو شوند؟
</a></li>
	<li><a href="#section9">
چگونه میتوانم به افرادی غیر از لیست بازدیدکنندگان سایتم برای کسب مقاله دسترسی داشته باشم؟
</a></li>
	<li><a href="#section10">
چه راههایی برای انتشار ژورنال به فرمت رایگان برای دسترسی عموم مردم به آن وجود دارد؟
</a></li>
</ol>
		]]></section>
  <section title="۱. من چطور میتوانم  با OJS شروع به طراحی مجله کنم؟" ><![CDATA[
<ol type="a">
	<li><a href="http://pkp.sfu.ca/ojs_download" target="_blank">
دانلود
</a>
نصب نرم افزار OJS را بر طبق دستورالعمل همراه آن روی وب سروری که دارای حداقل موارد مورد نیاز باشد آغاذ کنید
</li>
	<li>
برای ورود به OJS از نام کاربری و کلمه عبوری که در طی نصب برنامه مشخص کرده اید استفاده کنید
</li>
	<li>
ژورنال جدیدرا در زیر ژورنالهای قبلی ایجاد کنید 
</li>
	<li>
مدیر سایت( ADMINISTRATOR) به طور خودکار به عنوان مدیر برای ژورنال جدید انتخاب میشود ولی اگر لازم بود میتوانید کاربر جدیدی به عنوان مدیر ژورنال تعریف کنید 
</li>
	<li>
مدیر ژورنال وارد فرایند شده و ۵ مرحله کا ررا انجام خواهد داد (اگرچه همه مراحل ممکن است ضروری نباشند) که نتیجه آن وب سایتی است که آماده دریافت مقالات ٫ تکمیل فرایند سردبیری و چاپ ژورنال به صورت آنلاین است
</li>
	<li>
مشاوره
 <a href="http://pkp.sfu.ca/files/OJSinanHour.pdf" target="_blank">
OJSدر یک ساعت
</a>
کسب اطلاعات بیشتر برای شروع کار با OJS
</li>
</ol>
		]]></section>
  <section title="۲. از کجا میتوانم برای کار با OJS پشتیبانی فنی ٫ دریافت کنم ٫ خطا هارا گزارش دهم و برای بهبود برنامه پیشنهاد ارائه کنم ؟" ><![CDATA[
<p>
پروژه توسعه اطلاعات عمومی یک 
 <a href="http://pkp.sfu.ca/support/forum/" target="_blank">
تالار گفتمان
</a> 
را اداره میکند که در آن امکان طرح هزاران سوال و جواب وجود دارد .مثلا پیقامهای خطاهای برنامه را میتوان در آنجا جستجو و راه حل رفع آنها را پیدا کرد  
<a href="mailto:pkp-support@sfu.ca">pkp-support@sfu.ca</a>.
گزارش خطا های برنامه را از طریق سیستم ارسال کنید
<a href="http://pkp.sfu.ca/bugzilla/" target="_blank">
باگزیلا
</a>.</p>
		]]></section>
  <section title="۳. من چطور میتوانم OJS را به زبانهای دیگرترجمه کنم؟" ><![CDATA[
<p>
دستورالعملها در فایلهای متنی با نام README ارائه شده اند که همراه با فایلهای نصب OJS قابل دانلود هستند اطلاعات اضافی درباره مشکلات ترجمه برنامه به زبانهای دیگررا میتوانید در تالار گفتگو PKP    
 <a href="http://pkp.sfu.ca/support/forum/" target="_blank">
پیدا کنید
</a>.</p>
		]]></section>
  <section title="۴. چرا برخی نویسندگان مقالات پیقامی را به عنوان (در حال حاضر امکان دریافت مقاله وجود ندارد) دریافت میکنند؟" ><![CDATA[
<p>
اگر مدیر ژورنال گزینه (آیتمها فقط توسط سردبیر و سردبیران بخشها امکان ارسال دارند )را فعال کردهباشد آنگاه فقط سردبیروسردبیران بخشها امکان ارسال مقاله خواهند داشت و بر عکس
</p>
		]]></section>
  <section title="۵. اگر بخواهیم به مقالاتی که در قسمت پیش چاپ در انتظار تصحیح قرار دارند قبل از انتشار ژورنال دسترسی بیابیم چه باید بکنیم؟" ><![CDATA[
	<p>
سردبیران دو روش برای ارائه (دسترسی به پیش چاپ )دارند .یکی از روشها این است که یک قسمتی را به عنوان قسمت پیش چاپ ایجاد کنند که در آن نسخه های ویرایش نشده مقالات قرار داده شوند به محض اینکه مقاله ای ویرایش شده و آماده چاپ شود سردبیر آن را از این قسمت حذف میشود در روش دوم سردبیر میتواند یک آدرس URL با عنوان (مشاهده نسخه پیش چاپ در قسمت سردبیری سایت در کنار لیست مقالات دریافتی ایجاد کند این URLامکان میدهد تا کاربران مجاز بتوانند پیش از چاپ نسخه ای از مقاله را مشاهده کنند PKP همکنون درحال کار بر روی این طرح است و ممکن است یک قسمت رسمی برای انجام این کار در برنامه ایجاد کند   
</p>
		]]></section>
  <section title="۶. چگونه میتوانم درباره ژورنالی که مقاله ام در آن چاپ میشود در انترنت تبلیغ کنم؟" ><![CDATA[
<p>
ژورنال شما در گوگل و سایر موتورهای جستجوی معروف به زودی آشکار خواهد شد ولی شما میتوانید کارهای دیگری را انجام دهید .شما میتوانید ژورنال خود را در سیستم PKP -HARVESTER که در مرحله سوم فرایند انتشار قرار دارد ثبت کنید مه باعث میشود ژورنال در فهرست کننده های آرشیوهای آزاد مثل PKP -HARVESTER وOAIster
 <a href="http://pkp.sfu.ca/harvester/" target="_blank">
ثبت شود
</a>
و
<a href="http://oaister.umdl.umich.edu/o/oaister/" target="_blank">
OAIster
</a>.
 اگر ژورنال شما یک ژورنال رایگان است بل مسئول کتابخانه دانشگاهتان درباره قرار دادن آن در لیست ژورنالهای کتابخانه الکترونیکی صحبت کنید همچنین سعی کنید با سایر کتابخانه ها هم تماس بگیرید برخی از موسسات مطبوعاتی نیز قادرند به شما کمک کنند در قسمت تنظیمات امنیتی و دسترسی در برنامه OJS مدیر ژورنال میتواند به کاربران اجازه دهد به عنوان خواننده در سایت ثبت نام کنند تا به طورمنظم در جریان جدیدترین مقالات منتشرشده قرارگیرند  
.</p>
		]]></section>
  <section title="۷. آیا ژورنال میتواند لیستی از افرادی را که قبلا در هیات تحریریه با آن همکاری داشته اند ارئه کند؟" ><![CDATA[
<p>
مدیر ژورنال این اطلاعات را میتواند با استفاده از لینک MASTHEAD در قسمت مدیریت ژورنال وارد کند .همچنین مدیر سایت میتواند صفحه ای با عنوان (تاریخچه هیات تحریه) ایجادکند و در آن نام ٫ سمت ومدت زمان عضویت افراد در هیات تحریه را ثبت کند
</p>
		]]></section>
  <section title="۸. چطور میتوانم به خوانندگان ژورنالم اجازه دهم با عنوان بازدید کننده در آن عضو شوند؟" ><![CDATA[
<p>
در قسمت SETUPدر سربرگ تنظیمات دسترسی و امنیت و دسترسی مدیر ژورنال میتواند به خوانندگان امکان دهد که یک حساب کاربری با عنوان برسی کننده یا برسیکننده ونویسنده ایجاد کنند سپس برسی کنندگان در لیستی قرار میگیرند که سردبیر هر بخش از برخی از آنها برای ویرایش مقالات ارسالی دعوت خواهد کرد مدیر ژورنال میتواند یادداشتی را به عنوان (برای خوانندگان) ایجاد کند و در آن از خوانندگان برای کار به عنوان برسی کننده دعوت به عمل آورد  با چنین پیقامی ژورنال میتواند از خوانندگان بخواهد تا حتما در سایت ثبت نام کنند و آمار خوانندگان دائمی خود را به دست آورد  
</p>
		]]></section>
  <section title="۹. چگونه میتوانم به افرادی غیر از لیست بازدیدکنندگان سایتم برای کسب مقاله دسترسی داشته باشم؟" ><![CDATA[
<p>
چندین تکنیک برای ابن کار وجود دارد به محض این که تک برسی کننده با نام شناسایی شود آنگاه میتوان ایمیل و موسسه ای را که وی در آن مشغول کار است به دست آورد  
</p>
<ol type="a">
	<li>
از مشخصات کتابشناسی مقاله مورد برسی میتوان برای شناسایی افراد مناسب برای ویرایش آن استفاده کرد و سپس با جستجوی نام کامل آنها در گوگل میتوان آدرس ایمیل و موسسسه آنهارا پیدا کرد
</li>
	<li>
از جستجوی لغات کلیدی در گوگل میتوان برای یافتن مطالب آنلاین مربوطه و افرادی که در همین ضمینه فعال هستند استفاده کرد
</li>
	<li>
بر اساس ایبکه نویسنده موضوع مقاله را چگونه معرفی کرده است میتوان برای سایر همکاران درخواست همکاری در آن ضمینه را ارسال کرد
</li>
	<li>
سایر ژورنالهای آنلاین در این ضمینه را برای یافتن نویسندگانی که میتوانند برای یک مقاله نقش برسی کننده داشته باشند جستجوکنید
</li>
</ol>
		]]></section>
  <section title="۱۰ - چه راههایی برای انتشار ژورنال به فرمت رایگان برای دسترسی عموم مردم به آن وجود دارد؟" ><![CDATA[
<p>
شما میتوانید با آقای جان ویلینسکی مشاوره کرده ویا به کتاب ایشان به نام 
<a href="http://www.jpgmonline.com/article.asp?issn=0022-3859;year=2003;volume=49;issue=3;spage=263;epage=267;aulast=Willinsky;type=0" target="_blank">
(نه روش انتشار مجلات علمی رایگان )
</a>
 مراجعه کنید همچنین بنیاد سوروس یک 
<a href="http://www.soros.org/openaccess/scholarly_guide.shtml" target="_blank">
راهنمای انتشار مجلات و انجمنهای علمی رایگان 
</a>
 را منتشر کرده است که (راهنمایی برای کمک به انجمنهای علمی و موسسات مطبوعاتی خرد و ارزیابی گزینه های موجود برای آنها در برنامه های آتی انتشار ژورنال )میباشد  
 <a href="http://www.arl.org/sparc/" target="_blank">
اسپارک 
</a>
بنیاد همکاری انتشار مجلات علمی وتامین منابع دانشگاهی نیز منابعی را در باب انتشار مجلات رایگان ارائه نموده است 
</p>
		]]></section>
</topic>
