<?xml version = '1.0' encoding = 'UTF-8'?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">
<!--
  * 000000.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2015 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2015 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Introduction to OJS Main 
  *
  -->
<topic title="آشنایی با OJS" toc="index/toc/000000" subtoc="intro/toc/000000" key="intro.index" locale="fa_IR" id="intro/topic/000000" >
	<section><![CDATA[<p>
این ژورنال از نرم افزار open journals systems برای مدیریت و چاپ مطالب استفاده میکند OJS ابزاری آزاد برای مدیریت و چاپ ژرنالهای علمی به صورت آنلاین است .OJS یک سیستم بسیار انعطاف پذیر سردبیری برای مدیریت و چاپ ژورنالهاست که میتوان آنرا به طور رایگان دانلودوروی وب سرورهای محلی نصب کرد این سیستم طوری طراحی شده است که علاوه بر کاستن از زمان و انرزی مصروف برای امور مدیریتی مرتبط با سردبیری یک ژرنال فرایند ثبت سوابق و راندمان فرایند سردبیری را بهبود بخشد این سیستم با بهره گیری از یک سری نو آوریها از سیاستگذاری ژرنال تا بهبود بخشیدن فهرست برداری باعث افزایش کلی کیفیت فرایند چاپ ژورنال میشود   
</p>]]></section>
	<section title="System Background" ><![CDATA[<p><i>
OJS یک سیستم مدیریت و ارائه ژرنال و وب سایت است   
</i>.
 OJS  تمامی جنبه های مختلف انتشار یک ژرنال آنلاین از ایجاد وب سایت ژرنال تا وظایف عملیاتی مانند فرایند دریافت مقاله از نویسنده ٫ بازنگری ٫ ویرایش ٫ چاپ ٫ آرشیو کردن و فهرست برداری از ژورنال را در بر میگیرد OJSهمچنین به مدیریت منابع انسانی در سازمان بندی یک ژرنال مانند حفظ سوابق کاری سردبیران و نویسندگان مقالات و اطلاع رسانی به خوانندگان و بهبود سیستم مکاتبات اداری کمک شایانی میکند 
.</p><p><i>
OJS بسیار انعطاف پذیر بوده و حجم کاری آن قابل کنترل است 
</i>.
یک نسخه معمولی از OJSمیتواند عملیات آماده سازی بسیاری از ژورنالهارا به آسانی انجام دهد هر ژورنال در این سیستم دارای آدرس URLمخصوص به خود و همچنین ظاهر ویژه خود است OJS میتواند به یک سردبیر امکان مدیرییت تمامی جنبه های مختلف یک ژورنال و وب سایت آن را بدهد همچنین میتواند به گروهی از سردبیران از کشورهای مختلف که هرکدام در یک ژورنال وظایف متنوعی را بر عهده دارند کمک زیادی بنمایند 
</p><p><i>
OJS بر اساس اصل اعطای حداکثر دسترسی کار میکند 
</i>.
این سیستم نه تنها با هدف کمک به انتشار ژورنال طراحی شده است بلکه نشان میدهد چگونه هزینه های چاپ یک ژورنال را میتوان ته ؟آنجایی کاهش دادکه امکان اعطای دسترسی آزاد به تمام مطالب یک ژورنال گزینه ای محتمل باشد گزینه دسترسی رایگان به مطالب مجلات را میتوان برای طیف وسیعی از مقالات که در این پروژه انتشار یافته اند و هم اکنون به طور رایگان توسط انتشارات دانشگاه بریتیش کلمبیا ارائه میشوند مشاهده کرد  
<a href="http://pkp.sfu.ca/" target="_blank">
پروژه توسعه اطلاعات عمومی
</a> 
وب سایت
</p><p><i>
منشا OJS 
</i>.
 این سیستم اول بار در سال ۲۰۰۲ به عنوان محصول اوایهء تحقیقاتی پروژه توسعه اطلاعات عمومی در دانشگاه بریتیش کلمبیا با حمایت شورای علوم اجتماعی و تحقیقات علوم انسانی کانادا ٫ بنیاد ماکس بل ٫ بنیاد انتشاراتی پاسیفیک وبنیاد مک آرتور ارائه گردید برنامه توسعه آن در حال حاضر تحت نظارت مجموعه ای مرکب از پروژه اطلاعات عمومی UBCمرکز نشر تحقیقات کانادا و کتابخانه دانشگاه سیمون فریزر به پیش میرود    
 <a href="http://pkp.sfu.ca/" target="_blank">
پروژه اطلاع رسانی عمومی در دانشگاه سیمون فریزر
</a> 
وب سایت
.</p>]]></section>
	<section title="Management Structure" ><![CDATA[<p><h5>
فرایند سر دبیری
</h5><p>
OJS مقالات ارسالی به ژورنال را در ۵ مرحله وارد فرایند سر دبیری می کند که این فرایند تحت کنترل یک یا چند سردبیر است 
</p><ol><li><em>
جعبه مقالات تقسیم بندی نشده
</em>
ایتمها از اینجا وارد فرایند شده و هرکدام برای یک سردبیر ارسال میشوند 
</li><li><em>
برسی مقالات دریافتی
</em>
آیتمها در اینجا مورد برسی قرارگرفته و سردبیر درمورد آنها تصمیم میگیرد
</li><li><em>
ویرایش مقالات دریافتی
</em>
 مقالات در اینجا مورد ویرایش ٫ اصلاح ساختار ٫ غلط گیری قرار میگیرند هر مقاله برای چاپ در یک گروه موضوعی خاص قرار میگیرد 
</li><li><em>
فهرست مطالب
</em>
آیتمها برای چاپ در نسخه نهایی منظم شده و سپس به چاپ میرسد
</li></ol><h5>
وظایف سر دبیر
</h5>
(تعیین وظایف سردبیر)
<ul><li><em>
مدیر ژورنال 
</em>
وظایف سردبیران و ههداف ژورنال را تعیین میکند( میتواند به عنوان سر دبیر یا سایر نقشها هم فعالیت کند)
</li><li><em>
سردبیر
</em>
فرایند سردبیری را رهبری میکند:میتواند برای سردبیران بخشهای مختلف وظایفی تعریف کند همچنین مسئوول برنامه ریزی برسی مطالب و چاپ ژورنال است 
</li><li><em>
سر دبیر یک قسمت ژورنال 
</em>
مسئوول برسی مقالات قسمت خود و کمک به سردبیر است 
</li><li><em>
غلط گیر(مصحح)
</em>
 مقالات را از لحاظ شیوایی و دستور زبان برسی کرده و با همکاری سردبیر غلتهای احتمالی را اصلاح می کند 
</li><li><em>
صفحه آرا
</em>
 مقالات اصلاح شده را از لحاظ چیدمان منظم کرده و آنها را برای ایجاد نسخه های الکترونیک به فرمت مناسب مانند HTML و PDFو یا PS در می آورد
</li><li><em>
غاط گیر نهایی 
</em>
مقالات آماده شده را برسی کرده و اشکالات تایپ و فرمت مقالات را اصلاح میکند
</li></ul></p>
<p align="center"><a href="{$baseUrl}/locale/{$locale}/edprocesslarge.png"><img src="{$baseUrl}/locale/{$locale}/edprocess.png" width="480" height="542" border="0" alt="" /></a></p>]]></section>
	<section title="Support" ><![CDATA[<p>
یک سیستم گزارش خطا و تالار گفتگوی اصلاحی برای رفع اشکالات تکنیکی در آدرس زیر موجود است 
 <a href="http://forum.pkp.sfu.ca/" target="_blank">
وب سایت
</a>.</p><p>
کاربرانی که در رابطه با طراحی سایت ژورنال با استفاده از OJSسوالاتی دارند ویا در راستای اهداف ژورنال خود تمایل به مشاوره با متخصصان دارند به صفحه ABOUTمراجعه کنند
</p>]]></section>
</topic>
