<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000003.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2011 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Administración del Sitio - Funciones de la Administración 
  *
  * Translated by Juan Arias, Corporación Parque Tecnológico de Mérida: juanarias@ula.ve.
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="site/topic/000003" locale="es_ES" title="Funciones Administrativas" toc="site/toc/000000" key="site.administrativeFunctions">
	<section>
		<![CDATA[<p>Existen varias funciones administrativas disponibles en el área de administración del sitio. Estas funciones deben ser utilizadas con cuidado, ya que su uso indebido puede llevar a resultados inesperados.</p>]]>
	</section>

	<section title="Información del Sistema">
		<![CDATA[<p>Información general sobre el servidor y la historia de esta versión de OJS (incluyendo actualizaciones previas). También se proporciona una interfaz basada en Web para modificar la configuración de OJS.</p>]]>
	</section>

	<section title="Sesiones de Usuarios expiradas">
		<![CDATA[<p>Limpia todas las sesiones de usuarios activos en el sistema, solicitándole a cada usuario que está actualmente en el sistema que inicie sesión nuevamente.</p>]]>
	</section>

	<section title="Limpiar Datos Guardados">
		<![CDATA[<p>Limpia todos los datos guardados, incluyendo la información local, el alijo de la ayuda, y el alijo de la búsqueda.</p>]]>
	</section>

	<section title="Limpiar Plantillas Guardadas">
		<![CDATA[<p>Limpia todas las versiones guardadas de las plantillas de HTML. Esta función puede ser útil para forzar a las plantillas a recargarse luego de personalizarlas.</p>]]>
	</section>

	<section title="Fusión de Usuarios">
		<![CDATA[<p>La funcionalidad de Unir Usuarios le permite al Administrador del Sitio unir dos usuarios en una sola cuenta, transfiriendo las asignaciones de edición, los envíos, y otros numerosos registros desde una cuenta a otra, eliminando efectivamente la primera cuenta.</p>
		<p>Esta funcionalidad de Unir Usuarios se diferencia de la opción de Unir Usuarios disponible para el Administrador de la Revista. La segunda se limita a unir cuentas de usuarios dentro de una revista en particular, mientras que la primera le permite al Administrador del Sitio unir cuentas de usuarios, incluso entre varias revistas.</p>
		<p>Se transfieren los siguientes elementos:
			<ul>
				<li>Autoría del Artículo</li>
				<li>Comentarios Públicos sobre los Artículos</li>
				<li>Notas del Artículo</li>
				<li>Asignaciones y decisiones del Editor</li>
				<li>Revisión de Asignaciones</li>
				<li>Asignaciones del editor de Diagramación</li>
				<li>Asignaciones del corrector de Pruebas</li>
				<li>Correo Electrónico del artículo y entradas de inicio de sesión del evento</li>
				<li>Claves de acceso del Revisor</li>
				<li>Roles</li>
			</ul>
		Los siguientes elementos <strong>no</strong> son transferidos:
			<ul>
				<li>Sesiones</li>
				<li>Suscripciones</li>
				<li>Estado de Notificación (ej. si el usuario se ha registrado para recibir notificaciones sobre noticias de la revista)</li>
				<li>Membresías del Equipo Editorial</li>
				<li>Estado del editor de la Sección en las secciones</li>
				<li>Información del Perfil de Usuario (ej. Nombre, Apellido, etc.)</li>
			</ul>
		</p>
		<p>Esta funcionalidad debe ser utilizada con cuidado, ya que no es reversible e incvolucra la transferencia de registros de un usuario a otro.</p>]]>
	</section>
</topic>
