<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">
<!--
  * 000003.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2014 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Site Administration - Administration Functions 
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="site/topic/000003" locale="es_ES" title="Funciones administrativas" toc="site/toc/000000" key="site.administrativeFunctions">
	<section>
		<![CDATA[<p>En la zona de administración del sitio web hay disponibles diversas funciones administrativas. Se recomienda usar estas funciones con precaución, pues un uso indebido puede provocar resultados inesperados.</p>]]>
	</section>

	<section title="Información sobre el sistema">
		<![CDATA[<p>Información general sobre el entorno de servidor y el historial de versiones de OJS (actualizaciones anteriores incluidas). También se ofrece una interfaz basada en web para modificar el archivo de configuración de OJS.</p>]]>
	</section>

	<section title="Borrar las sesiones de los usuarios/as">
		<![CDATA[<p>Borrar todas las sesiones de usuarios/as activas en el sistema, y solicitar a cualquier usuario/a que esté conectado que vuelva a iniciar sesión.</p>]]>
	</section>

	<section title="Borrar datos de la caché">
		<![CDATA[<p>Borrar todos los datos de la caché, incluidas la información local, la ayuda y las búsquedas.</p>]]>
	</section>

	<section title="Borrar las plantillas de la caché">
		<![CDATA[<p>Borrar todas las versiones de plantillas HTML de la caché. Esta función puede ser útil para forzar que las plantillas vuelvan a cargarse tras haber sido personalizadas.</p>]]>
	</section>

	<section title="Fusionar usuarios/as">
		<![CDATA[<p>La función Fusión de usuarios/as permite al administrador/a del sitio fusionar dos cuentas de usuario/a en una sola cuenta. Así se transfieren asignaciones de edición, publicaciones, y otros numerosos registros de una cuenta a otra, y al mismo tiempo se elimina la primera cuenta.</p> <p>Mientras que la función de Fusión de usuarios/as disponible para el gestor/a de la revista se limita a la fusión de cuentas de usuarios/as de una revista en particular, la función de Fusión de usuarios/as disponible para la administración del sitio permite al administrador fusionar cualquier par de cuentas de usuario/a, incluso entre diferentes revistas.</p> <p>Se transfieren los siguientes elementos:</p> <ul> <li>Autoría del artículo</li> <li>Comentarios públicos en artículos</li> <li>Notas de artículos</li> <li>Tareas y decisiones del editor/a</li> <li>Tareas de revisión</li> <li>Tareas de edición de diseño</li> <li>Tareas del corrector/a de pruebas</li> <li>Correo electrónico y entradas de registro de eventos de un artículo</li> <li>Claves de acceso de revisor/a</li> <li>Roles</li> <li>Suscripciones (consulte a continuación)</li> </ul> <p> Los siguientes elementos <strong>no</strong> se transfieren: </p> <ul> <li>Sesiones</li> <li>Notificaciones de estado (si el usuario/a se hubiera registrado para recibir notificaciones de nuevas revistas)</li> <li>Membresía del equipo editorial</li> <li>Estado del editor/a de las secciones</li> <li>Información de perfil del usuario/a (p. ej.: nombre, apellidos, etc.)</li> </ul> <p>Esta opción debe usarse con precaución, ya que no es reversible e implica la transferencia de registros de un usuario/a a otro.</p> <p>Para las suscripciones, la función de fusión realiza las siguientes acciones: Para suscripciones individuales, la suscripción del segundo usuario/a se transfiere al primero si es válida y si el primer usuario/a no tiene todavía una suscripción válida a una revista determinada. Para las suscripciones institucionales, todas las suscripciones para las que se identifique el segundo usuario/a como persona de contacto, se transfieren al primer usuario/a, que se convierte en la nueva persona de contacto para las suscripciones.</p>]]>
	</section>
</topic>
