<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000001.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2011 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Administración del Sitio - Instalación 
  *
  * Translated by Juan Arias, Corporación Parque Tecnológico de Mérida: juanarias@ula.ve.
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="site/topic/000001" locale="es_ES" title="Instalación" toc="site/toc/000000" key="site.installation">
	<section>
		<![CDATA[<p>Open Journal Systems es una aplicación de código abierto que puede ser descargada gratis e instalada en casi cualquier computador o servidor.</p>]]>	
	</section>
	
	<section title="Licensia">
		<![CDATA[<p>OJS es distribuido bajo los términos de la<a href="http://www.gnu.org/copyleft/gpl.html" target="_blank">GNU Licencia Pública General</a>. En la descarga de OJS se incluye una copia de los términos de la licencia de redistribución del código de OJS en su forma original o modificada.</p>]]>
	</section>
	
	<section title="Requerimientos">
		<![CDATA[<p>Se recomienda que el servidor cumpla con los siguientes requerimientos:</p>
		<ul>
			<li><a href="http://www.php.net/" target="_blank">PHP</a> >= 4.2.x</li>
			<li><a href="http://www.mysql.com/" target="_blank">MySQL</a> >= 3.23.23 (including 4.x) or <a href="http://www.postgresql.org/" target="_blank">PostgreSQL</a> >= 7.1 (including
	  PostgreSQL 8.x)</li>
			<li><a href="http://httpd.apache.org/" target="_blank">Apache</a> >= 1.3.2x or >= 2.0.4x or Microsoft IIS 6+</li>
			<li>Sistema Operador: cualquier sistema operativo que soporte el Software, incluyendo <a href="http://www.linux.org/" target="_blank">Linux</a>, <a href="http://www.bsd.org/" target="_blank">BSD</a>, <a href="http://www.sun.com/" target="_blank">Solaris</a>, <a href="http://www.apple.com/" target="_blank">Mac OS X</a>, and <a href="http://www.microsoft.com/">Windows</a></li>
		</ul>
		<p>Actualmente OJS solo ha sido probado en MySQL y PostgreSQL, sin embargo otros sistemas de administración de base de datos son soportados por <a href="http://adodb.sourceforge.net/" target="_blank">ADOdb</a> may work (in full or partially). Los reportes de Compatibilidad y/o parches de código para DBMSs son bienvenidos.</p>
		]]>
	</section>
	
	<section title="Descargar">
		<![CDATA[<p>OJS Puede descargarse desde la página Web del proyecto de conocimiento público <a href="http://pkp.sfu.ca/ojs/" target="_blank">web site</a>.</p>]]>
	</section>
	
	<section title="Instalación">
		<![CDATA[<p>OJS viene con un guíon basado en una Web de instalación que guía al administrador del sistema durante el proceso de instalación. Alternativamente, está disponible una herramienta de instalación de línea de comando.</p>
		<ol>
			<li>
				Descargue el archivo OJS.
			</li>
			<li>
				Descomprima el archivo de OJS en su servidor de Web y colóquelo en la ubicación deseada en el árbol de documentos Web:<br />
				<tt>$ tar -zxf ojs-2.*.tar.gz<br />
				$ mv ojs-* /var/www/myjournal</tt>
			</li>
			<li>
				Haga los siguientes archivos y directorios escribibles(ej., usando chown o chmod):<br />
				- config.inc.php (optional)<br />
				- public<br />
				- cache<br />
				- cache/t_cache<br />
				- cache/t_config<br />
				- cache/t_compile<br />
				- cache/_db
			</li>
			<li>
				Abra el explorador Web hasta la ubicación de su instalación de OJS ej., http://www.mydomain.com/myjournal/) y siga las instrucciones en la pantalla para completar la instalación. Vea docs/README para mayor información sobre el proceso de instalación.
			</li>
		</ol>
		]]>
	</section>
</topic>
