<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000000.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2015 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2015 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Introduction to OJS Main 
  * Thanks to AePIC Team CILEA.
  *
  -->

<topic id="intro/topic/000000" locale="it_IT" title="Introduzione a OJS" toc="index/toc/000000" subtoc="intro/toc/000000" key="intro.index">
	<section>
		<![CDATA[<p>Questa rivista usa il software Open Journals Systems per la gestione e la pubblicazione. OJS &#x00E8; una soluzione open source per gestire e pubblicare online riviste accademiche. OJS &#x00E8; un sistema altamente flessibile che pu&#x00F2; essere scaricato gratuitamente e installato su un Web server locale. Il sistema &#x00E8; stato concepito per ridurre il tempo e le energie dedicate ai compiti di ufficio e di amministrazione per pubblicare una rivista, e nel contempo migliorare il mantenimento dei documenti e l'efficienza del processo editoriale. Questo sistema cerca di migliorare la qualit&#x00E0; scientifica e complessiva della rivista attraverso una serie di innovazioni.</p>]]>	
	</section>
	<section title="Background del sistema">
		<![CDATA[<p><em>OJS &#x00E8; un sistema di amministrazione e pubblicazione di siti web di riviste elettroniche</em>. OJS gestisce tutti gli aspetti della pubblicazione online, dall'impostazione del sito web, alla submission da parte dell'autore alla peer review, editing, pubblicazione, archiviazione, e indicizzazione degli articoli pubblicati. OJS inoltre aiuta conttrollare le funzioni delle persone che collaborano alla rivista, compreso il mantenere una traccia delle operazioni dei curatori, revisori, e autori, informare i lettori, e gestire la corrispondenza.</p><p><em>OJS &#x00E8; flessibile e scalabile</em>. Una singola installazione di OJS pu&#00F2; ospitare diverse riviste. Ogni rivista ha la propria URL e il proprio aspetto grafico. OJS pu&#x00F2; abilitare l'editor ad amministrare la rivista e il suo sito web. Allo stesso modo OJS permette di abilitare un team internazionale di editor con responsabilt&#x00E0; diverse sulle diverse sezioni della rivista.</p><p><em>OJS supporta il principio dell'accesso esteso</em>. Questo sistema &#x00E8; nasce non solo per agevolare la pubblicazione delle riviste, ma anche per dimostrare come i costi di pubblicazione del journal possano essere ridotti al punto da rendere praticabile una politica "open access". Il tema dell'open access &#x00E8; spiegato in una lunga serie di articoli originati da questo progetto che sono disponibili liberamente sotto 'Pubblicazioni' nel sito del <a href="http://pkp.sfu.ca/" target="_blank">Public Knowledge Project</a>.</p><p><em>Le origini di OJS</em>. Il sistema &#x00E8; stato rilasciato perla prima volta nel 2002 come iniziativa di ricerca e sviluppo del Public Knowledge Project alla Università della Columbia Britannica, con il supporto del Social Sciences and Humanities Research Council del Canada, la Max Bell Foundation, la Pacific Press Endowment, e la MacArthur Foundation. Il suo continuo sviluppo &#x00E8; attualmente supevisionato da una collaborazione  tra il Public Knowledge Project, il Canadian Center for Studies in Publishing e la Simon Fraser University Library. Per ulteriori informazioni,  vedere il <a href="http://pkp.sfu.ca/" target="_blank">Public Knowledge Project</a>.</p>]]>	
	</section>
	<section title="Struttura di gestione">
		<![CDATA[<p><h5>Processo Editoriale</h5><p>OJS gestisce le proposte alla rivista attraverso cinque passi del processo editoriale, che saranno controllati da uno o pi&#x00E8; curatori.</p><ol><li><em>Coda delle Submission non assegnate:</em> I contributi partono da qui e vengono assegnati ad un curatore.</li><li><em>Revisione Submission:</em> I contributi vengono sottoposti a peer review e decisione editoriale.</li><li><em>Submission Editing:</em> Gli articoli vengono sottoposti al copyediting, impaginazione e correzione di bozze.</li><li><em>Indice:</em> Gli articoli vengono ordinati per la pubblicazione.</li></ol><h5>Ruoli Editoriali</h5>(Assegnati dall'amministratore della rivista)<ul><li><em>Amministratore della rivista:</em> Imposta la rivista e i ruoli editoriali dello staff (pu&#x00E8; inoltre lavorare come editor o un altri ruoli).</li><li><em>Editor:</em> Supervisiona il processo editoriale; pu&#x00E8; assegnare submission a un Section Editor per coordinare la revsione della submission e l'editing; si prende carico dell'inserimento dei contenuti e della pubblicazione del journal.</li><li><em>Section Editor:</em> Supervisiona la revisione della submission e in caso l'editing delle submission assegnate.</li><li><em>Copyeditor:</em> Lavora con le submission per migliorare stile e chiarezza, pone domande all'autore su possibili errori, e assicura una stratta aderenza allo stile bibliografico e testuale della rivista.</li><li><em>Layout Editor:</em> Trasforma le submission in file HTML, PDF, e/o PS  adatti alla pubblicazione elettronica.</li><li><em>Correttore di bozze:</em> Legge le bozze per errori tipografici e di formattazione.</li></ol></p>
<p align="center"><a href="{$baseUrl}/locale/{$locale}/edprocesslarge.png"><img src="{$baseUrl}/locale/{$locale}/edprocess.png" width="480" height="542" border="0" alt="" /></a></p>
]]>
	</section>
	<section title="Supporto">
		<![CDATA[<p>Si pu&#x00F2; accedere via web al forum di supporto del PKP e ad un sistema di tracciamento dei bug tecnici <a href="http://forum.pkp.sfu.ca/" target="_blank">sito web</a>.</p>
		<p>Gli utenti che hanno domande su come interagire con una particolare rivista del sito debbono contattare il riferimento principale di quella rivista,  che è indicato nella pagina delle informazioni delle varie riviste.</p>
		<p>CILEA offre supporto e consulenza agli utenti atraverso l'attività del gruppo <a target="_blank" href="http://www.aepic.it/ojs.php">AePIC</a></p>]]>
	</section>
</topic>
