<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../topic.dtd">

<!--
  * 000000.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2008 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Introduction to OJS Main 
  * Thanks to AePIC Team CILEA.
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="intro/topic/000000" locale="it_IT" title="Introduction to OJS" toc="index/toc/000000" subtoc="intro/toc/000000" key="intro.index">
	<section>
		<![CDATA[<p>Questo journal usa il software Open Journals Systems per l'amministrazione e la pubblicazione. OJS &#x00E8; una soluzione open source per amministrare e pubblicare journal accademici online. OJS &#x00E8; un sistema altamente flessibile di amministrazione e pubblicazione di editor-operated journal che pu&#x00F2; essere scaricato gratuitamente e installato sul Web server locale. Il sistema &#x00E8; stato concepito per ridurre il tempo e le energie dedicate ai compiti di ufficio e di amministrazione per pubblicare un journal, e nel contempo migliorare il mantenimento dei documenti e l'efficienza del processo editoriale. Questo sistema cerca di migliorare la qualit&#x00E0; scientifica e generale di pubblicazione di journal attraverso una serie di innovazioni, dal rendere i permessi del journal pi&#xxF9; trasparenti per migliorare l'indicizzazione.</p>]]>	
	</section>
	<section title="System Background">
		<![CDATA[<p><em>OJS &#x00E8; un sistema di amministrazione e pubblicazione di journal e siti web</em>. OJS ricopre tutti gli aspetti della pubblicazione online del journal, dall'impostare il sito web del journal,  attraverso la submission dell'autore alla peer review, editing, pubblicazione, archiviazione, e indicizzazione del journal. OJS inoltre aiuta conttrllare le funzioni delle persone nell'organizzare il journal, incluso mantenere una traccia dei lavori dei curatori, revisori, e autori, informare  i lettori, e assistere con la corrispondenza.</p><p><em>OJS &#x00E8; flessibile e scalabile</em>. Una singola installazione di OJS pu&#00F2; supportare l'operazioni di molti journal. Ogni journal ha la propria URL tanto quanto il proprio aspetto e effetto. OJS pu&#x00F2; abilitare il curatore ad amministrare il journal e il sito web del journal. Oppure OJS sosterr&#x00E0; un team internazionale di curatori con responsabilt&#x00E0; sulle molteplici sezioni del journal.</p><p><em>OJS supporta il principio di estensione di accesso</em>. Questo sistema &#x00E8; inteso non solo per assistere la pubblicazione del journal, ma anche per dimostrare come i costi di pubblicazione del journal possono essere ridotti al punto che fornnire ai lettori i contenuti "open access" del journal pu&#x00F2; essere un via praticabile. L'argomento open access &#x00E8; spiegato us una lunga serie di articoli originati da questo progetto che sono disponibili liberamente sotto pubblicazioni a <a href="http://pkp.sfu.ca/" target="_blank">Public Knowledge Project</a>.</p><p><em>Le origini di OJS</em>. Il sistema &#x00E8; stato rilasciato perla prima volta nel 2002 come iniziativa di ricerca e sviluppo di Public Knowledge Project alla University of British Columbia, con il supporto del Social Sciences and Humanities Research Council of Canada, Max Bell Foundation, la Pacific Press Endowment, e la MacArthur Foundation. Il suo continuo sviluppo &#x00E8; attualmente supevisionato da una collaborazione  tra il Public Knowledge Project dello UBC, il Canadian Center for Studies in Publishing e il Simon Fraser University Library. Per ulteriori informazioni,  vedere il <a href="http://pkp.sfu.ca/" target="_blank">Public Knowledge Project</a>.</p>]]>	
	</section>
	<section title="Management Structure">
		<![CDATA[<p><h5>Processo Editoriale</h5><p>OJS immette le submission al journal attraverso cinque passi nel processo editoriale, che saranno controllati da uno o pi&#x00E8; curatori.</p><ol><li><em>Coda delle Submission non assegnate:</em> Gli items partono da qui e vengono assegnati ad un curatore.</li><li><em>Revisione Submission:</em> Gli item vengono sottoposti a peer review e decisione editoriale.</li><li><em>Submission Editing:</em> Gli Item vengono sottoposti al copyediting, layout, e correzione di bozze.</li><li><em>Indice:</em> Gli item vengono ordinati per la pubblicazione.</li></ol><h5>Ruoli Editoriali</h5>(Assegnati nel Journal management)<ul><li><em>Journal Manager:</em> Imposta il journal e i ruoli editoriali dello staff (pu&#x00E8; inoltre lavorare come curatore o un altro ruolo).</li><li><em>Curatore:</em> Supervisiona il processo editoriale; pu&#x00E8; assegnare submission al Section Editor per vedere attraverso la revsione della submission e il Submission Editing; si prende carico dell'inserimento dei contenuti e della pubblicazione del journal.</li><li><em>Section Editor:</em> Supervisiona la revisione della submission e possibilmente il Submission Editing per submission assegnate.</li><li><em>Copyeditor:</em> Lavora con le submission per migliorare grammatica e charezza, pone domande all'autore su possibili errori, e assicura una stratta aderenza allo stile bibliografico e testuale del journal.</li><li><em>Layout Editor:</em> Trasforma le submission di copyedit in bozze in file HTML, PDF, e/o PS  adatti alla pubblicazione elettronica.</li><li><em>Correttore di bozze:</em> Legge le bozze per errori tipografici e di formattazione.</li></ol></p>
<p align="center"><a href="{$baseUrl}/locale/{$locale}/edprocesslarge.png"><img src="{$baseUrl}/locale/{$locale}/edprocess.png" width="480" height="542" border="0" alt="" /></a></p>
]]>
	</section>
	<section title="Support">
		<![CDATA[<p>Si pu&#x00F2; accedere via  PKP ad un forum di supporto e ad un sistema di riscontro dei bug per volumi tecnici <a href="http://pkp.sfu.ca/support/forum/" target="_blank">sito web</a>.</p>
		<p>Gli utenti che hanno domande su come interagire con un particolare sito di un journal usando OJS o quei i permessi del journal sono incoraggiati a contattare il contatto prinicpale o di supporto del journal, messi in lista nella pagina dell'about del sito web del journal.</p>]]>
	</section>
</topic>
