<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000003.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2014 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Site Administration - Administration Functions 
  *
  * Translation by University of Patras, Library & Information Service
  * Vassilis Barkayannis (barkayannis@upatras.gr),
  * Panos Georgiou (panos@lis.upatras.gr),
  * Giannis Tsakonas (john@lis.upatras.gr),
  * Kiriazis Vasilis (vaskir@lis.upatras.gr),
  * Papaxristopoulos Leonidas (leonidasp@lis.upatras.gr)
  *
  -->

<topic id="site/topic/000003" locale="el_GR" title="Λειτουργίες Διαχείρισης" toc="site/toc/000000" key="site.administrativeFunctions">
	<section>
		<![CDATA[<p>Αρκετές Λειτουργίες Διαχείρισης είναι διαθέσιμες στην περιοχή διαχείρισης του ιστοτόπου. Οι λειτουργίες αυτές θα πρέπει να χρησιμοποιούνται γενικά με προσοχή, καθώς ακατάλληλη χρήση μπορεί να προκαλέσει ανεπιθύμητα αποτελέσματα.</p>]]>
	</section>

	<section title="Πληροφορίες Συστήματος">
		<![CDATA[<p>Γενικές πληροφορίες σχετικά με το περιβάλλον του server και την ιστορία των εκδόσεων του OJS (συμπεριλαμβανομένων παλαιότερων αναβαθμίσεων). Διατίθεται επίσης και ένα δικτυακό περιβάλλον (interface) για την επεξεργασία του αρχείου ρυθμίσεων (configuration file) του OJS.</p>]]>
	</section>

	<section title="Τερματισμός Συνδέσεων Χρηστών(User sessions)">
		<![CDATA[<p>Καθαρίζει όλες τις ενεργές συνδέσεις (sessions) χρηστών στο σύστημα, απαιτώντας από κάθε χρήστη που είναι συνδεδεμένος στο σύστημα να συνδεθεί ξανά.</p>]]>
	</section>

	<section title="Καθαρισμός μνήμης Cache">
		<![CDATA[<p>Καθαρίζει όλα τα δεδομένα cache, συμπεριλαμβανομένων των τοπικών ρυθμίσεων, βοήθειας και αναζήτησης.</p>]]>
	</section>

	<section title="Καθαρισμός μνήμης Cache από τα υπάρχοντα Πρότυπα (Templateς)">
		<![CDATA[<p>Καθαρίζει όλες τις εκδόσεις των HTML προτύπων (templates) στην cache μνήμα. Η λειτουργία αυτή μπορεί να είναι χρήσιμη για την επαναφόρτωση των προτύπων ύστερα από πιθανές μετατροπές σε αυτά.</p>]]>
	</section>

	<section title="Συγχώνευση χρηστών">
		<![CDATA[<p>Η λειτουργία αυτή επιτρέπει στον Διαχειριστή του Ιστοτόπου να συγχωνεύσει δύο λογαριασμού χρηστών σε έναν μοναδικό λογαριασμό, μεταφέροντας αναθέσεις επιμέλειας, υποβολές και διάφορες άλλες πληροφορίες, διαγράφοντας στο τέλος τον πρώτο λογαριασμό.</p>
		<p>Σε αντίθεση με την δυνατότητα Συγχώνευσης Χρηστών από τον Διαχειριστή περιοδικού, όπου η συγχώνευση περιορίζεται στην συγχώνευση λογαριασμό σε ένα συγκεκριμένο περιοδικό, η Συγχώνευση Χρηστών για τον Διαχειριστή του Ιστοτόπου επιτρέπει στον Διαχειριστή του Ιστοτόπου να συγχωνεύσει οποιουσδήποτε δύο λογαριασμούς χρηστών ακόμα και από διαφορετικά περιοδικά.</p>
				<p>Κατά την συγχώνευση μεταφέρονται τα παρακάτω:
			<ul>
				<li>Η συγγραφική πατρότητα του άρθρου</li>
				<li>Τα δημόσια σχόλια στα άρθρα</li>
				<li>Οι σημειώσεις του άρθρου</li>
				<li>Οι αναθέσεις και αποφάσεις των Επιμελητών</li>
				<li>Οι αναθέσεις αξιολόγησης</li>
				<li>Οι αναθέσεις στους επιμελητές σελιδοποίησης</li>
				<li>Οι αναθέσεις στους επιμελητές τυπογραφικών δοκιμίων</li>
				<li>Τα αρχεία των ημερολογίων email και συμβάντων για το άρθρο </li>
				<li>Τα access keys των αξιολογητών</li>
				<li>Οι ρόλοι</li>
			</ul>
		Τα παρακάτω <strong>ΔΕΝ</strong> μεταφέρονται:
			<ul>
				<li>Συνδέσεις</li>
				<li>Συνδρομές</li>
				<li>Κατάσταση ενημέρωσης (π.χ. αν ο χρήστης έχει εγγραφεί για να λαμβάνει νέα του περιοδικού)</li>
				<li>Ιδιότητα μέλους Συντακτικής Ομάδας</li>
				<li>Οι ρυθμίσεις του Επιμελητή Ενότητας κατά ενότητα</li>
				<li>Οι πληροφορίες του χρήστη (π.χ. όνομα, επώνυμο κλπ.)</li>
			</ul>
		</p>
		<p>Η λειτουργία αυτή θα πρέπει να χρησιμοποιείτε με προσοχή, καθώς είναι μη αναστρέψιμη και μεταφέρει δεδομένα από έναν χρήστη σε έναν άλλον.</p>]]>
	</section>
</topic>
