<?xml version = '1.0' encoding = 'UTF-8'?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">
<!--
  * 000029.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2014 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Management Pages - Groups
  *
  -->
<topic title="شوای سردبیری" toc="journal/toc/000001" key="journal.managementPages.groups" locale="fa_IR" id="journal/topic/000029" >
	<section><![CDATA[<p>
دو روش وجوددارد که مدیر مجله میتواند شورای سردبیری مجله را تعیین کند (شورای سردبیری در صفحه ABOUTدر وب سایت مجله قرار دارد)استفاده از سمتهای از پیش تعیین شده سردبیران و تعیین شورای سردبیری با سمتهای دلخواه برای اعضاء  
</p>]]></section>
	<section title="ایجاد شورای سردبیری با استفاده از سمتهای از پیش تعیین شده " ><![CDATA[<p>
وقتی از این گزینه استفاده شود در قسمت آشنایی با شورای سردبیری در صفحه ABOUTدر وب سایت مجله نام اعضاء به ترتیب بر اساس سمتهای از پیش تعیین شده و بر اساس این که حساب کاربری اعضای شورا با عنوان سردبیر٫ سردبیر بخش ٫ صفحه آرا و غیره باشد نمایش داده خواهد شد 
</p>]]></section>
	<section title="ایجاد شورای سردبیری با تعیین سمتهای دلخواه برای هر یک از اعضاء" ><![CDATA[<p>
اگر مدیر مجله بخواهد کنترل بیشتری بر روی اعضای شورای سردبیری داشته باشد میتواند از این گزینه استفاده کند وقتی این گزینه فعال باشد سمتهای اعضای شورای سردبیری به طور دلخواه قابل تغییر بوده و همچنین به سایر افراد مرتبط با مجله در صورت تمایل میتوان سمت هایی داد  
</p><p>
برای ایجاد سمت دلخواه مدیر مجله وارد قسمت ایجاد سمت میشود سپس سمت مورد نظر را وارد کرده سپس مشخص میکند که آیا در صفحه ABOUT این سمت برای فرد مورد نظر بمایش داده بشود یا نه .مدیر مجله همچنین میتواند ترتیب نمایش سمت ها را در صفحه مخصوص شورای سردبیری تغییر دهد 
</p><p>
برای مشاهده ٫ افزودن ویا حذف کاربران از یک سمت خاص مدیر مجله وارد قسمت عضویت میشود که در کنار سمت مورد نظر قرار دارد.بدین وسیله لیستی از کاربرانی که در حال حاضر به یک سمت خاص منصوب هستند نمایش داده میشود سپس مدیر مجله عضو مورد نظر را از لیست حذف و یا به آن اضافه میکند
</p>]]></section>
</topic>
