<?xml version = '1.0' encoding = 'UTF-8'?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">
<!--
  * 000005.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2008 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Management Pages - Sections 
  *
  * $Id$
  --><topic title="بخشهای ژورنال" toc="journal/toc/000001" key="journal.managementPages.sections" locale="fa_IR" id="journal/topic/000005" >
  <section><![CDATA[<p>
مدیر ژورنال در قسمت مدیریت ژورنال میتواند بخشهای مختلف مجله را تعریف کند. یک ژورنال معمولا قسمتهایی به نامهای قسمت کتب برسی مقالات ٫ تحقیقات ٫ قسمت سردبیری و غیره دارد 
</p><p>
اگر قرار باشد برای هر بخش مجله یک سردبیر اختصاص داده شود مدیر ژورنال میتواند آنها را تائین نماید و  
{help_topic key="editorial.editorsRole.submissions.unassigned" text="Unassigned"} 
( این سردبیران در فرایند آماده سازی مجله هرکدام مسوول اماده سازی مقالات ارسالی میباشند )
</p><p>
بخشهای مختلف در یک ژورنال ممکن است دارای فرمتها وصفحه آرایی مختلف باشند .فهرست مطالب که سردبیر بر اساس مقالات مختلف تهیه میکند دارای قسمتهای مختلفی است و اگر در یک قسمت خاص مقاله ای قرار نداشته باشد برنامه به طور خودکار آن قسمت را از فهرست مطالب حذف میکند 
</p><p><i>
سیاست گذاری برای یک بخش 
</i>
در تعیین یک بخش مدیر ژورنال توضیح کوتاهی درباره خط مشی آن قسمت ارئه میکند که در قسمت سیاستگذاریهای بخشها در قسمت درباره ژورنال در دسترس نویسندگان و خوانندگان است در این توضیح کوتاه دورنمای اهداف آن قسمت و نوع مقالاتی که این قسمت آنها را می پذیرد ذکر میشود همچنین اینکه آیا مقالات ارسالی مورد ویرایش و فهرست برداری قرار میگیرد یا نه ٫ اینکه آیا این قسمت از مجله برای همه کاربران در دسترس است یا نه ٫ نوع و طول مقالات ارسالی وغیره توضیح داده میشود  
</p><p><i>
فهرست برداری از مطالب یک قسمت 
</i>
مطالب در یک بخش از مجله  بر اساس محتوایشان فهرست بندی میشوند. فهرست برداری همچنین به ارسال کنندگان مقالات امکان میدهد برای فهرست بندی شدن صحیح مقالاتشان بدانند که چه توضیحات اضافی را همراه مقالات ارسال کنند. این اطلاعات اضافی به موتورهای جستجویی که تحت پروتکل فهرست برداری از آرشیوهای باز فعالیت میکنند وسایر موتورهای جستجو کمک شایانی میکنند. برای قسمتهایی که مقالاتشان فهرست برداری میشوند لیستی از موءلفان نیز تهیه میشود که در قسمت ابزارهای خواندن قرار داده میشوند  
</p><p><i>
فعال یا غیر فعال سازی قسمت خلاصه مقالات 
</i>
برخی قسمتها مثل قسمت خلاصه کتابها به خلاصه مقالات نیاز ندارد لذا مدیر ژورنال این قسمت را حذف میکند وقتی کذینه ای حذف میشود در فرایند برسی مقالات ودر فهرست مطالب نشان داده نمیشود 
</p><p><i>
تنظیمات نحوه شناسایی آیتمها 
</i>
وقتی اطلاعات جانبی توسط کاربران یا سیستمهای دیگر (مثل سیستم OAI)در خواست میشوند نوع آیتم باید شناسایی شود مثلا یک آیتم میتواند یک مقاله اصلاح شده ٫ یک مقاله اصلاح نشده و غیره باشد    
</p><p><i>
محدود سازی مطالب یک بخش 
</i>
گذینه های محدودسازی باید برای بخشهایی از مجله که نباید به طور کامل در دسترس نویسندگان باشند فعال گردد(مثل بخشهای سردبیری و کارشناسی مقالات) مقالاتی که محدود شده اند فقط توسط سردبیران قابل ارسال هستند همچنین برای مشاهده مقالات در بخشهای محدودشده کاربر بایستی به عنوان سردبیر یا سردبیر بخش وارد سیستم شده باشد
</p><p><i>   
مخفی کردن عنوان هر بخش
</i>
ایجاد امکان ارسال مقالات توسط کاربران به یک بخش به صورتی که عنوان بخش در زمان ارائه مقالات به خوانندگان مخفی باشد ممکن است در برخی شرایط مطلوب باشد 
</p><p><i>
قسمت (درباره ما)
</i>
ممکن است بخواهید اطلاعات یک بخش خاص از مجله در صفحه (درباره مجله)به نمایش در نیاید به طورمثال این حالت زمانی مناسب است که شما در مجله بخشی دارید که گاهی فعال است یا یک بخش داخلی دارید که به طورمستقیم با خوانندگان در ارتباط نیست
</p>]]></section>
</topic>
