<?xml version = '1.0' encoding = 'UTF-8'?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">
<!--
  * 000027.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2015 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2015 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Management Pages - Reading Tools - Versions
  *
  -->
<topic title="سری آیتمهای مرتبط با هم" toc="journal/toc/000005" key="journal.managementPages.readingTools.versions" locale="fa_IR" id="journal/topic/000027" >
	<section><![CDATA[<p>
مدیر مجله میتواند سری ابزارهای خواندن عمومی و اختصاصی هر قسمت مجله را در هر زمان ویرایش ٫ اضافه و کنترل کند .این ابزارها از بانکهای اطلاعاتی استفاده میکنند که به دلیل فراوانی و امکان دسترسی همه کاربران به آنها انتخاب شده اند . به دلیل اینکه مکان و آدرس URL این بانکهای اطلاعاتی به مرور زمان دچار تغییراتی خواهند شد مدیر مجله مجبور است دائما آنها را تحت نظر داشته باشد . این ابزارها به دسته جاتی تقسیم میشوند که برای هر کدام از آنها  یک سری بانکهای اطلاعاتی وجود دارد  
<p><i>
اعتبار سنجی ابزارهای خواندن 
</i>
این گزینه صحت اعتبار URLهای جستجو را که همراه با هر بانک اطلاعاتی برای جستجوی مطالب در آن  استفاده میشوند دائما کنترل میکند اگر یک URL غلط باشد مدیر مجله میتواند آن را با یافتن URLهای جدید ٫ کمک گرفتن از دیگران ویا حذف بانک اطلاعاتی آن از ابزارهای خواندن اصلاح نماید . از آنجا که این گزینه کل هر بانک اطلاعاتی را برسی میکند لذا تهیه گزارش کاملی از برسی تمامی بانکهای اطلاعاتی مدتی طول خواهد کشید   
</p><p><i>
اطلاعات جانبی برای هر گروه از ابزارهای خواندن
</i>
اطلاعات جانبی برای هر گروه از ابزارها باید مشخص کننده عنوان ابزارها و توضیح کوتاهی درباره آنها باشد به طوری که مدیر مجله بتواند آنها را منظم کرده ویا گروههای جدیدی ایجاد کند 
</p><p><i>
محتوای گروههای ابزارها 
</i>
هر گروه از ابزارها  میتواند دارای سری مطالب خاصی از بانکهای اطلاعاتی متنوع باشد . این بانکهای اطلاعاتی را میتوان ایجاد ٫ ویرایش ویا حذف کرد گروه بندی آنها را نیز میتوان مجددا سازمان دهی کرد 
</p><p><i>
استخراج اطلاعات 
</i>
اگر مدیر مجله ابزارهای خواندن دیگری را ایجاد کند میتوان آنها را به پروژه گسترش اطلاعات عمومی انتقال داد تا توسط سایر مجلات در ضمینه های مربوطه استفاده شوند
</p>]]></section>
</topic>
