<?xml version = '1.0' encoding = 'UTF-8'?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">
<!--
  * 000028.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2015 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2015 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Management Pages - Reading Tools - Contexts
  *
  -->
<topic title="زیر مجموعه ها " toc="journal/toc/000005" key="journal.managementPages.readingTools.contexts" locale="fa_IR" id="journal/topic/000028" >
	<section><![CDATA[<p>
هر گروه از آیتمها در قسمت خواندن  از یک سری ابزارها تشکیل شده است که هر کدام از این ابزارها با یک سری بانکهای اطلاعاتی مرتبط هستند این بانکهای اطلاعاتی و گروههایی را که بدانها تقسیم بندی شده اند میتوان اضافه ٫ ویرایش ویا حذف کرد  
</p><p><i>
اطلاعات جانبی برای آیتمهای یک زیر مجموعه  
</i>
مدیر مجله میتواند عنوان یک ابزار را تغییر دهد همچنین وی میتواند سیستم را طوری تنظیم کند که در جستجوی یک مطلب از لغات کلیدی ارئه شده توسط مولف ٫ نام مولف ویا از لغات کلیدی در فهرست تهیه شده از مطالب استفاده بشود یانه .یک گزینه دیگر که نام آن تعریف لغات است به خواننده اجازه میدهد که با دوبار کلیک کردن روی یک کلمه در متنی که در حال خواندن آن است به جستجوی آن کلمه در بانکهای اطلاعاتی دیگر بپردازد. مدیران مجلات نیز از این گذینه میتوانند برای ایجاد یک سری ابزارهای خواندن دلخواه استفاده کنند   
</p><p><i>
ویرایش گذینه جستجو برای هر ابزار
</i>
با استفاده از قسمت جستجو مدیر مجله میتواند URLجستجو برای بانک اطلاعاتی را در هر ابزار ویرایش یا حذف کند و همچنین بانکهای اطلاعاتی را که برای هر ابزار تعریف شده اند مجددا باز آرایی کند.برای هر بانک اطلاعاتی دو URLوجوددارد یکی URLکه اطلاعاتی را درباره آن بانک اطلاعاتی در اختیار خواننده میگذارد ودیگری URLکه امکان جستجو در آن بانک اطلاعاتی را فراهم میکند .دو نوع جستجو نیز برای هر بانک اطلاعاتی وجود دارد یکی به نام GETودر صورت عدم موفقیت آن  ٫جستجوی POSTکه گسترده تر عمل میکند   
</p>]]></section>
	<section title="جستجوی GET" ><![CDATA[<p>
برای انجام جستوجوی GETیک کادر جستجورا باز کرده و به نتایج جستجو نگاه کنید مثلا در گوگل جستجوی کلمه 
"FOOBAR"
این URLرا به شما نشان میدهد
</p><p><samp class="code">http://www.google.ca/search?hl=en&q=FOOBAR&meta=</samp></p><p>
کلمه مورد جستجو یعنی FOOBARرا با این متغیر جایگزین کنید 
&#123;$formKeywords&#125;
وقتی OJSبا این متغیر روبه رو می شود آن را با متغیر مناسبی که در اطلاعات جانبی آیتم وجود دارد جایگزین میکند اینکار به ما URLذیل را برایRT میدهد  
</p><p><samp class="code">http://www.google.ca/search?hl=en&q=&#123;$formKeywords&#125;&meta=</samp></p><p>
با این حال از آنجا که در این مورد سایر پارامتر ها ضروری نیستند لذا میتوانیم از URLساده شده زیر برای RTاستفاده کنیم
</p><p><samp class="code">http://www.google.ca/search?q=&#123;$formKeywords&#125;</samp></p><p>
</p>]]></section>
	<section title="جستجوی POST" ><![CDATA[<p>
برای فرمهای POSTکار پیچیده تر است در اینجا هم با نگاه کردن به گوگل میتوانید منشا صفحه را ببینید و در آنجا با این گزینه روبه رو میشوید 
<samp class="code">&lt;form action="/search" ...&gt;</samp>
که به ما یک URLاصلی شروع کننده را بدین صورت میدهد 
<samp class="code">http://www.google.com/search</samp>
سپس میتوانید به هر یک از این عناصر در فرم نگاه کنید  
<samp class="code">&lt;input ...&gt;</samp>
و
<samp class="code">&lt;select ... &gt;</samp>
و آنهارا به صورت 
<samp class="code">name=value</samp>
جفتهای تفکیک شده با 
<samp class="code">&</samp>
 به انتهای URLاضافه کنید.عناصری که مشخص کننده کادرهایی هستند که کاربر در آنها متن خود راوارد میکند (اگر گوگل باشد بدین نام هستند) 
<samp class="code">q</samp>)
باز هم باید به بدین صورت باشند
&#123;$formKeywords&#125;
که با مقدار مناسب جایگزین میشوند
</p><p>
یک روش تا حدودی آسانتر کپی کردن منشا HTMLبه داخل یک فایل است .این گزینه را 
<samp class="code">method=post</samp> 
به
<samp class="code">method=get</samp>
در فیلد مناسب نعییر دهید واین 
<samp class="code">action=</samp>
را طوری تغییر دهید که به صورت یک URLکامل در آید مثلا 
<samp class="code">http://www.google.com/search</samp>
به جای صرفا
<samp class="code">/search</samp>
آنگاه میتوانید فایل HTML اصلاح شده را در کاوشگر اینترنتی خود مشاهده کرده و از روش GETبرای ساختن URLاستفاده کنید 
</p><p>
از آنجا که برخی موتورهای جستجو درخواستهای جستجوی GETرا پشتیبانی نمیکنند اگر متوجه شدید که روش فوق کار نمی کند میتوانید اطلاعات فرم POSTرا در فیلد (جستجوی اطلاعات POST)وارد کنید.اگر مثال بالا مستلزم این بود که اطلاعات ارسال شود میتوانید  
<samp class="code">http://www.google.com/search</samp>
را برای URLجستجو و 
<samp class="code">q=&#123;$formKeywords&#125;</samp>
را برای ارسال اطلاعات وارد کنید
</p><p>
با جایگزین کردن 
&#123;$formKeywords&#125;
با یک عبارت در URLو چک کردن نتایج نشان داده شده از صحت کارکرد URLاطمینان حاصل کنید توجه داشته باشید که بسته به نوع سایت این کار با فرمهای POSTهمیشه امکان پذیر نیست برای URLهایی که دارای موتور جستجوی مناسب نیستند میتوان از گوگل استفاده کرد و جستجو را به سایت خاصی محدود نمود شما میتوانید از یک درخواست جستجو مانند 
<samp class="code">site:mysite.com FOOBAR</samp>
در گوگل برای جستجوی عبارت 
"FOOBAR"
فقط در سایت MYSITEاستفاده کنید.این در RTهای فعلی برای چندین سایت کاربرد دارد

</p>]]></section>
</topic>
