<?xml version = '1.0' encoding = 'UTF-8'?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">
<!--
  * 000035.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2015 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2015 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Payments 
  *
  -->
<topic title="امور مالی " toc="journal/toc/000001" key="journal.managementPages.payments" locale="fa_IR" id="journal/topic/000035" >
	<section><![CDATA[<p>
مدیر مجله در صفحه مدیریت مجله میتواند قسمت پرداخت پول را فعال کرده ونوع آن را نیز مشخص کند این قسمت سوابق پرداخت پول به اعضاءمجله و همچنین به کاربران را ثبت کرده و نمایش میدهد کاربران با وارد شدن به این صفحه میتوانند اشتراک خود را نیز تمدید کنند  
</p><p>
قسمت امور مالی به سه واحد تقسیم میشود : قسمت تنظیمات نوع پرداخت ٫ قسمت تنظیمات روش پرداخت و قسمت سوابق دریافت و پرداخت 
</p>]]></section>
	<section title="تنظیمات نوع پرداخت پول " ><![CDATA[<p>
اولین مرحله درفعال سازی قسمت پرداختها این است که در قسمت نوع پرداخت گزینه های مورد نظرمان را فعال کنیم
</p><p><i>
تنظیمات کلی
</i><br />
قسمت عمور مالی را در قسمت تنظیمات کلی میتوان فعال یا غیر فعال کرد و همچنین ارز مورد نظر نیز در همینجا تعیین میشود .توجه داشته باشید که ارزی که انتخاب میکنید باید با ارزی که کاربران انتخواب میکنند هماهنگی داشته باشد 
</p><p><i>
امورمالی نویسندگان مقالات
</i><br />
مدیر مجله میتواند برای ارسال مقاله ٫ برسی مقاله ٫ وچاپ مقاله دستمزد های جداگانه ای تعریف کند علاوه بر این مدیر مجله میتواند مبلغ ٫ عنوان و توضیح هر پرداخت را مشخص کرده ویا اینکه برای آن یک قانون کلی مشخص کند تمامی این اطلاعات در صفحه ABOUTونیز در صفحه مخصوص دریافت مقالات نشان داده خواهند شد
</p><p>
اگر مدیر مجله بخواهد دستمزد نویسندگان تا قبل از مرحله پنجم فرایند سردبیری باید پرداخت شود .نویسندگان میتوانند پس از ارسال درخواست پرداخت دستمزدشان به ارسال مقالات ادامه دهند و در این فاصله مقالات جدید آنان توسط سردبیر برسی میشوند 
</p><p>
گزینه پیگیری پرداخت را میتوان در صورت تمایل فعال کرد در این حالت اگر دستمزد مقاله ای پرداخت شده باشد آن مقاله به رنگ خاکستری برای سردبیر نشان داده میشود 
</p><p>
اگر گزینه لزوم پرداخت دستمزد مقاله فعال باشد در این حالت قبل از چاپ مقاله باید دستمزد نویسنده پرداخت شود . همچنین میتوان از این گزینه به منظور الزامی کردن پرداخت مبلغی از سوی نویسنده به مجله قبل از چاپ مقاله وی استفاده کرد .پرداخت این مبلغ در زمان ارسال مقاله اجباری نیست در این حالت نویسنده ایمیلی را از طرف سردبیر دریافت میکند که حاکی از چاپ مقاله وی در شماره بعدی مجله میباشدو نویسنده موظف است تا تاریخ تعیین شده مبلغ خاصی را با وارد شدن به وب سایت مجله بپردازد 
</p><p><i>
امور مالی خوانندگان مقالات 
</i><br />
مدیر مجله میتواند مبلغی را برای اشتراک مجله ویا استفاده از مقالات مجله  در سایت مشخص کند 
</p><p>
اگر گزینه پرداخت پول برای اشتراک فعال باشد مشترکین میتوانند پس از وارد شدن به سایت و رفتن به صفحه مخصوص خودشان مبلغ لازم برای اشتراک را پرداخت کرده و عضویت خود را تمدید کنند .توجه داشته باشید که اشتراک بلا فاصله پس از پرداخت پول فعال نمیشود .سوابق پرداخت پول در صفحه ای به همین نام برای کاربر قابل مشاهده است ولی فعال کردن اشتراک به صورت دستی و فقط توسط مدیر مجله ویا سردبیر امکان پذیر است  
</p><p>
اگر گزینه پرداخت پول به ازای استفاده از مقالات فعال باشد آنگاه مقالات در وب سایت مجله صرفا با پرداخت پول قابل مشاهده و استفاده هستند .کاربران در این حالت باید در قسمت خرید مقاله نیز ثبت نام کرده و برای استفاده از مقالات از قبل پول پرداخت کنند .پس از پرداخت پول  کاربران قادر خواهند بود بر اساس مبلغ پرداختی از مقالات وب سایت استفاده کنند 
</p><p><i>
مبالغ پرداختی کلی 
</i><br />
در قسمت مبالغ پرداختی کلی مدیر مجله مبلغی را برای اشتراک مجله مشخص میکند و همچنین مجله در این قسمت کمکهای مالی خوانندگان خود را دریافت میکند .
</p><p>
اگر گزینه پرداخت پول برای عضویت در موسسه مجله فعال باشد آنگاه نحوه انجام آن در صفحه ABOUTنشان داده شده و اعضاء میتوانند در صفحه کاربری خودشان اقدام به پرداخت هزینه عضویت کنند  
</p><p>
اگر گزینه کمک مالی خوانندگان فعال باشد لینک دریافت کمک مالی از خوانندگان در سمت راست نوار مرور در صفحه وب سایت فعال خواهد بود .کلیک کردن روی این لینک به کاربران ثبت نام کرده در وب سایت اجازه میدهد که به روشی که قبلا از سوی مدیر مجله مشخص شده است به مجله کمک مالی کند 
</p>]]></section>
	<section title="روشهای پرداخت پول " ><![CDATA[<p>
مدیر مجله برای این کاردو امکان در اختیار دارد یکی اینکه پرداخت پول به صورت دستی باشد و دیگری اینکه پرداخت پول از طریق کارتهای اعتباری انجام شود .انتخاب مدیر مجله مشخص میکند که اعضای وب سایت در زمان ورود به صفحه پرداخت پول با چه گزینه ای روبه رو شوند   
</p><p><i>
پرداخت دستی پول 
</i><br />
اگر این گزینه انتخاب شود مدیر مجله باید همچنین مشخص کند که افراد چگونه باید پول را پرداخت کنند.مثلا با چه کسی تماس بگیرند ویا انکه پول را به چه آدرسی ارسال کنند این دستورالعمل هر کجای سایت که پرداخت پول انجام شود نمایش داده میشود مثل وقتی که یک نفر عضو بخواهد عضویت خود را تمدید کند 
</p><p>
وقتی گزینه پرداخت دستی پول فعال باشد سردبیر باید از قبل مشخص کند که پرداخت پول برای مقالات ٫ ودستمزد برسی مقاله و هزینه انتشار مقاله بدین روش چگونه باید پرداخت شود و اینکه آیا این پرداختها باید فوری ویا با تاخیر باشند 
</p><p><i>
پرداخت پول از طریق کارتهای اعتباری
</i><br />
اگر این گزینه فعال باشد مدیر مجله باید مشخص کند که لینک پرداخت به چه صورت با سرویسهای مالی موسسات اعتباری تعامل داشنه باشد و همچنین باید آدرس ایمیل طرفین پرداخت را با دقت در فرمها وارد کند
</p><p>
کاربران قادر خواهند بود هر زمان که پرداخت پول لازم باشد وارد وب سایت موسسه اعتباری خود شده و در آنجا پول را به حساب مجله واریز کنند. پس از اینکه درخواست پرداخت توسط موسسه اعتباری پردازش گردید از کاربر خواسته میشود که وارد وب سایت مجله شود ودر آنجا پرداخت به طور خودکار انجام شده و سوابق آن در صفحه بایگانی مدارک مالی ثبت میشود  
</p>]]></section>
	<section title="بایگانی امور مالی " ><![CDATA[<p>
صفحه بایگانی امور مالی سوابق پرداختها و دریافتهای کاربر را به صورت اطلاعات نوع پرداخت ٫ طرف حساب ٫ زمان پرداخت و سایر جزئیات ثبت مینماید
</p>]]></section>
</topic>
