<?xml version = '1.0' encoding = 'UTF-8'?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">
<!--
  * 000025.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2008 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Subscriptions 
  *
  * $Id$
  --><topic title="اشتراک مجله" toc="journal/toc/000001" key="journal.managementPages.subscriptions" locale="fa_IR" id="journal/topic/000025" >
  <section><![CDATA[<p>
برنامه OJS در قسنتی با عنوان مدیریت اشتراک امور مربوط به مشترکین مجله می پردازد اشتراک مجله میتواند به افراد ٫ سازمانها وموسسات داده شود .مجلاتی که با این سیستم مشترک میپذیرند میتوانند امکان دسترسی به مقالات شماه های قبلی خود را به مشترکان ارائه کنند . در قسمت مدیریت مقالات سردبیر میتواند دسترسی آزاد مشترکان را به مقالات از یک تا بیست وچهار ماه فعال نماید   
</p></p><p>
شایان ذکر است که مدیر ٫ سردبیر ٫ سردبیران بخشها ٫ ویراستاران و غلط گیران و ویرایشگران نهایی درست مثل مشترکین همواره به مقالات دسترسی دارند 
</p><p><i>
بر پایی قسمت مشترکین 
</i>
مدیر مجله در قسمت ۴−۱ از تنظیمات مجله مشخص میکند که قسمت مشترکین فعال باشد یا نه و اینکه چه کسی در مجله رییس قسمت مشتکین باشد
</p>]]></section>
  <section title="انواع اشتراک " ><![CDATA[<p><i>
تنظیم انواع اشتراکها
</i>
اولین مرحله در تنظیمات انواع اشتراکها تعیین انواع اشتراکهایی است که مجله آنها را ارائه میکند مجلات معمولا دو نوع اشتراک با عنوان اشتراک فردی و اشتراک سازمانی ارائه میکنند. برخی از مجلات ممکن است امتیازات خاصی را برای نوع خاصی از اشتراک در نظر بگیرند همچنین اشتراکها از لحاظ زمانی نیز متنوع هستند (۱۲٫۳۶٫۴۸ ماهه و غیره)
<p></p><i>
امکانات انواع اشتراکها  
</i>
برای اشتراک سازمانها از گزینه(شناسایی بر اساس IP یا دامین استفاده کنید زیرا تمامی اعضای یک موسسه با IPیکسانی به وب سایت مجله وارد میشوند و لزومی برای تعیین کلمه عبور جداگانه برای تک تک آنها نمیباشد و همچنین نام این سازمان را باید در قسمت (اعضای یک سازمان) وارد کنید.از گزینه (قابل مشاهده برای همه)برای اشتراکهای فردی استفاده کنید در غیر این صورت مشخصات کاربر فقط در قسمت (در باره کاربر)نمایش داده خواهد شد 
</p>]]></section>
  <section title="اشتراکها" ><![CDATA[<p><i>
ایجاد کردن اشتراک 
</i>
برای مشترکان شخصی ایجاد اشتراک بدین صورت است که فرد ابتدا باید در مجله ثبت نام کند پس از ثبت نام اطلاعات وی توسط مدیر مجله برای ایجاد اشتراک استفاده میشود. مدیر پس از ایجاد اشتراک ایمیلی را برای مشترک می فرستد که حاوی نام کاربری و کلمه عبور وی میباشد این نام و رمز عبور تا زمانی که مدیر مجله نام کاربر را از فهرست مشترکین حذف نکرده باشد اعتبار دارد
</p><p><i>
اشتراک سازمانها و موسسات 
</i>
برای ایجاد اشتراک سازمانها ابتدا مسوول روابط عمومی در سایت ثبت نام کرده و درخواست اشتراک موسسه را به همراه IPموسسه برای مدیر مجله ارسال میکند سپس لازم است که تک تک کارمندان آن موسسه در سایت ثبت نام کنند تا به مطالب دسترسی داشته باشند .اطلاعات کاربران موسسه مشترک شده را میتوان از طریق قسمت دریافت کاربران وارد برنامه OJSکرد  
</p>]]></section>
  <section title="سیاستگذاری پذیرش اشتراک " ><![CDATA[<p>
در قسمت سیاستگذاری پذیرش اشتراک مدیر مجله میتواند مطالبی از قبیل شماره تماس با رییس قسمت اشتراک ٫ اطلاعات اضافه درباره نحوه اشتراک که در قسمت درباره مجله نمایش داده میشود ٫ تنظیمات مربرط به هشتار دادن به کاربران درمورد خاتمه مدت اشتراک و گذینه های مربوط به دسترسی آزاد به مطالب مجله ونحوه آرشیو برداری مولفان از مطالب خودشان را قرار دهد 
</p>]]></section>
</topic>
