<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE email_texts SYSTEM "../../../../../lib/pkp/dtd/emailTemplateData.dtd">

<!--
  * @file plugins/generic/booksForReview/locale/uk_UA/emailTemplates.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2014 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Books for review email template localized default text .
  *
  * Translated by Denys Solovianenko, 2011
  * V. I. Vernadsky National Library of Ukraine
  -->
<email_texts locale="uk_UA">
       <email_text key="BFR_REVIEW_REMINDER">
               <subject>Книги до рецензії: Нагадування про дату кінцевого терміну</subject>
               <body>Шановний {$authorName}:

Цей лист - нагадування про те, що {$bookForReviewDueDate} закінчується встановлений термін рецензування Вами книги {$bookForReviewTitle}.

Для того, щоб надіслати Вашу рецензію на книгу, будь ласка, увійдіть на веб-сайт журналу та виконайте традиційний процес подання статті для опублікування. Для більшої зручності нижче подано адресу URL для подання статей до журналу.

URL-адреса для подання статей: {$submissionUrl}

Будь ласка, повідомте мені, якщо Ви маєте питання або проблеми стосовно рецензування книги.

Дякую за Вашу роботу для журналу та з нетерпінням чекаю Вашого рукопису.

{$editorialContactSignature}</body>
               <description>Цей лист генерується автоматично і надсилається автору рецензії на книгу як нагадування про те, що наближається встановлений для нього кінцевий термін рецензування.</description>
       </email_text>
       <email_text key="BFR_REVIEW_REMINDER_LATE">
               <subject>Книги до рецензії: Настання кінцевого терміну</subject>
               <body>Шановний {$authorName}:

МЦей лист - нагадування про те, що {$bookForReviewDueDate} закінчився встановлений термін рецензування Вами книги {$bookForReviewTitle}, але рецензія досі не була отримана нами.

Для того, щоб надіслати Вашу рецензію на книгу, будь ласка, увійдіть на веб-сайт журналу та виконайте традиційний процес подання статті для опублікування. Для більшої зручності нижче подано адресу URL для подання статей до журналу.

URL-адреса для подання статей: {$submissionUrl}

Будь ласка, повідомте мені, якщо Ви маєте питання або проблеми стосовно рецензування книги.

Дякую за Вашу роботу для журналу та з нетерпінням чекаю Вашого рукопису.

{$editorialContactSignature}</body>
               <description>Цей лист генерується автоматично і надсилається автору рецензії на книгу як нагадування про те, що дата встановленого для нього кінцевого терміну рецензування вже минула.</description>
       </email_text>
       <email_text key="BFR_BOOK_ASSIGNED">
               <subject>Книги до рецензії: Рецензія на книгу доручена</subject>
               <body>Шановний {$authorName}:

Цим листом повідомляємо, що Вам було доручено до {$bookForReviewDueDate} написати рецензію на книгу {$bookForReviewTitle}.

Будь ласка, переконайтеся, що у Вашому профілі на сайті журналу коректно вказана поштова адреса. На цю адресу Вам буде надісланий примірник книги для виконання рецензії на неї.

Зараз ми маємо наступну Вашу адресу:
{$authorMailingAddress}

Якщо ця адреса неповна або невірна, будь ласка, скористайтеся посиланням нижче, щоб оновити у Вашому профілі необхідну інформацію:

URL-адреса профілю користувача: {$userProfileUrl}
 
Для того, щоб надіслати Вашу рецензію на книгу, будь ласка, увійдіть на веб-сайт журналу та виконайте традиційний процес подання статті для опублікування.

URL-адреса для подання статей: {$submissionUrl}

Будь ласка, повідомте мені, якщо Ви маєте питання або проблеми стосовно рецензування книги.

{$editorialContactSignature}</body>
               <description>Цей лист редактор надсилає автору, коли доручає йому рецензування книги.</description>
       </email_text>
       <email_text key="BFR_BOOK_DENIED">
               <subject>Книги до рецензії</subject>
               <body>Шановний {$authorName}:

Нажаль, тепер я вже не можу доручити Вам рецензування книги {$bookForReviewTitle}.

Хочу сподіватись, що зараз або у майбутньому Ви розглянете можливість рецензування іншої книги з нашого списку.

{$editorialContactSignature}</body>
               <description>Цей лист редактор надсилає автору, заінтересованому у рецензуванні книги, коли книга вже не доступна для рецензування.</description>
       </email_text>
       <email_text key="BFR_BOOK_REQUESTED">
               <subject>Книги до рецензії: Запит на книгу</subject>
               <body>Шановний {$editorName}:

Я хотів би написати рецензію на книгу {$bookForReviewTitle}.

Будь ласка, повідомте, чи доступна ця книга зараз для рецензування.

{$authorContactSignature}</body>
               <description>Цей лист надсилає редактору автор, заінтересований у написанні рецензії на одну з книг, представлених у списку.</description>
       </email_text>
       <email_text key="BFR_BOOK_MAILED">
               <subject>Книги до рецензії: Книга відправлена</subject>
               <body>Шановний {$authorName}:

Цим листом хочу повідомити, що я надіслав примірник книги {$bookForReviewTitle} на вказану нижче адресу з Вашого профілю на сайті журналу:
{$authorMailingAddress}
 
Для того, щоб надіслати Вашу рецензію на книгу, будь ласка, увійдіть на веб-сайт журналу та виконайте традиційний процес подання статті для опублікування.

URL-адреса для подання статей: {$submissionUrl}

Будь ласка, повідомте мені, якщо Ви маєте питання або проблеми стосовно рецензування книги.

{$editorialContactSignature}</body>
               <description>Цей лист редактор відправляє автору, якому доручене рецензування книги, після відправлення йому примірнику книги.</description>
       </email_text>
       <email_text key="BFR_REVIEWER_REMOVED">
               <subject>Книги до рецензії</subject>
               <body>Шановний {$authorName}:

Цим листом повідомляю, що Ваше доручення на рецензування книги {$bookForReviewTitle} було скасоване. Тепер ця книга доступна для рецензування іншим заінтересованим авторам.

Сподіваюсь, що зараз або у майбутньому Ви розглянете можливість рецензування іншої книги з нашого списку.

{$editorialContactSignature}</body>
               <description>Цей лист редактор надсилає автору, заінтересованому у рецензуванні книги, коли книга вже не доступна для рецензування.</description>
       </email_text>
</email_texts>
