<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000025.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2015 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2015 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Función do Editor da Sección Índice - Revisión- Revisión feita por Expertos 
  *
  * Translated by Gabriel Beceiro: gbeceiro@gmail.com
  *
  -->

<topic id="editorial/topic/000025" locale="gl_ES" title="Revisión feita por Expertos" toc="editorial/toc/000006" key="editorial.sectionEditorsRole.review.peerReview">
	<section>
		<![CDATA[<p>Unha vez que a Versión de Revisión foi seleccionada, o Editor da Sección pode comezar o proceso de Revisión feito por expertos. Primeiro, o Editor da Sección preme sobre o botón"{translate key="editor.article.selectReviewer"}" para ir á listaxe de Revisores, os seus intereses e  traballos coa revista. Entón, o Editor da Sección preme sobre "{translate key="common.assign"}" a carón dos nomes dos Revisores que aparentemente son axeitados para a asignación.</p><p><i>Cambiando Revisores</i>. Se o Editor da Sección se decata que o nome escollido non é axeitado, pode utilizar o botón "{translate key="editor.article.clearReview"}" para limpar o nome do Revisor antes de iniciar a revisión (unha vez que o Revisor foi notificado por correo electrónico, este botón cambia a "{translate key="editor.article.cancelReview"}"). Para substituir un Revisor que foi notificado, o Editor da Sección pode premer sobre "{translate key="editor.article.cancelReview"}" , para ir a un correo electrónico de cancelación que será enviado ao Revisor existente. Despois, o Editor da Sección preme sobre Seleccionar Revisor para asignar outro Revisor, e envía un correo electrónico de notificación a ese Revisor. Si o Editor da Sección cancela unha revisión porén o Revisor xa actualizou o envío, notificando que a revisión está preparada, o Editor da Sección pode reiniciar a revisión enviando un correo electrónico de solicitude a un novo Revisor. Consérvase unha listaxe dos Revisores que rexeitaron a solicitude de revisión do envío ou que cancelaron a revisión, esta listaxe está baixo "Arrepentimentos, Cancelacións, e Roldas primarias deste envío."</p><p><i>Solicitando e iniciando una Revisión hecha por Expertos</i>. El Editor de la Sección pulsa sobre el ícono de correo electrónico bajo Solicitud para el Revisor, que abre un correo electrónico preparado dirigido al Revisor. Después de pulsar sobre Enviar, el Editor de la Sección tendrá la oportunidad de cambiar el número de semanas dadas para completar la revisión. EL Administrador de la Revista establece un número de semanas por defecto na Configuración 2.2. Se o Revisor non respondeu a solicitude de xeito  favorabel, o Editor da Sección pode enviar outro correo electrónico de solicitude premendo sobre a ligazón "Enviar Recordatorio", tamén o Editor da Sección pode optar por seleccionar outro Revisor (seguindo os procedimentos descritos anteriormente en "Cambiando Revisores"). O Editor da Sección tamén pode mudar a data de entrega para determinados Revisores para que completen a súa revisión, que poden facer premendo sobre a data que aparece enbaixo de Entrega.</p><p><i>O Revisor responde na páxina Web</i>. Usualmente,o Revisor responde o convite para revisión ao iniciar sesión na páxina Web da revista e notificando ao Editor da Sección que se realizará ou non a revisión solicitada, isto é, faino a través dun correo electrónico preparado. Se o Revisor declina  a solicitude, o seu nome irá a "Arrependimentos, Cancelacións, e Roldas Primarias deste envío" e o Editor da Sección seleccionará a outro revisor. Se o Revisor está de acordo con realizar a revisión, a data de aceptación aparece baixo Resposta para ese Revisor. O Administrador da Revista ten a opción na Configuración 2.2 de activar un recordatorio automático para que sexa enviado aos Revisores que non responden a solicitude dentro dun número de días determinado.</p><p><i>O Revisor responde a través de correo electrónico</i>. Se no canto de ir á páxina Web da revista, o Revisor envía ao Editor da sección un correo electrónico aceptando ou rexeitando a oportunidade de Revisión, o Editor da Sección pode tomar esta decisión indo á páxina de Revisión e escoller "Non fará Revisión" ou "Fará  Revisión" baixo Editor a Inserir. A primeira selección halle permitir ao Revisor acceder en liña ao envío, e a segunda limpará o nome do Revisor da etapa de revisión feita por expertos (e  colocarao na páxina de Arrependimentos, Cancelacións e Roldas Previas). Logo, o Editor da Sección pode seleccionar outro Revisor.</p><p><i>O Revisor completa a revisión en línea</i>. O Revisor completa a revisión ao inserir os seus comentarios na Revisión (baseado nas Instruccións do Revisor que foron inseridas na Configuración 2.2 polo Administrador da Revista) e seleccionando unha Recomendación (do menú desdobrabel: Aceptar, Aceptar con Revisións, Reenviar para Revisión, Reenviar a outra parte, Rexeitar, Ver Comentarios). O revisor tamén pode optar por cargar arquivos, que poden ser unha versión do envío con notas ou calquera información adicional de relevo,  a cal o Editor da Sección poderá decidir se o autor pode vela usando a opción "Permitir que o Autor Vexa o Arquivo". O Administrador da Revista ten a opción na Configuración 2.2 de activar un recordatorio automático para que este sexa enviado aos Revisores que non completen a revisión dentro do número de días determinado da data de entrega. O Editor da Sección tamén pode enviar un recordatorio usando o ícono de correo electrónico baixo Solicitude para ese Revisor, e mudando o contido para que reflicta a falta de revisión.</p><p><i>O Revisor completa a revisión a través de correo electrónico</i>. Se o  Administrador da Revista  seleccionou" Correo electrónico con arquivo adxunto do Proceso de Revisión" na Configuración 2.2, o Revisor recibirá o envío como un correo electrónico co arquivo adxunto da solicitude para revisión, xunto coas Instruccións de Revisión. Háselle pedir ao Revisor que lle envie ao Editor da Sección un correo electrónico indicando a súa vontade de facer ou non a revisión. Se o Revisor esta de acordo con facer a revisión, enviará un correo electrónico que conterá a revisión do envío e unha recomendación. Daquela  Editor da Sección inserirá na páxina de Revisión do envío os comentarios do Revisor, o que terá que facer utilizando a caixa de Revisión, rexistrando a recomendación do Revisor baixo o nome do Revisor.</p>]]>	
	</section>
</topic>
