<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000031.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2015 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2015 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Rol do Revisor Índice - Revisión
  *
  * Translated Gabriel Beceiro: gbeceiro@gmail.com
  *
  -->

<topic id="editorial/topic/000031" locale="gl_ES" title="Revisión" toc="editorial/toc/000008" key="editorial.reviewersRole.review">
	<section>
		<![CDATA[<p>O proceso de Revisión está dividido en seis ou sete pasos, que teñen a intención de conducir ao Revisor a través do proceso de Revisión.</p><p><i>Paso 1</i><br />O Revisor ten que indicar primeiro ao Editor da Sección se desexa realizar a revisión. A decisión debe ser tomada despois de revisar o Resumo do envío e se callar revisando  o envío que se pode facer premendo sobre o nome do arquivo no Paso 3 (dependendo das políticas da revista, poida que o arquivo non esté dispoñibel até que o Revisor acepte realizar a revisión).</p><p><i>Se non pode realizar a revisión</i>. O Revisor que non pode realizar a revisión debe premer sobre "{translate key="reviewer.article.cannotDoReview"}", que o conducirá a un correo electrónico estándar para o Editor da Sección, que o Revisor pode modificar para indicar, se así o quiser, porque non pode facer a revisión (por exemplo, falla de tempo, conflito de intereses, falla de experiencia, etc.).</p><p><i>Pódese facer a revisión</i>O Revisor que pode facer a revisión debe premer sobre "{translate key="reviewer.article.canDoReview"}," que o conducirá a un correo electrónico estándar para o Editor da Sección, que o Revisor pode modificar para indicarlle ao Editor da Sección e ao Autor que a revisión está en curso.</p><p><i>Paso 2</i><br />Consultar as Pautas de Revisión, que se atopan ao final da páxina de Revisión. As Pautas de Revisión foron redactadas polos Editores da revista para asegurarse que  Revisión sexa o máis útil posibel para eles e para o autor.</p><p><i>Paso 3</i><br />O Autor cargou o envío como un  arquivo, que o Revisor pode descargar dende a páxina Web da revista á computadora do Revisor, premendo sobre o nome do arquivo. O arquivo pode ser aberto ou armacenado na computadora. Pódese abrir decote utilizando programas dispoñíbeis como Word ou Acrobat. Pódese imprimir ou ler o arquivo na pantalla. Os Arquivos complementares  refírense a materiais que o Autor puido cargar como unha adición ao arquivo, como por exemplo conxuntos de dados, instrumentos de investigación, ou textos de referencia.</p><p><i>Paso 4 (Opcional)</i><br />Nalgúns casos, a revista pode precisar que o Revisor declare se existe ou non un conflito de intereses co artigo que está a ser revisado. Se este é o caso, o Paso 4 convirtese nun formulario que solicita unha declaración de Conflito de intereses, e todos os pasos seguintes cambiaran o seu número de acordo con este último. O Administrador da Revista pode activar ou desactivar isto na Configuración 3.3.</p><p><i>Paso 4</i><br />O Revisor premerá sobre o icono Revisar e  presentaránselle dous cadros de textos de Revisión onde se pode inserir a Revisión manualmente ou pegándoa: un dos cadros é para o Editor e para o Autor, e o outro só é visibel para o Editor. O Revisor pode inserir ou pegar revisións parciais nos cadros de textos e premer sobre o botón Gardar ao final do formulario de volta, e deste xeito podense facer cambios máis adiante. O revisor pode regresar e facer estes cambios até que escolla unha recomendación na páxina principal de Revisión, punto no que o proceso de Revisión remata.</p><p><i>Paso 5</i><br />O Revisor tamén ten a opción de inserir a Revisión, de cargar arquivos para que sexan vistos polo Editor da Sección e/ou o Autor. Estos arquivos poden ser versións de anotacións da Revisión do envío ou alguns dados relevantes ou outros materiais que asistirán ao Editor e/ou Autor. É prerrogativa do Editor se estes arquivos lle serán mostrados ao Autor, porén os Revisores poden comentalo na Revisión sen nengún problema (Paso 4).</p><p><i>Paso 6</i><br />O revisor debe seleccionar unha Recomendación para o envío entre as siguintes opcións: Aceptar, Precisa Revisión, Reenviar a Outra parte, Rexeitar Envío, Ver Comentarios. Cando o Revisor preme sobre "Enviar Revisión ao Editor" chegará a un correo electrónico preparado para o Editor da Sección, a máis disto fará visibel ao Editor a Recomendación, a Revisión gardada (que actualmente está bloqueada) e calquera arquivo cargado. Este correo pode ser editado polo Revisor antes de envialo.</p>]]>	
	</section>
</topic>
