<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000028.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2014 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Rol do Editor da Sección Índice - Edición - Diagramación
  *
  * Translated by Gabriel Beceiro: gbeceiro@gmail.com
  *
  -->

<topic id="editorial/topic/000028" locale="gl_ES" title="Diagramación" toc="editorial/toc/000007" key="editorial.sectionEditorsRole.editing.layout">
	<section>
		<![CDATA[<p>Unha vez que o Editor de Corrección de Textos complete a copia "en limpo" no Paso 3 da Corrección de Textos, esa versión do envío pasará á etapa de Diagramación. Despois que o Editor da Sección reciba a notificación de remate da corrección de textos, debe seleccionar ao Editor de Diagramación, se aínda non o fixo, e solicitarlle ao Editor de Diagramación que comece o seu traballo. Isto pódese facer empregando o icono de correo electrónico baixo a Solicitude de Diagramación. O Editor de Diagramación preparará as galeradas para o envío en cada un dos formatos de publicación da revista (por exemplo, HTML, PDF, PS, etc.). Os Arquivos complementares, que permanecen no formato de arquivo orixinal co que foron enviados, serán revisados polo Editor de Diagramación e polo Corrector de Probas para asegurar que cumpren cos formatos básicos e que ls arquivos se axustan  aos estándares da revista. Cando o Editor de Diagramación teña completado a produción inicial das galeradas, que son os arquivos que serán publicados en liña, o Editor de Diagramación halle enviar un correo electrónico ao Editor da Sección.</p><p>Repara que o Editor pode programar un envío para a súa publicación en calquera parte do proceso de edición; esta información estará dispoñibel para os Editores de Diagramación e os Correctores de Probas, a máis disto, poderán entrever o número antes da súa publicación.</p>]]>	
	</section>
</topic>
