<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000043.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2014 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Rol do Corrector de Probas - Corrección de Probas
  *
  * Translated by Gabriel Beceiro: gbeceiro@gmail.com
  *
  -->

<topic id="editorial/topic/000043" locale="gl_ES" title="Corrector de Probas" toc="editorial/toc/000014" key="editorial.proofreadersRole.proofreading">
	<section>
		<![CDATA[<p>Logo de premer no título do Envío en fila, o Corrector de Probas terá acceso á maquetación das galeras e ás instruccións de corrección de probas. O Corrector de Probas tamén poderá contactar co Contacto Primario do artigo, co Editor e co Editor de Diagramación. Nesta etapa só se poden identificar erros de escrita e de formato. A Corrección de Probas pode ser completada seguindo os seguintes pasos:</p><p><i>Revisión das Instruccións de Corrección de Probas.</i>  O Corrector de Probas debe revisar os estándares de corrección de probas da revista, o que pode facer premendo sobre "Instruccións de Corrección de Probas" ao final do panel de Corrección de Probas.</p><p><i>Ver Formatos Proba.</i> O Corrector de Probas pode acceder ás galeradas do artigo premendo sobre "Ver Proba" a carón  de cada Galerada de Formato baixo a sección de Diagramación, e pode acceder aos arquivos complementares, se existen, premendo na ligazón correspondente fornecida baixo "Arquivos Complementares". Normalmente as galeradas do Artigo están dispoñíbeis (e posteriormente publicadas) en PDF ou HTML, emporiso non poden ser editadas directamente. Os Arquivos Complementares son publicados no seu formato orixinal, e nalguns casos poden ser editados.</p><p><i>Considerar as Correccións de Probas do Autor.</i>  O Corrector de Probas coñece os estándares da revista, e debería revisar as correccións de probas do autor para poder aconsellar ao Editor de Diagramación (por exemplo, ignorando os erros identificados que non son considerados como erros segundo os estándares desta revista). Ao premer sobre "Correccións da Corrección de Probas" o Corrector de Probas poderá ver as correccións suxeridas polo Autor.</p><p><i>Fornecer Correccións da Corrección de Probas.</i> O Corrector de Probas  pode agora premer no icono "Correccións da Corrección de Probas" e inserir as súas correccións con detalles, como se indica nas Instruccións de Corrección de Probas. Unha vez gardadas as correccións, estarán dispoñíbeis para o Editor de Diagramación.</p><p><i>Notificar la Corrección de Pruebas como Completada.</i> Cuando se complete la corrección de pruebas, el Corrector de Pruebas pulsa sobre el ícono de correo electrónico bajo "Completo", y envía el correo electrónico al Editor de la Sección. Una vez enviado el correo electrónico (o, en otros casos, saltado en vez de cancelado) el artículo será movido de la lista de envío activos en fila del Corrector de Pruebas al archivo, y el Corrector de Pruebas no podrá regresar para realizar más cambios.</p>]]>	
	</section>
</topic>
