<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE version SYSTEM "../../lib/pkp/dtd/rtVersion.dtd">

<!--
  * Generic.xml
  *
  * A tradución ao galego de OJS (versión 2.2.3) é de Gabriel Beceiro
  * co apoio de Miquel Rubirola e a Revista Olláparo (Cedeira-Galiza)
  * A tradución abranxe as ferramentas de lectura e de axuda.
  *
  * Copyright (c) 2013-2014 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Reading Tools version: Generic (gl_ES)
  *
  -->

<version id="Generic" locale="gl_ES">
	<version_title>Genèric</version_title>
	<version_description>Mediante as ferramentas de lectura os lectores/as deste estudo poden consultar un grande número de recursos que os axudará a interpretalo, contextualizalo e avalialo.</version_description>

	<context>
		<context_title>Obres de l&apos;autor/a</context_title>
		<context_abbrev>Outras obras</context_abbrev>
		<context_description>Permite identificar outras obras de autor/a (ou autores/as) do artigo a través de motores;OAI.</context_description>
		<author_terms/>
		<search>
			<search_title>Google Académico</search_title>
			<search_description>O Google Académico permite facer buscas específicas de documentación acadèmica, como artigos revisados por persoas expertas, teses, libros, publicacións preliminares, resumos e informes técnicos. Abranxe contingos procedentes dunha sèrie de prestixiosos agregadores e entidades editoras coas que Google ten acordos permanentes, como por exemplo, a Associaciation for Computing Machinery ;IEEE ou o servizo de catálogo de bibliotecas Open WorldCat de OCLC, etc. Os resultados mostran as diferentes versións do documento que se procurou, análise de citacions e a ubicación da biblioteca onde se pode obter o documento  (na actualidade somentes para libros).</search_description>
			<url>http://scholar.google.com</url>
			<search_url>http://scholar.google.com/scholar?ie=UTF-8&amp;oe=UTF-8&amp;hl=eng&amp;as_sauthors={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>Intute: Repository Search</search_title>
			<search_description>Este servizo permite buscar descricións en máis de 152.000 documentos de traballo, artigos de revistas, informes, ponéncias e outros materiais académicos recollidos nos repositoris Eprints, no Reino Unido. Os resultados das buscas teñen ligazón coa ubicació dos elements orixinais, no caso de que as entidades editoras permitan o acceso.</search_description>
			<url>http://irs.ukoln.ac.uk/</url>
			<search_url>http://irs.ukoln.ac.uk/search/?view=&amp;submit.x=0&amp;submit.y=0&amp;submit=Go&amp;query={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>OAIster (bases de dados de investigación de Open Archives Initiative)</search_title>
			<search_description>OAIster é un proxecto do Digital Library Production Service da University of Michigan que permite facer buscas nun grande número de coleccions de diversas institucions que fornecen acceso aos seus recursos dixitais. O traballo do equipo do proxecto consisteu en recopilar aqueles recursos e engadilos ao servizo OAIster.</search_description>
			<url>http://oaister.umdl.umich.edu/</url>
			<search_url>http://oaister.umdl.umich.edu/cgi/b/bib/bib-idx?type=boolean&amp;size=10&amp;c=oaister&amp;q1=&amp;rgn1=entire+record&amp;op2=and&amp;q2=&amp;rgn2=entire+record&amp;op3=And&amp;q3=&amp;rgn3=title&amp;op4=And&amp;rgn4=author&amp;op5=And&amp;q5=&amp;rgn5=subject&amp;op6=And&amp;rgn6=norm&amp;q6=all+types&amp;sort=author%2Fcreator&amp;submit2=search&amp;q4={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>Open Archives Harvester do Public Knowledge Project</search_title>
			<search_description>L&apos;Open Archives Harvester é un sistema libre de indexación de metadados desenvolvido polo Public Knowledge Project, unha iniciativa con financiamento do goberno federal do Canadà que quere promover e facer máis accessibel o àmbit da investigación.OAI Harvester permite crear un índice per a procurar os metadados dos arquivos admitidos pola Open Archives Initiative (por exemplo, os sitios web que treballan co Open Journal Systems ou co Open Conference Systems).</search_description>
			<url>http://pkp.sfu.ca/harvester/</url>
			<search_url>http://pkp.sfu.ca/harvester/search.php?limit=author&amp;query={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
	</context>
	<context>
		<context_title>Procura de termos</context_title>
		<context_abbrev>Procura de termos</context_abbrev>
		<context_description>Fai doble clic en calquera palabra do texto para  mostrala no cadro «Definició de termes». Tamén podes escribir ou pegar unha palabra  directamente no cadro e a continuación utilizar a función de busca para atopar unha defición. Estes recursos foron escollidos polo seu relevo e porqué fornecen acceso aberto (de balde) a todos ou a parte dos seus contidos.</context_description>
		<define_terms/>
		<search>
			<search_title>Google</search_title>
			<search_description>Podes procurar definicións a través do popular buscador de Google.</search_description>
			<url>http://www.google.com/</url>
			<search_url>http://www.google.com/search?hl=en&amp;q=define%3A{$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>Columbia Encyclopedia</search_title>
			<search_description>A sexta edición da Columbia Encyclopedia contén máis de 51.000 entrades con  80.000 ligazóns, cousa que a convirte nun recurso moi útil para os lectores/as.</search_description>
			<url>http://www.bartleby.com/65/</url>
			<search_url>http://www.bartleby.com/cgi-bin/texis/webinator/65search?search_type=full&amp;query={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>Encyclopedia.com</search_title>
			<search_description>Versión en liña da Concise Electronic Encyclopedia. A brevidade das súas entrades faina máis recomendabel para a  comprobación de dados que para a investigación.</search_description>
			<url>http://www.encyclopedia.com/</url>
			<search_url>http://www.encyclopedia.com/searchpool.asp?target={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>Merriam-Webster Online</search_title>
			<search_description>Este dicionario baséase no Webster 10th Collegiate edition do ano 1993 e actualízase anualmente. Contén máis de 160.000 entradas e cada palabra vai acompañada da cadansúa definición, pronuncia, nota de uso, función gramatical e breve etimoloxía. Inclue tamén una un tesauro e chega, ademais, suxestiónsen no caso de procurar unha palabra mal escrita. O sistema de busca deste dicionario admite comodins internos e procura con truncamento á dereita. Para rematar, tamén abranxe unha extensa guia de pronuncia e ficheiros sonoros para moitas das entradas.</search_description>
			<url>http://www.merriam-webster.com/</url>
			<search_url>http://www.merriam-webster.com/cgi-bin/dictionary?book=Dictionary&amp;va={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>OneLook Dictionary Search</search_title>
			<search_description>OneLook é un metadicionario que permite procurar unha palabra ou unha abreviatura en língua inglesa nun índice de 5.292.362 palabras pertencentes a 934 dicionarios clasificados en obras xerais e obras especializadas, e tamén obter definicións.</search_description>
			<url>http://www.onelook.com/index.html</url>
			<search_url>http://www.onelook.com/?ls=a&amp;w={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>Wiquipedia: L&apos;enciclopedia libre</search_title>
			<search_description>A Wiquipedia é unha enciclopèdia libre escrita de xeito colaborativo por usuarios/usuarias de todo o mundo. Este sitio web é un «wikiwiki», é dicir, que calquera usuario/usuaria pode editar un artigo. O seu contido non pasa  por nengún proceso revisión editorial, portanto a calidade dos seus contidos pode variar substancialmente segundo o artigo ou o tema consultado, ainda así trátase dun recurso moi útil. A versión inglesa da Wiquipèdia  achega milleiros de entradas. A máis disto, pódese consultar noutras línguas,por exemplo, o galego (Galipedia), o catalán, o castelán, o francés ou o esperanto.</search_description>
			<url>http://en.wikipedia.org/wiki/Main_Page</url>
			<search_url>http://en.wikipedia.org/wiki/Special:Search?go=Go&amp;fulltext=Search&amp;search={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>Infoplease.com</search_title>
			<search_description>Este síto web fornece contidos dos anuarios de Information Please, unha base de dados biográfica, un dicionario, un atlas e artigos da Columbia Encyclopedia. Permite realizar procuras conxuntas ou  separades en todos estes recursos recursos e tamén navegar polos anuarios. Ademais, cada setmana ofrece artigos de portada sobre os temas de actualidade nos medios con ligazóns a contidos relacionados dos anuarios e outros recursos web.</search_description>
			<url>http://www.infoplease.com</url>
			<search_url>http://www.infoplease.com/search?fr=iptn&amp;in=all&amp;x=0&amp;y=0&amp;query={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
	</context>
	<context>
		<context_title>Políticas de goberno</context_title>
		<context_abbrev>Políticas gov.</context_abbrev>
		<context_description>Permitet consultar diversos recursos de goberno.</context_description>

		<search>
			<search_title>Acceso á información e servizos do goberno de Australia</search_title>
			<search_description>L&apos;Entry Point do goberno australiano fornece acceso integrado a unha grande cantidade de servizos e información de goberno. A  información consultabel nesta  web é extensa. Asín, &lt;a href=&quot;http://www.australia.gov.au&quot;&gt;www.australia.gov.au&lt;/a&gt; achega máis de 700 llocs web do goberno australiano, indexa máis de 5.000.000 páxinas e emprega tanto a indexación de metadados como a de texto completo para ofrecer un servizo exhaustivo e global.</search_description>
			<url>http://www.australia.gov.au/</url>
			<search_url>http://govsearch.australia.gov.au/search/search.cgi?collection=gov&amp;form=au&amp;query=&amp;query_phrase=&amp;query_or=&amp;query_not=&amp;meta_f_sand=&amp;scope=&amp;fscope=512&amp;num_ranks=20&amp;chksummary=chksummary&amp;query_and={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>Goberno do Canadà</search_title>
			<search_description>Permite facer busca en todos os departamentos de goberno enos departamentos e axencies federais, e tamén nos nos gobernos provinciais, territoriais e municipais. Inclue ligazóns aos diversos departamentos e axencias, e un índex alfabético que permite procurar programas e servizos por palabra clave. 

Recentemente ;engadiuse un novo elemento nesta web: unha páxina de «Divulgación proactiva», no que se publica información sobre as despesas por desprazamento e aloxamento dos cargos máis sobranceiros do goberno e taméb se divulgan dados relativos a contractos, subvencións e achegas públicas. 

A  páxina «Sobre o Canadà» fornece ligazóns aos diversos departamentos, axencias e outras estructuras do goberno canadiano, como as comisións de investigación existentes, entre outras. 

Ademáis, o goberno canadiano tamén creou unha serie de portais que recopilan tanto a  información xerada en fontes federais e provinciais como aqueles dados proporcionados por organizacións non gobernamentais.</search_description>
			<url>http://www.canada.gc.ca/main_e.html</url>
			<search_url>http://search-recherche.gc.ca/cgi-bin/query?mss=canada%2Fen%2Fsimple&amp;pg=q&amp;enc=iso88591&amp;site=main&amp;bridge=&amp;stt=&amp;lowercaseq=&amp;what=web&amp;user=searchintranet&amp;browser=N6E&amp;kl=XX&amp;op=a&amp;q={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>Directgov</search_title>
			<search_description>Directgov é un servizo do goberno do  Reine Unido que fornece acceso a unha grande cantidade de información actualitzada sobre os servizos públicos, ben a través de Internet, ben a através da televisión dixital. Directgov utiliza ass especificacións formulades pola iniciativa GovTalk do goberno do Reino Unido.</search_description>
			<url>http://www.direct.gov.uk</url>
			<search_url>http://www.direct.gov.uk/AdvancedSearch/SearchResults/fs/en?NP=1&amp;PO1=C&amp;PI1=W&amp;PF1=A&amp;PG=1&amp;RP=20&amp;SC=__dgov_site&amp;Z=1&amp;PT1={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>Info4local.gov.uk</search_title>
			<search_description>Información para gobernos locais fornecida polo goberno central do Reino Unido. Este sitio web ofrece un ràpido e doado acceso a información de interese dos sítios web dos departamentos, axencias e organismos público de gobernos. Achega unha grande cantidade de información relativa ao desenvolvimento da administración electrònica.</search_description>
			<url>http://www.info4local.gov.uk</url>
			<search_url>http://www.info4local.gov.uk/?view=Search+results&amp;subjects=all&amp;departmentsIds=0&amp;informationTypesIds=all&amp;query={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>Portal do Goberno de Nova Zelanda</search_title>
			<search_description>O portal do goberno neozelandès fornece información, ligazóns e opcións de busca dos servizos en liña e fora de liña da maioria de axencias do goberno. State Services Commission é o departamento de goberno encargado da xestión o mantenimento deste sitio web.</search_description>
			<url>http://www.govt.nz</url>
			<search_url>http://www.govt.nz/search?type=spider&amp;t=spider&amp;q={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>Europa</search_title>
			<search_description>Este web fornece informació actualizada sobre os estados membros da Unión Europea: dados estatísticps, diretivas, notícias, documentos oficiais, textos legais e outras publicacions.</search_description>
			<url>http://europa.eu/</url>
			<search_url>http://europa.eu.int/geninfo/query/resultaction.jsp?page=1</search_url>
			<search_post>Collection=EuropaFull&amp;ResultTemplate=/result_en.jsp&amp;ResultCount=25&amp;qtype=simple&amp;ResultMaxDocs=200&amp;DefaultLG=en&amp;QueryText={$formKeywords}</search_post>			
		</search>
		<search>
			<search_title>The Global Legal Information Network (GLIN)</search_title>
			<search_description>The Global Legal Information Network (GLIN) é unha base de dados que recolle leis, regulamentos, decisions xudicials e outros recursos legais complementares de axencias do goberno e outros organismos internacionais. Os membros desta rede fornecen acceso aos textos oficiais completos dos documents publicados na súa língua orixinal. Cada documento acompáñase dun resumo en inglés (e ás veces noutras línguas) e dunha listaxe de termos de relevo do índex multilingüe de GLIN.</search_description>
			<url>http://www.glin.gov</url>
			<search_url>http://www.glin.gov/search.do?refineQuery=&amp;offset=0&amp;refineQueryType=&amp;fromSearch=true&amp;queryType=ALL&amp;searchBtn=Search&amp;includeAllFields=on&amp;searchAll=on&amp;sumLanguage=any&amp;pubLanguage=any&amp;pubJurisdiction=any&amp;publicationJurisdictionExclude=false&amp;searchPublicationDate=true&amp;dateFromDay=01&amp;dateFromMonth=01&amp;dateFromYear=&amp;dateToDay=01&amp;dateToMonth=01&amp;dateToYear=&amp;subjTerm=&amp;subjTermConjunction%5B0%5D=AND&amp;subjTerm=&amp;subjTermConjunction%5B1%5D=AND&amp;subjTerm=&amp;subjTermConjunction%5B2%5D=AND&amp;subjTerm=&amp;subjTermConjunction%5B3%5D=AND&amp;subjTerm=&amp;searchOrder=default&amp;hitsPerPage=10&amp;showSummary=on&amp;queryString={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
	</context>
	<context>
		<context_title>Procuras en libros</context_title>
		<context_abbrev>Procuras en libros</context_abbrev>
		<context_description>Recursos relacionados con libros.</context_description>

		<search>
			<search_title>Procura  de libros de Google</search_title>
			<search_description>N actualidade Google  colabora coas bibliotecas da University of Michigan, a Harvard University, a Stanford University e a Oxford University,entre outras, e tamén coa  New York Public Library, para dixitalitzar as súas coleccions e facelas accessibles a través dos servizo de Procura de libros de Google, un proxecte de escaneado  masivo que quer incorporar millóns de volumes de obras impresas na seva base de dados. Facendo clic no título dun libro  visualízase a pàxina que conteñen os termos de busca seleccionados. Ademáis, unha vez se accediu ao libro pódense facer buscas máis específicas, e tamén procurar reseñas, información sobre a entidade editora e outros dados relacionados. a Procura de libros de Google tamén permite achar bibliotecas próximas que dispoñan da obra, ou ben comprala por Internet.</search_description>
			<url>http://books.google.es/</url>
			<search_url>http://print.google.com/print?q={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>The Online Books Page</search_title>
			<search_description>The Online Books Page, xestionada por John Mark Ockerbloom, da University of Pennsylvania. Trátase dun excelente punt de partida para procurar libros de texto completo en Internet. Contén ligazóns a máis de 20.000 obras en inglés dispoñbeis en diversos formatos e diversos sitios web. Permite procurar as entradas por autor/a ou por título. Ademáis, presenta unha interesante característica que permite navegar polas categorias de sinaturas da Library of Congress. Regularment engádense novas listaxes, consultables por separado href=&quot;http://onlinebooks.library.upenn.edu/new.html&quot;&gt;http://onlinebooks.library.upenn.edu/new.html&lt;/a&gt;.</search_description>
			<url>http://digital.library.upenn.edu/books/</url>
			<search_url>http://onlinebooks.library.upenn.edu/webbin/book/search?tmode=words&amp;title={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>Books-On-Line</search_title>
			<search_description>Esta páxina contén unha colección de 32.935 títols, ainda  que nalguns casos só se trata de fragmentos. Permite navegar por materias ou ben buscar por autor/a ou por título. Compre ter en conta que algunhas das obras son de pagamento.</search_description>
			<url>http://www.books-on-line.com/</url>
			<search_url>http://www.books-on-line.com/bol/KeyWordSearch.cfm?RowCount=50&amp;Searchquery={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>The Universal Digital Library</search_title>
			<search_description>The Universal Digital Library é un proxecto  complexo e ambicioso que até o ano 2007 xa tiña recopilado unha colección dun millón de libros electrónicos (alguns xa viñan do Projecte Gutenberg), e que quere seguir medrando grazas aos seus 50 centros de escaneado repartidos por todo o mundo.</search_description>
			<url>http://tera-3.ul.cs.cmu.edu/</url>
			<search_url>http://tera-3.ul.cs.cmu.edu/cgi-bin/DBscripts/advsearch_db.cgi?perPage=25&amp;listStart=0&amp;author1=&amp;subject1=Any&amp;year1=&amp;year2=&amp;language1=Any&amp;scentre=Any&amp;search=Search&amp;title1={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
	</context>
	<context>
		<context_title>Reseñas de obras académicas</context_title>
		<context_abbrev>Reseñas de obras académicas</context_abbrev>
		<context_description>Permie consultar recursos en liña para procurar reseñas de obras académicas.</context_description>

		<search>
			<search_title>H-Net Reviews</search_title>
			<search_description>H-Net Reviews in the Humanities and Social Sciences é un recurso en liñaa que permite buscar reseñas de obras académicas. As reseñas  publícanse en liña a través de redes de discusión e o  web H-Net para que os usuarios/as poidan acceder dun xeito áxil e ràpido.Por outra banda, o uso destas redes potencia a interactividade, xa que os revisores/as, autores/as e lectores/as poden participar en líña nos eixos de discusión xerados. Grazas a este sistema baseado no correo electrònico e o  web, H-Net axuda a promover a publicación de reseñas académicas en liña.</search_description>
			<url>http://www2.h-net.msu.edu/reviews/</url>
			<search_url>http://www2.h-net.msu.edu/reviews/search.cgi?maxlines=25&amp;maxfiles=25&amp;all=all&amp;query={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>The New York Review of Books</search_title>
			<search_description>Este web contén pormenorizadas reseñas de prestixiosas publicacions impresas. O arquivo deste sitio web permite facer buscas de reseñas publicadas a partires do ano 1983 até a actualidade. Moitas delas son de pagamento, ainda que tamén as hai de balde.</search_description>
			<url>http://www.nybooks.com/index</url>
			<search_url>http://www.nybooks.com/archives/search?author_name=%20&amp;reviewed_author=&amp;reviewed_item=&amp;form=&amp;year=&amp;title={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>CM : Canadian Review of Materials</search_title>
			<search_description>CM: Canadian Review of Materials é unha revista electrònica adicada ás reseñas. CM reseña obras interesantes para o público infantil e xuvenil canadiano, incluindo tanto as publicacións producidas no Canadà como aquelas publicades noutros lugares porén poden ter interese o significación importante no Canadà, sexa porque o  autor/a ou il·lustrador/a són canadianos, ou porque tratan matarias relacionadas co país, e incluen reseñas de libros e DVD.</search_description>
			<url>http://www.umanitoba.ca/cm/</url>
			<search_url>http://google.cc.umanitoba.ca/search?btnG=Search&amp;sort=date%3AD%3AL%3Ad1&amp;output=xml_no_dtd&amp;site=default_collection&amp;ie=UTF-8&amp;oe=UTF-8&amp;client=default_frontend&amp;proxystylesheet=default_frontend&amp;as_dt=i&amp;as_sitesearch=http%3A%2F%2Fwww.umanitoba.ca%2Foutreach%2Fcm&amp;q={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>Leonardo Reviews</search_title>
			<search_description>Leonardo Reviews é un servizo de reseñas académicas da International Society for the Arts, Sciences and Technology.</search_description>
			<url>http://www.leonardo.info/</url>
			<search_url>http://www.google.com/search?hl=en&amp;btnG=Search&amp;q=site%3Awww.leonardo.info%2Freviews%2F+{$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
	</context>
	<context>
		<context_title>Conferencias, disertacións e discursos</context_title>
		<context_abbrev>Dissertations</context_abbrev>
		<context_description>Fornece acceso a un extenso repositorio de material educativo de nivel universitario de instituciónns de  todo o mundo.</context_description>

		<search>
			<search_title>CRL Foreign Doctoral Dissertation Databases</search_title>
			<search_description>Esta base de dados do CRL (Center For Research Libraries) recolle disertacións publicadas fora dos Estados Unidos e do Canadà e actualmente xa non se actualiza. Permite facer buscas po autor/a, nome da institución, título, ano, título traducido, palabras clave de matèria, língua e país. Ademáis, ofrece instruccións para facer empréstitos interbibliotecarios.</search_description>
			<url>http://www.crl.edu/content.asp?l1=5&amp;l2=23&amp;l3=44&amp;l4=25</url>
			<search_url>http://www.crl.edu/DBSearch/dissertationsSummary.asp?language=English&amp;title={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>Dissertation.com</search_title>
			<search_description>Entidades académicas editoras de teses de masters e teses de doutoramento. Permite procurar  milleiros de resumos de disertacións incluidos na súa base de dados.</search_description>
			<url>http://dissertation.com/</url>
			<search_url>http://dissertation.com/browse.php?criteria=all&amp;submit.x=23&amp;submit.y=5&amp;keyword={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>Networked Digital Library of Theses and Dissertations Union Catalog</search_title>
			<search_description>L&apos;Union Catalog é un extenso repositorio de material educatiu de nivel universitario de diversas institucións do mundo. Este proxecto foi desenvolvido cos NDLTD e VTLS Inc. co obxectivo de facer máis accessibel a investigación dos estudiantes ao mundo académico, facilitando a tarefa dos estudantes á hora de transmitir coñecimento a través das tecnoloxías multimèdia e hipermèdia e promover as bibliotecas dixitais a escala global.</search_description>
			<url>http://rogers.vtls.com:6080/visualizer/</url>
			<search_url>http://zippo.vtls.com/cgi-bin/ndltd/chameleon?sessionid=2006051219043826835&amp;skin=ndltd&amp;submittheform=Search&amp;usersrch=1&amp;beginsrch=1&amp;elementcount=3&amp;function=INITREQ&amp;search=SCAN&amp;lng=en&amp;pos=1&amp;conf=.%2Fchameleon.conf&amp;u1=4&amp;host=localhost%2B3668%2BDEFAULT&amp;t1={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>Scirus ETD Search</search_title>
			<search_description>L&apos;NDLTD fornece un servizo de procura mantido por Scirus. Este sistema baséase nos dados escolmados por Union Archive e xestionado por OCLC.</search_description>
			<url>http://www.ndltd.org/serviceproviders/scirus-etd-search</url>
			<search_url>http://www.scirus.com/srsapp/search?rep=ndl&amp;q={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
	</context>
	<context>
		<context_title>Foros en liña</context_title>
		<context_abbrev>Foros en liña</context_abbrev>
		<context_description>Nesta sección achéganse unha serie de foros de acceso libre que poden enriquecer o contexto dos estudos de investigación do voso sitio web.</context_description>

		<search>
			<search_title>MInd: the Meetings Index</search_title>
			<search_description>Este servizo permite contactar con organizadores e patrocinadores de futuras conferencias, congresos, reunións e simposiums, e tamén consultar actas de conferencias ( futuras e pasadas).</search_description>
			<url>http://www.interdok.com/</url>
			<search_url>http://www.google.com/search?q=site%3Ainterdok.com+mind+{$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
	</context>
	<context>
		<context_title>Citacions</context_title>
		<context_abbrev>Citacions</context_abbrev>
		<context_description>Recursos de Internet que permiten procurar citacions sobranceiras.</context_description>

		<search>
			<search_title>Bartlett&apos;s Familiar Quotations</search_title>
			<search_description>Colección de treitos, frases e proverbios que pertencen  obras da literatura antiga e moderna (edición posterior ao ano 1919). Indícase a fonte de cada citación.</search_description>
			<url>http://www.bartleby.com/100/</url>
			<search_url>http://www.bartleby.com/cgi-bin/texis/webinator/sitesearch?FILTER=col100%20&amp;x=9&amp;y=11&amp;query={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>The Quotations Page</search_title>
			<search_description>Base de dados que permite procurar en diversos recursos de Internet adicados ás citacions. Podedes consultar unha descrición de cada un destes recursos na sección The Quotations Collections.</search_description>
			<url>http://www.quotationspage.com/</url>
			<search_url>http://www.quotationspage.com/search.php3?Author=&amp;C=mgm&amp;C=motivate&amp;C=classic&amp;C=coles&amp;C=lindsly&amp;C=poorc&amp;C=net&amp;C=devils&amp;C=contrib&amp;x=60&amp;y=11&amp;Search={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
	</context>
	<context>
		<context_title>Pagamento por visionado</context_title>
		<context_abbrev>Pagamento por visionado</context_abbrev>
		<context_description>Os servizos de pagamento per visionado resultan utiles para usuario que non dispoñen de acceso directo por subscrición aos artigos de revistas electrónicas. Deste xeito, estes usuarios poden obter acceso directo aos artigos a través do sistema de pagamento seguro co cartón de crédito de RSC. Unha vez validados os detalles de pagamento, o usuari/usuaria obtén acceso ao artigo solicitado nun período 30 días.</context_description>

		<search>
			<search_title>Ingenta</search_title>
			<search_description>Ingenta restrinxe o acceso aos artigos a texto completo. Malia que o acceso as textos completos sexan de pagamento, este sitio web tamén se  pode utilizar coma índice gratuito.</search_description>
			<url>http://www.ingenta.com/</url>
			<search_url>http://www.ingenta.com/isis/searching/Search/ingenta?database=1&amp;title={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>ebrary</search_title>
			<search_description>Os investigadores independentes que non dispoñan de acceso ás bases de dados ebrary a través da súa biblioteca poden crear unha conta individual por 5 dolares. ebrary Discover abranxe un grande número de disciplinas académicas e  proporciona accés a máis de 20.000 títulos recoñecidos, que incluen libros de texto completo, partituras, informes e outros documentos de mái de 175 entidades editoras de prestixio, como  Cambridge University Press, Random House, Inc. e The McGraw-Hill Companies.</search_description>
			<url>http://www.ebrary.com/corp/</url>
			<search_url>http://shop.ebrary.com/Top?layout=search&amp;f00=text&amp;p01=&amp;f01=subject&amp;d=journal&amp;l=en&amp;sch=%A0%A0%A0%A0%A0Search%A0%A0%A0%A0%A0&amp;frm=adv.x&amp;p00={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>Questia</search_title>
			<search_description>Questia fornece acceso a máis de 47.000 libros e 370.000 artigos de revistas, magazines e xornais. Todos os libros e artigos son de text completo.A tarifa de subscrición é de 19,95 dólares mensuais ou 99,95 dólares anuais.</search_description>
			<url>http://www.questia.com/</url>
			<search_url>http://www.questia.com/SM.qst?act=search&amp;keywordsSearchType=1000&amp;mediaType=book&amp;mediaType=journal&amp;mediaType=magazine&amp;mediaType=newspaper&amp;mediaType=encyclopedia&amp;mediaType=startpage&amp;keywords={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>Wiley InterScience Pay-Per-View Service</search_title>
			<search_description>Wiley InterScience Pay-Per-View fornece acceso inmediato e completo a unha extensa colección de artigos de revistas e capítulos de libros dispoñibeis en Wiley InterScience sen precisar de subscrició. Calquera usuari/usuària pode acceder directamente a estes recursos a través dun pagamento con cartón de crèdito. O acceso é instantáneo e ten unha duración de 24 horas.</search_description>
			<url>http://www3.interscience.wiley.com/aboutus/ppv-articleselect.html</url>
			<search_url>http://www3.interscience.wiley.com/search/allsearch</search_url>
			<search_post>allContentSearchForm=&amp;mode=quicksearch&amp;WISindexid1=WISall&amp;WISsearch1={$formKeywords}</search_post>			
		</search>
	</context>
	<context>
		<context_title>Recursos</context_title>
		<context_abbrev>Recursos</context_abbrev>
		<context_description>Recursos xerais</context_description>

		<search>
			<search_title>BBC Learning</search_title>
			<search_description>BBC Online - Education BBC Education. Este web fornece acceso a excelentes recursos de aprenendizase dirixido a adultos e a nenos. Abranxe un grande número de materias: historia, ciencia, llengües, salut, aptituds laborals, cultura, tecnologia, art, literatura, negocis, natura, lleure, etc.</search_description>
			<url>http://www.bbc.co.uk/learning/</url>
			<search_url>http://www.bbc.co.uk/cgi-bin/search/results.pl?go.x=0&amp;go.y=0&amp;go=go&amp;uri=%2Flearning%2F&amp;q={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>Intute: Repository Search</search_title>
			<search_description>Este servizo permite buscar descricions en máis de 152.000 documentos de traballo, artigos de revistas, informes, ponencies e outros materiais académicos recollidos nos repositoris de Eprints, no Reino Unido. Os resultados das buscas teñen unha ligazón coa ubicación dos elementos orixinais,no caso de que as entidades editoras  permitan o acceso.</search_description>
			<url>http://irs.ukoln.ac.uk/</url>
			<search_url>http://irs.ukoln.ac.uk/search/?view=&amp;submit.x=0&amp;submit.y=0&amp;submit=Go&amp;query={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>High Beam Research</search_title>
			<search_description>High Beam Research é un buscador que achega un grande número de recursos e materias. Os resultado envianse por correo electrónico. Os resumos e os textos só  estan dispoñibei para subscritores.</search_description>
			<url>http://www.highbeam.com/library/index.asp</url>
			<search_url>http://www.highbeam.com/Search.aspx?st=NL&amp;nml=True&amp;t=&amp;a=&amp;src=ALM&amp;src=BOOKS&amp;src=DICT&amp;src=ENCY&amp;src=MAGS&amp;src=MAPS&amp;src=NEWS&amp;src=PICS&amp;src=THES&amp;src=TRAN&amp;src=WHITEPAPER&amp;count=10&amp;offset=0&amp;sort=RK&amp;sortdir=D&amp;pst=INCLUDE_ALL&amp;cn=&amp;storage=ALL&amp;display=ALL&amp;sponsor=ALL&amp;docclass=ALL&amp;relatedid=&amp;bid=&amp;embargo=False&amp;q={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>RAND Research</search_title>
			<search_description><![CDATA[Hai máis de 50 anos que a institución sen ánimo de lucro RAND Corporation leva a cabo proxectos investigación sobre problemáticas de actualidade. Nos seu comezo, RAND (nome creado a partires do inglés <em>research and development</em>) ocupábase de cuestións relacionadas coa seguridade nacional. Máis adien, porén, vai ampliar o seu ámbito de traballo a outras áreas, com  a empresa, a educación, a saúde, o dereito e a ciencia. Grazas ao seu innovador enfocamento para a resolución de problemas, RAND convertiuse no punto de referencia para moitos outros grupos especialistas en investigación. Na sección Hot Topics do seu web ofrécense análises relacionadas co mundo do ensino e outros temes d'interese a escala global.]]></search_description>
			<url>http://www.rand.org/hot_topics/index.html</url>
			<search_url>http://vivisimo.rand.org/vivisimo/cgi-bin/query-meta?input-form=simple&amp;Go=Search&amp;query={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
	</context>
	<context>
		<context_title>Notícias nos medios</context_title>
		<context_abbrev>Notícias nos medios</context_abbrev>
		<context_description>Permite iniciarunha procura sobre o tema do artigo que conecta ao usuario/a cos artigos de arquivo e artigos gratuitos sobre a matèria procurada. Estes artigos son tirados dos xornais internacionais máis prestixiosos.</context_description>

		<search>
			<search_title>Google News</search_title>
			<search_description>Permite buscar notícias a través dunha dunha característica específica.</search_description>
			<url>http://news.google.com/</url>
			<search_url>http://news.google.com/news?hl=en&amp;q={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>The Globe and Mail</search_title>
			<search_description><![CDATA[LSitio web do xornal canadiano <em>The Globe and Mail</em>;, editado en Toronto (últimos sete dias).]]></search_description>
			<url>http://www.globeandmail.com/</url>
			<search_url>http://www.globeandmail.com/servlet/HTMLTemplate/search?tf=tgam/search/tgam/SearchResults.html&amp;cf=tgam/search/tgam/SearchResults.cfg&amp;current_row=1&amp;start_row=1&amp;num_rows=10&amp;keywords={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>People&apos;s Daily</search_title>
			<search_description><![CDATA[Sitio  web do xornal chinés <em>People&apos;s Daily</em>; (gener 1999 -).]]></search_description>
			<url>http://english.peopledaily.com.cn/</url>
			<search_url>http://search.people.com.cn/was40/people/GB/english_index.jsp?type=1&amp;channel=&amp;Content=&amp;searchword={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>Mail &amp; Guardian</search_title>
			<search_description><![CDATA[Sitio web do xornal sudafricano <em>Mail &amp; Guardian</em> (1994 -).]]></search_description>
			<url>http://www.mg.co.za/</url>
			<search_url>http://www.mg.co.za/mg_search_results.aspx?PrintEdition=PrintEdition&amp;DailyNews=DailyNews&amp;SearchSection=&amp;StartDay=&amp;StartMonth=&amp;StartYear=&amp;EndDay=&amp;EndMonth=&amp;EndYear=&amp;keywords={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>National Public Radio</search_title>
			<search_description>Sitio web da National Public Radio dos Estados Unidos (acceo ilimitado).</search_description>
			<url>http://www.npr.org/archives/</url>
			<search_url>http://www.npr.org/search.php?text={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>The New York Times</search_title>
			<search_description><![CDATA[Sitio web do xornal<em>The New York Times</em> (últimos sete dias).]]></search_description>
			<url>http://www.nytimes.com/</url>
			<search_url>http://query.nytimes.com/search/query?date=past30days&amp;submit.x=11&amp;submit.y=12&amp;query={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>The Japan Times Online</search_title>
			<search_description><![CDATA[Sitio  web do xornal xaponés <em>The Japan Times Online</em> (xaneiro 1999 -).]]></search_description>
			<url>http://www.japantimes.co.jp/</url>
			<search_url>http://www.google.co.jp/custom?domains=japantimes.co.jp&amp;client=pub-4223870936880387&amp;forid=1&amp;ie=Shift_JIS&amp;oe=Shift_JIS&amp;term1=&amp;cof=GALT%3A%23008000%3BGL%3A1%3BDIV%3A%23336699%3BVLC%3A663399%3BAH%3Acenter%3BBGC%3AFFFFFF%3BLBGC%3AFFFFFF%3BALC%3A0000FF%3BLC%3A0000FF%3BT%3A000000%3BGFNT%3A0000FF%3BGIMP%3A0000FF%3BLH%3A60%3BLW%3A200%3BL%3Ahttp%3A%2F%2Fwww.japantimes.co.jp%2Fimages%2Fheader_title.gif%3BS%3Ahttp%3A%2F%2Fwww.japantimes.co.jp%2F%3BFORID%3A1%3B&amp;hl=ja&amp;advancesearch=&amp;q={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>The Moscow Times</search_title>
			<search_description><![CDATA[Sitio web do xornal ruso <em>The Moscow Times</em> (1994 -).]]></search_description>
			<url>http://www.moscowtimes.ru/doc/Search.html</url>
			<search_url>http://www.moscowtimes.ru/cgi-bin/search?config=&amp;exclude=&amp;method=and&amp;format=long&amp;sort=score&amp;matchesperpage=10&amp;words={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>The Washington Post</search_title>
			<search_description><![CDATA[Sitio  web do xornal <em>The Washington Post</em> (dúas últimas semanas).]]></search_description>
			<url>http://www.washingtonpost.com/</url>
			<search_url>http://www.washingtonpost.com/cgi-bin/search99.pl?searchsection=news&amp;searchdatabase=news&amp;x=11&amp;y=8&amp;searchtext={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>Newsdirectory</search_title>
			<search_description>Newsdirectory és unhaa extensa guia de medios de comunicación en liña en língua inglesa. Actualment indexa máis de 8.000 xornais e revistas, e tamén máis de 1.000 emisores de televisión dos Estats Unidos.</search_description>
			<url>http://www.newsdirectory.com/</url>
			<search_url>http://www.newsdirectory.com/hbSearch.php</search_url>
			<search_post>s={$formKeywords}&amp; submit=Go</search_post>
			
		</search>
	</context>
	<context>
		<context_title>Procura no web</context_title>
		<context_abbrev>Procura no web</context_abbrev>
		<context_description>Permite facer procuras en Internet a través de diversos buscadores.</context_description>

		<search>
			<search_title>Google</search_title>
			<search_description>Emprega o  popular buscador Google todo tipo de buscas.</search_description>
			<url>http://www.google.com/</url>
			<search_url>http://www.google.com/search?q={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>Google Acadèmic</search_title>
			<search_description>Google Académico permite facer buscas específicas de documentación acadèmica, como artiglos revisados por expertos, teses, libros, publicacións preliminares, resumos e informes técnicos. Achega contidos derivados de prestixiosos agregadores e entitades editoras coas que Google ten acordos permanentes: a Association for Computing Machinery, o IEEE ou o  servizo de catálogo de bibliotecas Open WorldCat da OCLC, etc. Os resuldos mostran as diversas versións do documento procurado, a análise de citacions e a ubicació da biblioteca onde se pode consultar (actualment só para libros).</search_description>
			<url>http://scholar.google.com</url>
			<search_url>http://scholar.google.com/scholar?ie=UTF-8&amp;oe=UTF-8&amp;hl=en&amp;q={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>Clusty the Clustering Engine</search_title>
			<search_description>Aquesta ferramenta de busca de Vivisimo fornece resultados agrupats para unha selección de buscas. Permite facer metabuscas en todo o web, ou utilizar as diversas lapelas dispoñibeos para buscar notícias, imaxes ou productos a través Bizrate ou eBay.</search_description>
			<url>http://clusty.com/about</url>
			<search_url>http://clusty.com/search?query={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
		<search>
			<search_title>Vivisimo</search_title>
			<search_description>A tecnoloxía de clusterización Vivisimo, desenvvolvida polos especialistas en procuras da Carnegie Mellon University e merecente de diversos premios, achega valor engadido á información armacenada polas empresas que pertencen á lista Fortune 500, os sitos web máis visitados, ass entidade editoras de máis prestixio e ass axencias de goberno grazas ao seu sistema de clasificació immediata dos resultados de busca en categorias. A implantación deste sistema supón unha millora  no acceso á información solicitada.</search_description>
			<url>http://vivisimo.com</url>
			<search_url>http://vivisimo.com/search?tb=homepage&amp;v%3Asources=Web&amp;query={$formKeywords}</search_url>
			
		</search>
	</context>
</version>
