<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE locale SYSTEM "../../../../../lib/pkp/dtd/locale.dtd">

<!--
  * plugins/generic/usageStats/locale/ru_RU/locale.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2018 Simon Fraser University
  * Copyright (c) 2003-2018 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Localization strings for the ru_RU (Русский) locale.
  * With updates from Pavel Pisklakov (revising translation). 
  -->

<locale name="ru_RU" full_name="Русский">
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.logging">Настройки журнала доступа</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.createLogFiles">Создавать файлы журнала</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.createLogFiles.description">Активация этой настройки приведет к созданию плагином файлов журнала доступа в каталоге files. Эти файлы должны быть использованы для извлечения данных по статистике использования. Если вы не хотите создавать дополнительные файлы журнала доступа, вы можете оставить эту настройку отключенной и использовать файлы журнала доступа вашего сервера.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.logParseRegex">Регулярное выражение для разбора файлов журнала</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.logParseRegex.description">Регулярное выражение, используемое по умолчанию, может разибрать файлы журнала доступа apache в комбинированном формате, а также файлы журнала, создаваемые плагином. Если ваши файлы журнала доступа формируются в другом формате, то вам необходимо вставить регулярное выражение, которое может разобрать его и выдать ожидаемые значения. Для получения более подробной информации смотрите UsageStatsLoader::_getDataFromLogEntry().</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.saved">Настройки плагина «Статистика использования» сохранены</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.dataPrivacyOption">Настройка конфиденциальности данных</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.dataPrivacyOption.saltFilepath">Путь к файлу для соли (salt), используемой в целях анонимности</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.dataPrivacyOption.saltFilepath.invalid">К файлу соли (salt) нет доступа для записи.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.dataPrivacyOption.requirements">Чтобы быть уверенным в конфиденциальности данных, вы должны указать файл, доступный для чтения и записи веб-пользователем, в этом файле будет содержаться случайным образом сгенерированное значение соли (salt). Это файл НЕ ДОЛЖЕН попадать в резервные копии, чтобы быть уверенным в конфиденциальности данных. Соль (salt) генерируется случайным образом, используя один из следующих вариантов: функция mcrypt_create_iv, которая требует расширения mcrypt для PHP; функция openssl_random_pseudo_bytes, которая требует расширения openssl для PHP; файл /dev/urandom, который работает только на *nix-системах; функция mt_rand, которая не является криптографически безопасной. Таким образом, если вы используете сервер под Windows, пожалуйста удостоверьтесь, что вы установили либо расширение mcrypt для PHP или включили openssl, чтобы получить криптографически безопасно сгенерированную соль (salt).</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.dataPrivacyOption.description">Включите этот параметр, если вы хотите использовать версию плагина, которая учитывает требования законов о конфиденциальности, то есть хранит хэшированные IP-адреса, сообщает пользователям об отслеживании информации и дает возможность пользователям отказаться. Обратите внимание: при включении этого параметра нельзя будет воспользоваться возможностями плагина, связанными с географическим местоположением.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.dataPrivacyOption.requiresSalt">Включение конфиденциальности данных требует файла с солью (salt).</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.dataPrivacyOption.excludesCity">Включение конфиденциальности данных убирает Город из дополнительных статистик.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.dataPrivacyOption.excludesRegion">Включение конфиденциальности данных убирает Регион из дополнительных статистик.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.dataPrivacyCheckbox">Учитывать требования конфиденциальности данных</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.optionalColumns">Дополнительная статистическая информация</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.archives">Архивы</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.compressArchives.description">Включите этот параметр для сжатия архивированных файлов журнала с помощью инструмента gzip (вам нужно будет настроить параметры gzip в файле config.inc.php). Если у вас сайт с большим трафиком, стоит включить этот параметр, чтобы сэкономить место на диске.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.compressArchives">Сжать архивы</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.optionalColumns.description">Включить или отключить сбор следующей дополнительной информации. Это повлияет на возможные статистические отчеты, которые вы можете получить, а также повлияет на размер базы данных. НЕ МЕНЯЙТЕ НАСТРОЙКУ, если вы не до конца понимаете, что вы делаете.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.optionalColumns.cityRequiresRegion">Дополнительная колонка «Город» требует наличия дополнительной колонки «Регион».</message>

	<message key="plugins.generic.usageStats.usageStatsLoaderName">Задача загрузчика файлов статистики использования</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.openFileFailed">Файл «{$file}» не может быть открыт и был отклонен.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.invalidLogEntry">Строка с номером  {$lineNumber} из файла «{$file}» является некорректной записью журнала и файл был отклонен.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.removeUrlError">Строка с номером {$lineNumber} из файла «{$file}» содержит URL-адрес, из которого система не может убрать свой базовый URL-адрес.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.loadDataError">Невозможно загрузить данные, извлеченные из файла «{$file}». Ошибка: {$error}. Файл был перемещен обратно на свое место.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.displayName">Плагин «Статистика использования»</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.description">Этот плагин представляет статистику использования объектов данных, может использовать файлы журнала доступа сервера для извлечения статистики.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.pluginDisabled">Плагин «Статистика использования» отключен. Файлы журнала не обрабатываются.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.processingPathNotEmpty">Каталог {$directory} не является пустым. Это может означать, что предыдущая обработка завершилась неудачей или обработка запущена параллельно.  Этот файл будет автоматически заново обработан, если вы используете scheduledTasksAutoStage.xml, в противном случае вам необходимо переместить любые оставшиеся файлы в каталоге обработки обратно в каталог хранения.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.noCounterBotList">Не удается найти список ботов COUNTER или этих списков более одного. Файл {$file} не может быть обработан.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.failedCounterBotList">Список ботов COUNTER {$botlist} не удается открыть. Файл {$file} не может быть обработан.</message>
	
	<message key="plugins.reports.usageStats.report.displayName">Отчет о статистике использования OJS</message>
	<message key="plugins.reports.usageStats.report.description">Отчет о статистике использования OJS, формируемый по умолчанию (готовый для COUNTER)</message>

	<message key="plugins.reports.usageStats.optout.displayName">Информация о конфиденциальности плагина «Статистика использования»</message>
	<message key="plugins.reports.usageStats.optout.description">Информация о конфиденциальности плагина «Статистика использования»</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.optout.title">Информация о статистике использования</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.optout.shortDesc"><![CDATA[Мы сохраняем анонимные данные о статистике использования. Пожалуйста прочтите подробности в <a href="{$privacyInfo}">Информации о конфиденциальности</a>.]]></message>	
	<message key="plugins.generic.usageStats.optout.description"><![CDATA[
		<h3>Общая информация о конфиденциальности</h3>
		<p>Пожалуйста обратитесь к нашему общему <a href="{$privacyStatementUrl}">Заявлению о конфиденциальности</a>.</p>
		<h3>Статистика использования</h3>
		<p>Для того чтобы можно было проанализировать использование и влияние нашего журнала и опубликованных в нем статей, мы собираем и записываем данные о доступе к главной странице журнала, выпускам, статьям, гранкам и дополнительным файлам. Вся собранная информация является анонимной. Никакая личная информация не записывается. IP-адреса делаются анонимными путем хэширования (с помощью <em>SHA 256</em>) в сочетании с <em>безопасной 64-символьной солью</em>, которая автоматически <em>генерируется случайным образом и меняется каждый день</em>. Поэтому IP-адреса не могут быть реконструированы.</p>
		<p>Следующая информация собирается вместе с анонимными IP-адресами:</p>
		<ul>
		<li>Тип доступа (то есть административный)</li>
		<li>Время запроса</li>
		<li>Запрошенный URL</li>
		<li>Код статуса HTTP</li>
		<li>Браузер</li>
		</ul>
		<p>Собранные данные используются только для оценивания. IP-адреса никак не сопоставляются с ID пользователей. Технически невозможно отследить конкретный набор данных по конкретному IP-адресу.</p>]]></message> 
	<message key="plugins.generic.usageStats.optout.done"><![CDATA[
		<p>Вы отказались от сбора статистики использования. Пока вы видите это сообщение, статистика о вашем использовании этого сайта не будет собираться. Щелкните на кнопке ниже, чтобы изменить свое решение.</p>]]></message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.optin">Разрешить</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.optout">Отклонить</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.optout.cookie"><![CDATA[
		<p>При желании вы можете отказаться от участия в процессе сбора данных. Щелкнув на кнопку «Отклонить» ниже, вы можете явно отказаться от участия в статистическом анализе. При нажатии кнопки «Отклонить» в вашей системе создается файл <em>cookie</em>, который хранит данное решение. Если настройки безопасности вашего браузера автоматически удаляют файлы cookie, вам нужно будет снова нажимать на конпку «Отклонить» при следующем входе в этот журнал. Файл cookie действует только для одного браузера. Если вы используете другой браузер, вам нужно снова нажать кнопку «Отклонить». В этом cookie не хранится никакая личная информация о вас. Cookie с отказом действителен в течение одного года после вашего последнего входа в журнал.</p>
		<p>Пожалуйста помните, что общие журналы доступа сервера не попадают под ваше решение отказаться от процесса подробной оценки. Пожалуйста, прочтите наше общее <a href="{$privacyStatementUrl}">Заявление о конфиденциальности</a>.</p>]]></message>
	<message key="plugins.reports.usageStats.metricType">OJS/COUNTER</message>
	<message key="plugins.reports.usageStats.metricType.full">Статистика Open Journal Systems (готовая для COUNTER)</message>
</locale>
