<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE locale SYSTEM "../../../../../lib/pkp/dtd/locale.dtd">

<!--
  * locale/pt_PT/locale.xml
  *
  * Copyright (c) 2014-2018 Simon Fraser University
  * Copyright (c) 2003-2018 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Localization strings.
  -->

<locale name="pt_PT" full_name="Português (Portugal)">
	<message key="plugins.generic.backup.name">Plugin de Cópias de Segurança</message>
	<message key="plugins.generic.backup.description">Este plugin cria uma cópia de segurança da instalação.</message>
	<message key="plugins.generic.backup.link">Download da Cópia de Segurança</message>
	<message key="plugins.generic.backup.longdescription"><![CDATA[<p>As ligações seguintes permitem ao Administrador do Sítio descarregar uma cópia de segurança completa dos vários componentes de uma instalação. Uma cópia de segurança completa inclui <strong>todos</strong> os seguintes componentes. Consulte a documentação técnica para mais informação de como estes componentes se inter-relacionam.</p>]]></message>
	<message key="plugins.generic.backup.db">Base de Dados</message>
	<message key="plugins.generic.backup.files">Ficheiros</message>
	<message key="plugins.generic.backup.code">Código</message>
	<message key="plugins.generic.backup.db.config"><![CDATA[{$footNoteNum}. <strong>AVISO:</strong> A ferramenta responsável por criar a cópia de segurança da base de dados não foi configurada no ficheiro config.inc.php. A configuração irá depender da configuração do seu servidor e do tipo de base de dados que usa. Deve ser especificado na secção denominada  [cli], numa opção de configuração chamada  "dump". Para uma base de dados  MySQL, use a ferramenta mysqldump:<br />
<pre>[cli]
dump = "/usr/bin/mysqldump -h %s -u %s -p%s %s"
</pre>
Os "%s" serão substituídos, por ordem:<ol>
	<li>Nome do servidor da base de dados</li>
	<li>Nome do utilizador da base de dados</li>
	<li>Senha para o utilizador na base de dados</li>
	<li>Nome da base de dados</li>
</ol>
Note que este processo necessita de indicar a senha na linha de comando, o que pode ser um problema de segurança.<br /><br />]]></message>
	<message key="plugins.generic.backup.tar.config"><![CDATA[{$footNoteNum}. <strong>AVISO:</strong> A ferramenta "tar" não foi configurada no ficheiro de configuração  config.inc.php. A configuração irá depender da configuração do seu servidor, pelo que o deverá especificar numa secção denominada [cli], numa opção de configuração chamada "tar", especificando o caminho completo para esta ferramenta:<br />
<pre>[cli]
tar = "/bin/tar"
</pre><br />]]></message>
	<message key="plugins.generic.backup.failure"><![CDATA[<strong>AVISO:</strong> Deverá ter ocorrido um erro durante o processo de criação da cópia de segurança. A causa mais provável será a inexistência de permissões para armazenar o ficheiro.]]></message>
</locale>
