<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE locale SYSTEM "../../lib/pkp/dtd/locale.dtd">

<!--
  * locale/cs_CZ/admin.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2014 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Localization strings.
  -->

<locale name="cs_CZ" full_name = "Czech">
	<message key="admin.hostedJournals">Hostované casopisy</message>
	<message key="admin.settings.journalRedirect">Presmerování casopisu</message>
	<message key="admin.settings.journalRedirectInstructions">Požadavky na hlavní stránku budou premerovány na tento casopis. To muže být užitecné napríklad pokud stránka hostuje pouze jeden casopis.</message>
	<message key="admin.settings.noJournalRedirect">Nepresmerovávat</message>
	<message key="admin.languages.primaryLocaleInstructions">Toto bude výchozí jazyk pro stránku a všechny hostované casopisy.</message>
	<message key="admin.languages.supportedLocalesInstructions">Vyberte všechny lokalizace, které mají být podporovány na této stránce. Vybrané lokalizace budou dostupné pro použití ve všech casopisech hostovaných na této stránce a objeví se také v menu pro výber jazyka na všech stránkách (toto nastavení muže být prepsáno na stránkách specifických stránkách daného casopisu). Pokud není vybráno více lokalizací, menu pro výber jazyka se na stránkách neobjeví a rozšírené jazykové nastavení nebude pro casopisy dostupné.</message>
	<message key="admin.languages.confirmUninstall">Jste si jistý, že chcete odinstalovat tuto lokalizaci? Muže to ovlivnit všechny casopisy zde hostované, které aktuálne lokalizaci používají.</message>
	<message key="admin.languages.installNewLocalesInstructions">Vyberte další lokalizace, pro které má být do systému nainstalována podpora. Aby mohly být lokalizace využity hostovanými casopisy, musí být nejprve nainstalovány. Pro informace o pridání nových jazyku viz dokumentaci k OJS.</message>
	<message key="admin.languages.downloadLocales">Stáhnout lokalizace</message>
	<message key="admin.languages.downloadFailed">Stahování lokalizace selhalo. Níže uvedené chybové hlášení popisuje selhání.</message>
	<message key="admin.languages.localeInstalled">Tato "{$locale}" lokalizace byla nainstalována. </message>
	<message key="admin.languages.download">Stáhnout lokalizaci</message>
	<message key="admin.languages.reloadDefaultEmailTemplates">Obnovit výchozí e-mailové šablony</message>
	<message key="admin.languages.download.cannotOpen">Nelze otevrít popisovac jazyka z webové stránky PKP.</message>
	<message key="admin.languages.download.cannotModifyRegistry">Nelze pridat novou lokalizaci do registracního souboru lokalizací - typicky "registry/locales.xml".</message>
	<message key="admin.auth.ojs">Databáze OJS uživatelu</message>
	<message key="admin.auth.enableSyncProfiles">Umožnit synchronizaci uživatelských profilu (pokud je podporována tímto overovacím plug-inem). Informace v profilu uživatele budou automaticky aktualizovány ze vzdáleného zdroje, jakmile se uživatel prihlásí a zmení se jeho profil (vcetne zmen hesla) v rámci OJS. Pokud není tato možnost povolena, informace v OJS profilu budou uchovávány oddelene od informací vzdáleného zdroje.</message>
	<message key="admin.auth.enableSyncPasswords">Umožnit zmenu hesla uživatele (pokud je podporována tímto overovacím plug-inem). Povolení této možnosti umožní uživatelum zmenit své heslo v rámci OJS a využít funkci "ztracené heslo" pro obnovení zapomenutého hesla. Tyto funkce nebudou dostupné uživatelum s tímto zdrojem overení pokud není povolena tato možnost.</message>
	<message key="admin.auth.enableCreateUsers">Umožnit vytvorení uživatele (pokud je podporováno tímto overovacím plug-inem). Uživatelé vytvorení v rámci OJS tímto zdrojem overení budou, pokud již neexistují, automaticky pridáni do vzdáleného zdroje overení. Navíc, pokud je tento zdroj výchozím zdrojem overení, OJS úcty vytvorené v prubehu registrace uživatele budou pridány do vzdáleného zdroje overení.</message>
	<message key="admin.systemVersion">Verze OJS</message>
	<message key="admin.systemConfiguration">Konfigurace OJS</message>
	<message key="admin.systemConfigurationDescription"><![CDATA[Nastavení konfigurace OJS z <tt>config.inc.php</tt>.]]></message>
	<message key="admin.journals.journalSettings">Nastavení casopisu</message>
	<message key="admin.journals.noneCreated">Žádné casopisy nebyly vytvoreny.</message>
	<message key="admin.journals.confirmDelete">Jste si jistý, že chcete trvale odstranit tento casopis a veškerý jeho obsah?</message>
	<message key="admin.journals.create">Vytvorit casopis</message>
	<message key="admin.journals.createInstructions">Budete automaticky zaregistrován jako manažer tohoto casopisu. Poté, co vytvoríte nový casopis, vstupte do nej jako manažer a pokracujte v jeho nastavení a zápisu uživatelu.</message>
	<message key="admin.journals.urlWillBe">URL casopisu bude {$sampleUrl}</message>
	<message key="admin.journals.form.titleRequired">Je vyžadován název.</message>
	<message key="admin.journals.form.pathRequired">Je vyžadována cesta.</message>
	<message key="admin.journals.form.pathAlphaNumeric">Cesta muže obsahovat pouze alfanumerické znaky, podtržítka a pomlcky a musí zacínat a koncit alfanumerickým znakem.</message>
	<message key="admin.journals.form.pathExists">Zvolená cesta již je využívána jiným casopisem.</message>
	<message key="admin.journals.enableJournalInstructions">Povolte pro tento casopis, aby byl na této stránce verejne zobrazen</message>
	<message key="admin.journals.journalDescription">Popis casopisu</message>
	<message key="admin.journal.pathImportInstructions">Existující cesta casopisu nebo cesta, která má být vytvorena (napr. "ojs").</message>
	<message key="admin.journals.importSubscriptions">Importovat predpaltné</message>
	<message key="admin.journals.transcode">Prekódovat metadata clánku z ISO8859-1</message>
	<message key="admin.journals.redirect">Generovat kód pro presmerování adres URL OJS 1 na adresy URL OJS 2</message>
	<message key="admin.journals.form.importPathRequired">Je vyžadována cesta importu.</message>
	<message key="admin.journals.importErrors">Úspešné dokoncení importu selhalo</message>
	<message key="admin.mergeUsers">Sloucit uživatele</message>
	<message key="admin.mergeUsers.mergeUser">Sloucit uživatele</message>
	<message key="admin.mergeUsers.into.description">Vyberte uživatele, kterému mají být prirazena autorství, pridelené úlohy atd. predchozího uživatele.</message>
	<message key="admin.mergeUsers.from.description">Vyberte uživatele, který má být sloucen s jiným uživatelským úctem (napr., pokud má nekdo dva uživatelské úcty). Prvne zvolený úcet bude vymazán a jeho príspevky, úlohy atd. budou prirazeny ke druhému úctu.</message>
	<message key="admin.mergeUsers.allUsers">Všichni zaregistrovaní uživatelé</message>
	<message key="admin.mergeUsers.confirm">Jste si jistý, že chcete sloucit úcet s uživatelským jménem "{$oldUsername}" do úctu s uživatelským jménem "{$newUsername}"? Úcet s uživatelským jménem "{$oldUsername}" poté prestane existovat. Tato akce je nevratná.</message>
	<message key="admin.mergerUsers.noneEnrolled">Žádní zapsaní uživatelé.</message>
	<message key="admin.locale.maybeIncomplete">Oznacené soubory lokalizace mohou být nekompletní.</message>
</locale>
