<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE locale SYSTEM "../../lib/pkp/dtd/locale.dtd">

<!--
  * locale/cs_CZ/admin.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2019 Simon Fraser University
  * Copyright (c) 2003-2019 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  * Localization information: https://pkp.sfu.ca/wiki/index.php?title=OJS:_Czech_(cs_CZ)
  * Localization strings for the cs_CZ (Čeština) locale.
  -->

<locale name="cs_CZ" full_name="Čeština">
	<message key="admin.hostedContexts">Hostované časopisy</message>
	<message key="admin.settings.redirect">Přesměrování časopisu</message>
	<message key="admin.settings.redirectInstructions">Požadavky na hlavní stránku budou přeměrovány na tento časopis. To může být užitečné například pokud stránka hostuje pouze jeden časopis.</message>
	<message key="admin.languages.primaryLocaleInstructions">Toto bude výchozí jazyk pro stránku a všechny hostované časopisy.</message>
	<message key="admin.languages.supportedLocalesInstructions">Vyberte všechny jazykové lokalizace, které mají být podporovány na této stránce. Vybrané lokalizace budou dostupné pro použití ve všech časopisech hostovaných na této stránce a objeví se také v menu pro výběr jazyka na všech stránkách (toto nastavení může být přepsáno na stránkách specifických stránkách daného časopisu). Pokud není vybráno více jazykových lokalizací, menu pro výběr jazyka se na stránkách neobjeví a rozšířené jazykové nastavení nebude pro časopisy dostupné.</message>
	<message key="admin.languages.confirmUninstall">Jste si jistý, že chcete odinstalovat tuto jazykovou lokalizaci? Může to ovlivnit všechny časopisy zde hostované, které aktuálně tuto jazykovou lokalizaci používají.</message>
	<message key="admin.languages.installNewLocalesInstructions">Vyberte další jazykové lokalizace, pro které má být do systému nainstalována podpora. Aby mohly být lokalizace využity hostovanými časopisy, musí být nejprve nainstalovány. Pro informace o přidání nových jazyků viz dokumentaci k OJS.</message>
	<message key="admin.languages.downloadFailed">Stahování jazykové lokalizace selhalo. Níže uvedené chybové hlášení popisuje selhání.</message>
	<message key="admin.languages.localeInstalled">Tato "{$locale}" lokalizace byla nainstalována.</message>
	<message key="admin.languages.download">Stáhnout jazykovou lokalizaci</message>
	<message key="admin.languages.download.cannotOpen">Nelze otevřít popisovač jazyka z webové stránky PKP.</message>
	<message key="admin.languages.download.cannotModifyRegistry">Nelze přidat novou jazykovou lokalizaci do registračního souboru lokalizací - typicky "registry/locales.xml".</message>
	<message key="admin.auth.ojs">Databáze OJS uživatelů</message>
	<message key="admin.auth.enableSyncProfiles">Umožnit synchronizaci uživatelských profilů (pokud je podporována tímto ověřovacím pluginem). Informace v profilu uživatele budou automaticky aktualizovány ze vzdáleného zdroje, jakmile se uživatel přihlásí a změní se jeho profil (včetně změn hesla) v rámci OJS. Pokud není tato možnost povolena, informace v OJS profilu budou uchovávány odděleně od informací vzdáleného zdroje.</message>
	<message key="admin.auth.enableSyncPasswords">Umožnit změnu hesla uživatele (pokud je podporována tímto ověřovacím pluginem). Povolení této možnosti umožní uživatelům změnit své heslo v rámci OJS a využít funkci "ztracené heslo" pro obnovení zapomenutého hesla. Tyto funkce nebudou dostupné uživatelům s tímto zdrojem ověření pokud není povolena tato možnost.</message>
	<message key="admin.auth.enableCreateUsers">Umožnit vytvoření uživatele (pokud je podporováno tímto ověřovacím pluginem). Uživatelé vytvoření v rámci OJS tímto zdrojem ověření budou, pokud již neexistují, automaticky přidáni do vzdáleného zdroje ověření. Navíc, pokud je tento zdroj výchozím zdrojem ověření, OJS účty vytvořené v průběhu registrace uživatele budou přidány do vzdáleného zdroje ověření.</message>
	<message key="admin.systemVersion">Verze OJS</message>
	<message key="admin.systemConfiguration">Konfigurace OJS</message>
	<message key="admin.systemConfigurationDescription"><![CDATA[Nastavení konfigurace OJS z <tt>config.inc.php</tt>.]]></message>
	<message key="admin.journals.journalSettings">Nastavení časopisu</message>
	<message key="admin.journals.noneCreated">Žádné časopisy nebyly vytvořeny.</message>
	<message key="admin.contexts.create">Vytvořit časopis</message>
	<message key="admin.journals.createInstructions">Budete automaticky zaregistrován jako manažer tohoto časopisu. Poté, co vytvoříte nový časopis, vstupte do něj jako manažer a pokračujte v jeho nastavení a zápisu uživatelů.</message>
	<message key="admin.journals.urlWillBe">Toto má být krátké slovo nebo akronym, které identifikuje časopis. URL časopisu bude {$sampleUrl}</message>
	<message key="admin.contexts.form.pathRequired">Je vyžadována cesta.</message>
	<message key="admin.contexts.form.pathAlphaNumeric">Cesta může obsahovat pouze alfanumerické znaky, podtržítka a pomlčky a musí začínat a končit alfanumerickým znakem.</message>
	<message key="admin.contexts.form.pathExists">Zvolená cesta již je využívána jiným časopisem.</message>
	<message key="admin.journals.enableJournalInstructions">Povolte pro tento časopis, aby byl na těchto stránkách veřejně zobrazen</message>
	<message key="admin.contexts.contextDescription">Popis časopisu</message>
	<message key="admin.journal.pathImportInstructions">Existující cesta k časopisu nebo cesta, která má být vytvořena (např. "ojs").</message>
	<message key="admin.journals.importSubscriptions">Importovat předplatné</message>
	<message key="admin.journals.transcode">Překódovat metadata článků z ISO8859-1</message>
	<message key="admin.journals.redirect">Generovat kód pro přesměrování adres URL OJS 1 na adresy URL OJS 2</message>
	<message key="admin.journals.form.importPathRequired">Je vyžadována cesta importu.</message>
	<message key="admin.journals.importErrors">Úspěšné dokončení importu selhalo</message>
	<message key="admin.mergeUsers">Sloučit uživatele</message>
	<message key="admin.mergeUsers.mergeUser">Sloučit uživatele</message>
	<message key="admin.mergeUsers.into.description">Vyberte uživatele, kterému mají být přiřazena autorství, přidělené úlohy atd. předchozího uživatele.</message>
	<message key="admin.mergeUsers.from.description">Vyberte uživatele, který má být sloučen s jiným uživatelským účtem (např., pokud má někdo dva uživatelské účty). Prvně zvolený účet bude vymazán a jeho příspěvky, úlohy atd. budou přiřazeny ke druhému účtu.</message>
	<message key="admin.mergeUsers.allUsers">Všichni zaregistrovaní uživatelé</message>
	<message key="admin.mergeUsers.confirm">Jste si jistý, že chcete sloučit vybraný účet/účty   "{$oldAccountCount}" do účtu s uživatelským jménem "{$newUsername}"? Vybraný účet/účty  "{$oldAccounCount}" poté přestane/přestanou existovat. Tato akce je nevratná.</message>
	<message key="admin.mergeUsers.noneEnrolled">Žádní zapsaní uživatelé.</message>
	<message key="admin.locale.maybeIncomplete">Označené soubory lokalizace mohou být nekompletní.</message>
	<message key="admin.settings.defaultMetricDescription">Vaše instalace OJS je konfigurována k zaznamenávání více metrik. Statistiky čtenosti budou zobrazeny ve více kontextech. V některých případech musí být použita jedna statistika čtenosti, např. při zobrazování seznamu nejčtenějších článků, nebo při zobrazení rozsahu hledání. Vyberte si, prosím, jednu z následujících metrik jako standardní.</message>
	<message key="admin.languages.confirmDisable">Jste si jisti, že chcete zakázat tuto lokalizaci? Bude to mít vliv na všechny časopisy, které tuto lokalizaci využívají.</message>
	<message key="admin.languages.downloadUnavailable"><![CDATA[<p>Stahování jazykových balíčků z webu Public Knowledge Project je momentálně nedostupné protože:</p>
	<ul>
		<li>Váš server nemá, nebo nepovoluje využití GNU utility "tar".</li>
		<li>OJS nemůže změnit lokální soubor registrace lokalizace, typicky "registry/locales.xml".</li>
	</ul>
<p>Jazykové balíčky lze stáhnout manuálně z <a href="http://pkp.sfu.ca">webu PKP</a>.</p>]]></message>
	<message key="admin.contexts.form.titleRequired">Je třeba zadat název.</message>
	<message key="admin.scheduledTask.subscriptionExpiryReminder">Připomenutí vypršení předplatného</message>
	<message key="admin.scheduledTask.openAccessNotification">Upozornění na otevřený přístup (Open Access)</message>
	<message key="admin.scheduledTask.reviewReminder">Připomínka recenze</message>
</locale>
