<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE email_texts SYSTEM "../../lib/pkp/dtd/emailTemplateData.dtd">

<!--
  * locale/cz_CZ/emailTemplates.xml
  *
  * Copyright (c) 2014-2019 Simon Fraser University
  * Copyright (c) 2003-2019 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  * Localization information: https://pkp.sfu.ca/wiki/index.php?title=OJS:_Czech_(cs_CZ)
  * Localized email templates XML file.
  -->
<email_texts locale="cs_CZ">
	<email_text key="PASSWORD_RESET_CONFIRM">
		<subject>Potvrzení o resetování hesla</subject>
		<body><![CDATA[Obdrželi jsme žádost o resetování Vašeho hesla pro stránku {$siteTitle}.<br />
<br />
Pokud jste tuto žádost neodeslal, ignorujte prosím tento email a Vaše heslo nebude změněno. Pokud chcete své heslo resetovat, klikněte na URL adresu níže.<br />
<br />
Resetovat moje heslo: {$url}<br />
<br />
{$principalContactSignature}]]></body>
		<description>Tento email je zasílán registrovanému uživateli, když uvede, že zapomněl své heslo nebo se nemůže přihlásit. Obsahuje adresu URL, kterou může následovat a resetovat své heslo.</description>
	</email_text>
	<email_text key="PASSWORD_RESET">
		<subject>Resetování hesla</subject>
		<body><![CDATA[Vaše heslo pro stránku {$siteTitle} bylo úspěšně resetováno. Zapamatujte si prosím toto uživatelské jméno a heslo, protože je budete potřebovat pro veškerou práci s tímto časopisem.<br />
<br />
Vaše uživatelské jméno: {$username}<br />
Heslo: {$password}<br />
<br />
{$principalContactSignature}]]></body>
		<description>Tento email je zaslán registrovanému uživateli, když úspěšně resetuje své heslo postupem uvedeným v PASSWORD_RESET_CONFIRM emailu.</description>
	</email_text>
	<email_text key="USER_REGISTER">
		<subject>Registrace do časopisu</subject>
		<body><![CDATA[{$userFullName}<br />
<br />
Nyní jste zaregistrován jako uživatel časopisu {$contextName}. Přikládáme do emailu Vaše uživatelské jméno a heslo, které potřebujete pro veškerou práci s tímto časopisem na jeho stránkách. Kdykoliv můžete požádat o vyřazení ze seznamu uživatelů časopisu tím, že mě budete kontaktovat.<br />
<br />
Uživatelské jméno: {$username}<br />
Heslo: {$password}<br />
<br />
Děkujeme,<br />
{$principalContactSignature}]]></body>
		<description>Tento email je zaslán nově registrovanému uživateli jako přivítání do systému a poskytne mu doklad o jeho uživatelském jménu a heslu.</description>
	</email_text>
	<email_text key="USER_VALIDATE">
		<subject>Ověření Vašeho účtu</subject>
		<body><![CDATA[{$userFullName}<br />
<br />
Vytvořil jste si účet pro {$contextName}, ale před tím, než ho budete moci začít používat, musí být ověřen Váš emailový účet. Pro jeho ověření jednoduše následujte odkaz uvedený níže:<br />
<br />
{$activateUrl}<br />
<br />
Děkujeme,<br />
{$principalContactSignature}]]></body>
		<description>Tento email je zaslán nově registrovanému uživateli a obsahuje odkaz sloužící k ověření jeho emailové adresy.</description>
	</email_text>
	<email_text key="REVIEWER_REGISTER">
		<subject>Zaregistrování na pozici recenzenta pro {$contextName}</subject>
		<body><![CDATA[S ohledem na Vaši odbornost jsme si Vás dovolili zaregistrovat do databáze recenzentů pro časopis {$contextName}. To Vás nezavazuje k žádné odpovědnosti, pouze nám to umožní Vás rychle kontaktovat s příspěvkem, který byste mohl případně recenzovat. Pokud Vás přizveme ke zpracování recenze, budete mít příležitost vidět název a abstrakt daného příspěvku a vždy budete v pozici, kdy můžete rozhodnout, zda přizvání přijmete nebo odmítnete. Můžete také kdykoliv požádat o odstranění Vašeho jména ze seznamu recenzentů.<br />
<br />
Přidělili jsme Vám uživatelské jméno a heslo, které budete používat na internetových stránkách časopisu. Možná budete chtít například upravit svůj profil nebo rozsah zájmu o zpracování recenzí.<br />
<br />
Uživatelské jméno: {$username}<br />
Heslo: {$password}<br />
<br />
Děkujeme,<br />
{$principalContactSignature}]]></body>
		<description>Tento email je zaslán nově registrovanému recenzentovi jako přivítání do systému a poskytne mu doklad o jeho uživatelském jménu a heslu.</description>
	</email_text>
	<email_text key="PUBLISH_NOTIFY">
		<subject>Vydání nového čísla</subject>
		<body><![CDATA[Čtenáři:<br />
<br />
{$contextName} zrovna vydává své poslední číslo na {$contextUrl}. Zveme Vás zde ke shlédnutí obsahu a poté návštěvě našich stránek se všemi články.<br />
<br />
Děkujeme za Váš dlouhodobý zájem o naši práci,<br />
{$editorialContactSignature}]]></body>
		<description>Tento email je zasílán registrovaným čtenářům prostřednictvím odkazu "Informovat uživatele" z domácí stránky editora. Informuje čtenáře o novém čísle a zve je k návštěvě časopisu přes poskytnutou URL adresu.</description>
	</email_text>
	<email_text key="LOCKSS_EXISTING_ARCHIVE">
		<subject>Žádost o archivaci pro {$contextName}</subject>
		<body><![CDATA[Vážený [univerzitní knihovník]<br />
<br />
{$contextName} &amp;lt;{$contextUrl}&amp;gt; je časopis, ve kterém pracovník Vaší univerzity [jméno pracovníka] zastává pozici [název pozice]. Tento časopis má zájem vybudovat archiv kopatibilní s programem LOCKSS (Lots of Copies Keep Stuff Safe) společně s touto knihovnou a dalšími univerzitními knihovnami.<br />
<br />
[Krátký popis časopisu]<br />
<br />
URL k Prohlášení LOCKSS vydavatele pro náš časopis je: {$contextUrl}/gateway/lockss<br />
<br />
Chápeme, že jste již zapojeni do LOCKSS. Pokud můžeme poskytnout jakákoliv dodatečná metadata pro účely zaregistrování našeho časopisu do Vaší verze LOCKSS, velice rádi Vám je dodáme.<br />
<br />
Děkujeme,<br />
{$principalContactSignature}]]></body>
		<description>Tento email žádá vlastníka LOCKSS archivu, aby zvážil zařazení tohoto časopisu do svého archivu. Obsauje URL k Prohlášení LOCKSS vydavatele časopisu.</description>
	</email_text>
	<email_text key="LOCKSS_NEW_ARCHIVE">
		<subject>Žádost o archivaci pro {$contextName}</subject>
		<body><![CDATA[Vážený [univerzitní knihovník]<br />
<br />
{$contextName} &amp;lt;{$contextUrl}&amp;gt; je časopis, ve kterém pracovník Vaší univerzity [jméno pracovníka] zastává pozici [název pozice]. Tento časopis má zájem vybudovat archiv kopatibilní s programem LOCKSS (Lots of Copies Keep Stuff Safe) společně s touto knihovnou a dalšími univerzitními knihovnami.<br />
<br />
[Krátký popis časopisu]<br />
<br />
Program LOCKSS &amp;lt;http://lockss.org/&amp;gt;, mezinárodní iniciativa knihoven/vydavatelů, je fungujícím příkladem archivačního úložiště s distribuovanou ochranou. Další detaily viz níže. Software, který funguje na pěžném osobním počítači, je zdarma; systém je snadno převoditelný on-line; je vyžadováno velmi málo následné údržby.<br />
<br />
Z důvodu pomoci při archivování našeho časopisu Vás zveme, abyste se stal členem LOCKSS komunity a pomáhal tak shromažďovat a zachovávat práci produkovanou pracovníky Vaší univerzity i dalších vědeckých pracovníků z celého světa. Abyste tak mohl učinit, pověřte prosím někoho z Vašich pracovníků, ať navštíví stránky LOCKSS, kde najde informace, jak tento systém pracuje. Těším se, že se mě budete infomovat o možnostech poskytnutí archivační podpory tonuto časopisu.<br />
<br />
Děkujeme,<br />
{$principalContactSignature}]]></body>
		<description>Tento email pobízí příjemce, aby se zapojil do LOCKSS iniciativy a zahrnul tento časopis do archivu. Obsahuje informace o LOCKSS iniciativě a způsobu, jak se do ní zapojit.</description>
	</email_text>
	<email_text key="SUBMISSION_ACK">
		<subject>Poděkování za příspěvek</subject>
		<body><![CDATA[{$authorName}:<br />
<br />
Děkujeme za zaslání příspěvku &quot;{$submissionTitle}&quot; do {$contextName}. S online systémem, který používáme, budete moci sledovat postup příspěvku redakčním procesem po přihlášení na stránkách časopisu:<br />
<br />
URL rukopisu: {$submissionUrl}<br />
Uživatelské jméno: {$authorUsername}<br />
<br />
Pokud máte nějaké otázky, kontaktujte mě prosím. Děkujeme, že jste zvolili tento časopis pro publikování Vaší práce.<br />
<br />
{$editorialContactSignature}]]></body>
		<description>Tento email, pokud je povolen, je automaticky zaslán autorovi, když dokončí proces odesílání příspěvku do časopisu. Obsahuje informace o možnosti sledování příspěvku během redakčního zpracování a poděkování autorovi za příspěvek.</description>
	</email_text>
	<email_text key="SUBMISSION_UNSUITABLE">
		<subject>Nevhodný příspěvek</subject>
		<body><![CDATA[{$authorName}:<br />
<br />
Z úvodního prostudování příspěvku &quot;{$submissionTitle}&quot; jasně vyplynulo, že tento příspěvek nezapadá do záběru a zaměření časopisu {$contextName}. Doporučuji konzultovat popis tohoto časopisu pod položkou O časopisu a také obsah posledních čísel. Zjistíte tak více o pracích, které publikujeme. Můžete také zvážit zaslání Vašeho rukopisu do jiného, vhodnějšího časopisu.<br />
<br />
{$editorialContactSignature}]]></body>
	</email_text>
	<email_text key="SUBMISSION_COMMENT">
		<subject>Komentář příspěvku</subject>
		<body><![CDATA[{$name}:<br />
<br />
{$commentName} přidal komentář k příspěvku &quot;{$submissionTitle}&quot; v {$contextName}:<br />
<br />
{$comments}]]></body>
		<description>Tento email oznamuje různým lidem zapojeným do redakčního zpracování příspěvku, že byl odeslán nový komentář.</description>
	</email_text>
	<email_text key="SUBMISSION_DECISION_REVIEWERS">
		<subject>Rozhodnutí o "{$submissionTitle}"</subject>
		<body><![CDATA[Jako jednomu z recenzentů přípsěvku &quot;{$submissionTitle}&quot; do {$contextName} Vám zasílám posudky a editorské rozhodnutí, které bylo posláno autorovi příspěvku. Ještě jednou děkujeme za Vaši důležitou pomoc v tomto recenzním řízení.<br />
<br />
{$editorialContactSignature}<br />
<br />
{$comments}]]></body>
		<description>Tento email oznamuje recenzentům příspěvku, že bylo dokončeno recenzní řízení. Obsahuje informace o článku a konečné rozhodnutí a poděkování recenzentům za jejich práci.</description>
	</email_text>
	<email_text key="EDITOR_ASSIGN">
		<subject>Editorský úkol</subject>
		<body><![CDATA[{$editorialContactName}:<br />
<br />
Byl Vám přidělen příspěvek &quot;{$submissionTitle}&quot; do {$contextName}, abyste s ním v roli editora sekce prošel redakčním zpracováním.<br />
<br />
URL příspěvku: {$submissionUrl}<br />
Uživatelské jméno: {$editorUsername}<br />
<br />
Děkujeme.]]></body>
		<description>Tento email informuje editora sekce, že mu editor přidělil úkol dohlížet na příspěvek během redakčního zpracování. Obsahuje informace o příspěvku a přístupu na stránky časopisu.</description>
	</email_text>
	<email_text key="REVIEW_REQUEST">
		<subject>Žádost o zpracování recenze článku</subject>
		<body><![CDATA[{$reviewerName}:<br />
<br />
Domnívám se, že byste mohl být výborným recenzentem příspěvku &quot;{$submissionTitle},&quot; který byl zaslán do {$contextName}. Abstrakt příspěvku je vložen níže. Věřím, že zvážíte možnost přijetí tohoto pro nás důležitého úkolu.<br />
<br />
Prosím, přihlaste se do {$responseDueDate} na stránkách časopisu, abyste uvedl, zda recenzi zpracujete nebo ne a také pro přístup k příspěvku a zaznamenání Vaší recenze a doporučení. Adresa webové stránky je {$contextUrl}<br />
<br />
Termín pro zpracování recenze je {$reviewDueDate}.<br />
<br />
Pokud nemáte své uživatelské jméno a heslo pro webovou stránku časopisu, můžete použít tento odkaz pro resetování Vašeho hesla (které Vám bude zasláno emailem spolu s Vaším uživatelským jménem). {$passwordResetUrl}<br />
<br />
URL příspěvku: {$submissionReviewUrl}<br />
<br />
Děkujeme za zvážení této žádosti.<br />
<br />
{$editorialContactSignature}<br />
<br />
<br />
<br />
&quot;{$submissionTitle}&quot;<br />
<br />
{$submissionAbstract}]]></body>
		<description>Tento email od editora sekce pro recenzenta žádá, aby recenzent přijal nebo odmítl úkol zpracovat recenzi příspěvku. Obsahuje informace o příspěvku, jako je název a abstrakt, termín pro zpracování recenze a jak se dostat k samotnému příspěvku. Tato zpráva je používána, pokud je zvoleno Standardní recenzí řízení ve druhém kroku  Nastavení časopisu. (V jiném případě viz REVIEW_REQUEST_ATTACHED.)</description>
	</email_text>
	<email_text key="REVIEW_REQUEST_ONECLICK">
		<subject>Žádost o zpracování recenze článku</subject>
		<body><![CDATA[{$reviewerName}:<br />
<br />
Domnívám se, že byste mohl být výborným recenzentem příspěvku &quot;{$submissionTitle},&quot; který byl zaslán do {$contextName}. Abstrakt příspěvku je vložen níže. Věřím, že zvážíte možnost přijetí tohoto pro nás důležitého úkolu.<br />
<br />
Prosím, přihlaste se do {$responseDueDate} na stránkách časopisu, abyste uvedl, zda recenzi zpracujete nebo ne a také pro přístup k příspěvku a zaznamenání Vaší recenze a doporučení.<br />
<br />
Termín pro zpracování recenze je {$reviewDueDate}.<br />
<br />
URL příspěvku: {$submissionReviewUrl}<br />
<br />
Děkujeme za zvážení této žádosti.<br />
<br />
{$editorialContactSignature}<br />
<br />
<br />
<br />
&quot;{$submissionTitle}&quot;<br />
<br />
{$submissionAbstract}]]></body>
		<description>Tento email od editora sekce pro recenzenta žádá, aby recenzent přijal nebo odmítl úkol zpracovat recenzi příspěvku. Obsahuje informace o příspěvku, jako je název a abstrakt, termín pro zpracování recenze a jak se dostat k samotnému příspěvku. Tato zpráva je používána, pokud je zvoleno Standardní recenzí řízení ve druhém kroku  Nastavení časopisu a je povolen přístup recenzenta na jedno kliknutí.</description>
	</email_text>
	<email_text key="REVIEW_REQUEST_ATTACHED">
		<subject> Žádost o zpracování recenze článku </subject>
		<body><![CDATA[{$reviewerName}:<br />
<br />
Domnívám se, že byste mohl být výborným recenzentem příspěvku &quot;{$submissionTitle}&quot; a žádám Vás, abyste zvážil možnost přijetí tohoto pro nás důležitého úkolu. Instrukce pro zpracování recenze pro tento časopis jsou připojeny níže a příspěvek je přiložen k tomuto emailu. Vaši recenzi příspěvku spolu s Vaším doporučením byste mi měl zaslat emailem do {$reviewDueDate}.<br />
<br />
Uveďte prosím do {$responseDueDate} v odpovědi na tento email, zda můžete a chcete zpracovat tuto recenzi.<br />
<br />
Děkujeme za zvážení této žádosti.<br />
<br />
{$editorialContactSignature}<br />
<br />
<br />
Instrukce pro zpracování recenze<br />
<br />
{$reviewGuidelines}<br />
]]></body>
		<description> Tento email od editora sekce pro recenzenta žádá, aby recenzent přijal nebo odmítl úkol zpracovat recenzi příspěvku. Obsahuje příspěvek jako přílohu. Tato zpráva je používána, pokud je zvoleno Recenzí řízení vyžívající emailových příloh ve druhém kroku  Nastavení časopisu. (V jiném případě viz REVIEW_REQUEST.)</description>
	</email_text>
	<email_text key="REVIEW_CANCEL">
		<subject>Žádost o zrušení recenze</subject>
		<body><![CDATA[{$reviewerName}:<br />
<br />
V tomto bodě jsme se rozhodli odvolat naši žádost, abyste pro nás zpracoval recenzi příspěvku &quot;{$submissionTitle}&quot; pro {$contextName}. Omlouváme se za veškeré nepříjemnosti, které by Vám to mohlo způsobit, a doufáme, že Vás budeme moci oslovit ohledně recenzních řízení tohoto časopisu v budoucnu.<br />
<br />
V případě, že budete mít jakékoliv dotazy, mě prosím kontaktujte.]]></body>
		<description>Tento email zasílá editor sekce recenzentovi, který má rozpracovanou recenzi, aby mu oznámil, že požadavek na zpracování recenze byl zrušen.</description>
	</email_text>
	<email_text key="REVIEW_CONFIRM">
		<subject>Mohu zpracovat recenzi</subject>
		<body><![CDATA[Editoři:<br />
<br />
Mohu a jsem ochotný zpracovat recenzi příspěvku &quot;{$submissionTitle}&quot; pro {$contextName}. Děkuji, že jste mě oslovili. Plánuji dokončit zpracování recenze ve stanoveném termínu {$reviewDueDate}, případně dříve.<br />
<br />
{$reviewerName}]]></body>
		<description>Tento email posílá recenzent editorovi sekce v odpovědi na žádost o zpracování recenze, aby mu oznámil, že žádost přijal a zpracuje recenzi ve stanoveném termínu.</description>
	</email_text>
	<email_text key="REVIEW_DECLINE">
		<subject>Nemohu zpracovat recenzi</subject>
		<body><![CDATA[Editoři:<br />
<br />
Obávám se, že tentokrát nejsem schopen zpracovat recenzi příspěvku &quot;{$submissionTitle}&quot; pro {$contextName}. Děkuji, že jste mě oslovili a neváhejte mě jindy opět kontaktovat.<br />
<br />
{$reviewerName}]]></body>
		<description>Tento email posílá recenzent editorovi sekce v odpovědi na žádost o zpracování recenze, aby mu oznámil, že recenzi nemůže zpracovat.</description>
	</email_text>
	<email_text key="REVIEW_ACK">
		<subject>Poděkování za zpracování recenze článku</subject>
		<body><![CDATA[{$reviewerName}:<br />
<br />
Děkujeme za dokončení recenze příspěvku &quot;{$submissionTitle}&quot; pro {$contextName}. Vážíme si Vaší práce vedoucí ke zkvalitnění článků, které publikujeme.]]></body>
		<description>Tento email posílá editor sekce, aby potvrdil přijetí zpracované recenze a poděkoval recenzentovi za jeho práci.</description>
	</email_text>
	<email_text key="REVIEW_REMIND">
		<subject>Připomenutí recenze příspěvku</subject>
		<body><![CDATA[{$reviewerName}:<br />
<br />
Dovolujeme si Vám opatrně připomenout naši žádost o zpracování recenze příspěvku &quot;{$submissionTitle}&quot; pro {$contextName}. Doufali jsme, že budeme mít tuto recenzi hotovou do {$reviewDueDate} a budeme rádi, když ji od Vás dostaneme hned, jak ji budete moci dokončit.<br />
<br />
Pokud nemáte své uživatelské jméno a heslo pro webovou stránku časopisu, můžete použít tento odkaz pro resetování Vašeho hesla (které Vám bude zasláno emailem spolu s Vaším uživatelským jménem). {$passwordResetUrl}<br />
<br />
URL příspěvku: {$submissionReviewUrl}<br />
<br />
Potvrďte prosím, zda můžete dokončit tento nezbytný úkol pro náš časopis. Těším se, že se ozvete.<br />
<br />
{$editorialContactSignature}]]></body>
		<description>Tento email posílá editor sekce recenzentovi, aby mu připomněl, že vypršel termín pro zpracování recenze.</description>
	</email_text>
	<email_text key="REVIEW_REMIND_ONECLICK">
		<subject>Připomenutí recenze příspěvku </subject>
		<body><![CDATA[{$reviewerName}:<br />
<br />
Dovolujeme si Vám opatrně připomenout naši žádost o zpracování recenze příspěvku &quot;{$submissionTitle}&quot; pro {$contextName}. Doufali jsme, že budeme mít tuto recenzi hotovou do {$reviewDueDate} a budeme rádi, když ji od Vás dostaneme hned, jak ji budete moci dokončit.<br />
<br />
URL příspěvku: {$submissionReviewUrl}<br />
<br />
Potvrďte prosím, zda můžete dokončit tento nezbytný úkol pro náš časopis. Těším se, že se ozvete.<br />
<br />
{$editorialContactSignature}]]></body>
		<description> Tento email posílá editor sekce recenzentovi, aby mu připomněl, že vypršel termín pro zpracování recenze.</description>
	</email_text>
	<email_text key="REVIEW_REMIND_AUTO">
		<subject>Automatické připomenutí recenze příspěvku</subject>
		<body><![CDATA[{$reviewerName}:<br />
<br />
Dovolujeme si Vám opatrně připomenout naši žádost o zpracování recenze příspěvku &quot;{$submissionTitle}&quot; pro {$contextName}. Doufali jsme, že budeme mít tuto recenzi hotovou do {$reviewDueDate} a tento email byl automaticky vygenerován a poslán, jelikož stanovený termín již vypršel. Budeme velice rádi, když od Vás recenzi dostaneme hned, jak ji budete moci dokončit.<br />
<br />
Pokud nemáte své uživatelské jméno a heslo pro webovou stránku časopisu, můžete použít tento odkaz pro resetování Vašeho hesla (které Vám bude zasláno emailem spolu s Vaším uživatelským jménem). {$passwordResetUrl}<br />
<br />
URL příspěvku: {$submissionReviewUrl}<br />
<br />
Potvrďte prosím, zda můžete dokončit tento nezbytný úkol pro náš časopis. Těším se, že se ozvete.<br />
<br />
{$editorialContactSignature}]]></body>
		<description>Tento email je automaticky poslán, když recenzentovi vyprší stanovený termín pro zpracování recenze (viz Možnosti recenze v Nastavení časopisu, Krok 2) a je zakázán přístup recenzenta na jedno kliknutí. Musí být povoleny a nakonfigurovány naplánované úlohy (viz konfigurační soubor stránky).</description>
	</email_text>
	<email_text key="REVIEW_REMIND_AUTO_ONECLICK">
		<subject> Automatické připomenutí recenze příspěvku</subject>
		<body><![CDATA[{$reviewerName}:<br />
<br />
Dovolujeme si Vám opatrně připomenout naši žádost o zpracování recenze příspěvku &quot;{$submissionTitle}&quot; pro {$contextName}. Doufali jsme, že budeme mít tuto recenzi hotovou do {$reviewDueDate} a tento email byl automaticky vygenerován a poslán, jelikož stanovený termín již vypršel. Budeme velice rádi, když od Vás recenzi dostaneme hned, jak ji budete moci dokončit.<br />
<br />
URL příspěvku: {$submissionReviewUrl}<br />
<br />
Potvrďte prosím, zda můžete dokončit tento nezbytný úkol pro náš časopis. Těším se, že se ozvete.<br />
<br />
{$editorialContactSignature}]]></body>
		<description> Tento email je automaticky poslán, když recenzentovi vyprší stanovený termín pro zpracování recenze (viz Možnosti recenze v Nastavení časopisu, Krok 2) a je povolen přístup recenzenta na jedno kliknutí. Musí být povoleny a nakonfigurovány naplánované úlohy (viz konfigurační soubor stránky).</description>
	</email_text>
	<email_text key="COPYEDIT_REQUEST">
		<subject>Žádost o redigování příspěvku</subject>
		<body><![CDATA[{$participantName}:<br />
<br />
Chtěl bych vás požádat, abyste zredigoval článek &quot;{$submissionTitle}&quot; pro {$contextName}. Postupujte přitom prosím podle následujících kroků:<br />
1. Klikněte níže na URL příspěvku.<br />
2. Přihlaste se do časopisu a klikněte na Soubor, který se zobrazí v Kroku 1.<br />
3. Prostudujte si Instrukce pro redigování popsané na webových stránkách.<br />
4. Otevřete stažený soubor a zredigujte ho, přidejte přitom podle potřeby požadavky na autora.<br />
5. Uložte zredigovaný soubor a nahrajte ho na stránce pro redigování do Korku 1.<br />
6. Pošlte email DOKONČENO editorovi.<br />
<br />
{$contextName} URL: {$contextUrl}<br />
URL příspěvku: {$submissionUrl}<br />
Uživatelské jméno: {$participantUsername}]]></body>
		<description>Tento email posílá editor sekce redaktorovi, aby ho požádal o zahájení procesu redigování. Obsahuje informace o příspěvku a jek se k němu dostat.</description>
	</email_text>
	<email_text key="COPYEDIT_COMPLETE">
		<subject>Redigování dokončeno </subject>
		<body><![CDATA[{$editorialContactName}:<br />
<br />
Právě jsme provedli redigování Vašeho příspěvku &quot;{$submissionTitle}&quot; pro {$contextName}. Pro posouzení navrhovaných změn a zodpovězení požadavků na autora postupujte prosím podle následujících kroků:<br />
<br />
1. Přes níže uvedenou URL adresu a pomocí vašeho uživatelského jména hesla se přihlaste do časopisu (v případě potřeby použijte odkaz Zapomenuté heslo).<br />
2. Stáhněte zredigovanou verzi souboru kliknutím na Úvodní redigovaný soubor a otevřete ho.<br />
3. Projděte redakční zásahy a proveďte změny s použitím funkce sledování změn ve Wordu. Zodpovězte také požadavky na autora.<br />
4. Uložte soubor na plochu a nahrajte ho do 2. Redigovaná verze autora.<br />
5. Klikněte na ikonu emailu pod DOKONČIT a pošlete email editorovi.<br />
<br />
Toto je poslední příležitost, kterou máte, abyste provedl výraznější změny. Později budete požádán, abyste provedl korekturu sazebnic, ale v tom okamžiku již budete moci opravit pouze drobné typografické a grafické chyby.<br />
<br />
URL příspěvku: <a href="{$submissionEditingUrl}">{$submissionEditingUrl}</a><br />
<br />
Pokud nyní nemůžete tuto práci provést nebo máte nějaké otázky, kontaktujte mě prosím. Děkujeme za Vaše přispění do tohoto časopisu.<br />
<br />
<br />
{$participantName}]]></body>
	</email_text>
	<email_text key="COPYEDIT_ACK">
		<subject>Poděkování za redigování </subject>
		<body><![CDATA[{$participantName}:<br />
<br />
Děkujeme vám za zredigování příspěvku &quot;{$submissionTitle}&quot; pro {$contextName}. Významně tím pomáháte udržet kvalitu tohoto časopisu.<br />
<br />
{$editorialContactSignature}]]></body>
		<description>Tento email posílá editor sekce redaktorovi příspěvku, aby mu poděkoval za úspěšně dokončený proces redigování článku.</description>
	</email_text>
	<email_text key="COPYEDIT_AUTHOR_REQUEST">
		<subject>Žádost o kontrolu redigování</subject>
		<body><![CDATA[{$authorName}:<br />
<br />
Váš příspěvek &quot;{$submissionTitle}&quot; pro {$contextName} prošel prvním krokem redigování a máte ho přístupný pro kontrolu. Postupujte podle následujících kroků.<br />
<br />
1. Klikněte na níže uvedenou URL adresu příspěvku.<br />
2. Přihlaste se do časopisu a klikněte na Soubor, který se zobrazí v Kroku 1.<br />
3. Otevřete stažený příspěvek.<br />
4. Překontrolujte text včetně návrhů redaktora a požadavků na autora.<br />
5. Proveďte všechny úpravy, které vylepší text<br />
6. Po dokončení nahrajte soubor do Kroku 2.<br />
7. klikněte na METADATA a zkontrolujte úplnost a přesnost informací pro indexování.<br />
8. Pošlete email DOKONČENO editorovi a redaktorovi.<br />
<br />
URL příspěvku: <a href="{$submissionUrl}">{$submissionUrl}</a><br />
<br />
Toto je poslední možnost udělat v příspěvku podstatnější redakční zásahy. Fáze korektur, která následuje po přípravě sazebnic, je omezena na opravy typografických a grafických chyb.<br />
<br />
Pokud nyní nemůžete tuto práci provést nebo máte nějaké otázky, kontaktujte mě prosím. Děkujeme za Vaše přispění do tohoto časopisu.<br />
<br />
{$editorialContactSignature}]]></body>
		<description>Tento email posílá editor sekce autorovi příspěvku, aby ho požádal o kontrolu práce redaktora. Obsahuje informace o přístupu k článku a upozorňuje, že toto je poslední příležitost pro autora, aby udělal podstatnější změny.</description>
	</email_text>
	<email_text key="COPYEDIT_AUTHOR_COMPLETE">
		<subject>Dokončena kontrola redigování </subject>
		<body><![CDATA[{$editorialContactName}:<br />
<br />
Právě jsem zkontrolovat zredigovaný příspěvek &quot;{$submissionTitle}&quot; pro {$contextName}. Příspěvek je připraven pro finální kolo redigování a grafické úpravy.<br />
<br />
Děkuji za Vaše přispění k mojí práci<br />
{$authorName}]]></body>
		<description>Tento email posílá autor editorovi sekce, aby mu oznámil, že dokončil proces redigování.</description>
	</email_text>
	<email_text key="COPYEDIT_AUTHOR_ACK">
		<subject>Poděkování za kontrolu redigování </subject>
		<body><![CDATA[{$authorName}:<br />
<br />
Děkujeme za kontrolu redigování Vašeho příspěvku &quot;{$submissionTitle}&quot; pro {$contextName}. Těšíme se na opublikování této práce.<br />
<br />
{$editorialContactSignature}]]></body>
		<description>Tento email posílá editor sekce autorovi příspěvku, aby mu potvrdil dokončení procesu redigování a poděkoval mu za jeho práci.</description>
	</email_text>
	<email_text key="COPYEDIT_FINAL_REQUEST">
		<subject>Finální kontrola redigování </subject>
		<body><![CDATA[{$participantName}:<br />
<br />
Autor a editor právě dokončili kontrolu redigování příspěvku&quot;{$submissionTitle}&quot; pro {$contextName}. Nyní je třeba připravit &quot;čistou kopii&quot; pro grafické zpracování. K tomu je třeba postupovat podle následujících kroků:<br />
1. Klikněte na níže uvedenou URL adresu příspěvku.<br />
2. Přihlaste se do časopisu a klikněte na Soubor, který se zobrazí v Kroku 2.<br />
3. Otevřete stažený soubor a zapracujte všechny redaktorské úpravy a reakce na požadavky.<br />
4. Uložte vyčištěný soubor a nahrajte ho do Kroku 3 redigování.<br />
5. Klikněte na METADATA a zkontrolujte informace pro indexování (uložte případné opravy).<br />
6. Pošlete email DOKONČENO editorovi.<br />
<br />
{$contextName} URL: <a href="{$contextUrl}">{$contextUrl}</a><br />
URL příspěvku: <a href="{$submissionUrl}">{$submissionUrl}</a><br />
Uživatelské jméno: {$participantUsername}<br />
<br />
{$editorialContactSignature}]]></body>
		<description>Tento email posílá editor sekce redaktorovi a žádá ho, aby provedl finální kolo redigování před tím, než příspěvek vstoupí do fáze grafických úprav.</description>
	</email_text>
	<email_text key="COPYEDIT_FINAL_COMPLETE">
		<subject>Dokončena finální kontrola redigování </subject>
		<body><![CDATA[{$editorialContactName}:<br />
<br />
Právě jsem připravil čistou redigovanou verzi příspěvku &quot;{$submissionTitle}&quot; pro {$contextName}. Je připravena pro grafické úpravy a přípravu sazebnic.<br />
<br />
{$participantName}]]></body>
		<description>Tento email posílá redaktor editorovi sekce, aby mu oznámil, že bylo dokončeno finální kolo redigování, a že nyní může začít fáze grafických úprav.</description>
	</email_text>
	<email_text key="COPYEDIT_FINAL_ACK">
		<subject>Poděkování za finální kontrolu redigování </subject>
		<body><![CDATA[{$participantName}:<br />
<br />
Děkujeme za dokončení redigování příspěvku &quot;{$submissionTitle}&quot; pro {$contextName}. Tato příprava &quot;čisté kopie&quot; pro grafické úpravy je důležitý krok v redakčním procesu.<br />
<br />
{$editorialContactSignature}]]></body>
		<description>Tento email posílá editor sekce redaktorovi, aby mu poděkoval za dokončení finálního kola redigování a ocenil jeho práci.</description>
	</email_text>
	<email_text key="LAYOUT_REQUEST">
		<subject>Žádost o sazebnice</subject>
		<body><![CDATA[{$participantName}:<br />
<br />
Příspěvek &quot;{$submissionTitle}&quot; pro {$contextName} je nyní třeba připravit do sazenicového formátu podle následujících instrukcí.<br />
1. Klikněte níže na URL příspěvku.<br />
2. Přihlaste se do časopisu a pro vytvoření sazebnice podle standardů časopisu použijte verzi souboru pro grafické úpravy.<br />
3. Pošlete editorovi email DOKONČENO.<br />
<br />
{$contextName} URL: <a href="{$contextUrl}">{$contextUrl}</a><br />
URL příspěvku: <a href="{$submissionUrl}">{$submissionUrl}</a><br />
Uživatelské jméno: {$participantUsername}<br />
<br />
Pokud nyní nemůžete tento úkol provést nebo máte nějaké dotazy, kontaktujte mě prosím. Děkujeme za Vaši pomoc našemu časopisu.]]></body>
		<description>Tento email posílá editor sekce typografovi, aby mu oznámil, že mu byl přidělen úkol provést typografické úpravy příspěvku. Obsahuje informace o příspěvku a přístupu k němu.</description>
	</email_text>
	<email_text key="LAYOUT_COMPLETE">
		<subject>Sazebnice dokončeny </subject>
		<body><![CDATA[{$editorialContactName}:<br />
<br />
Nyní jsou vytvořeny sazebnicové verze souborů pro příspěvek &quot;{$submissionTitle}&quot; pro {$contextName} a jsou připraveny pro korektury.<br />
<br />
Pokud máte nějaké otázky, kontaktujte mě prosím.<br />
<br />
{$participantName}]]></body>
		<description>Tento email posílá typograf editorovi sekce, aby mu oznámil, že byl dokončen proces grafických úprav.</description>
	</email_text>
	<email_text key="LAYOUT_ACK">
		<subject>Poděkování za grafické úpravy </subject>
		<body><![CDATA[{$participantName}:<br />
<br />
Děkujeme za přípravu sazebnicových formátů souborů příspěvku &quot;{$submissionTitle}&quot; pro {$contextName}. Vaše práce představuje významnou pomoc pro náš časopis.<br />
<br />
{$editorialContactSignature}]]></body>
		<description>Tento email posílá editor sekce typografovi, aby mu poděkoval za dokončení procesu typografických úprav a ocenil jeho pomoc.</description>
	</email_text>
	<email_text key="PROOFREAD_AUTHOR_REQUEST">
		<subject>Žádost o korektury (pro autora)</subject>
		<body><![CDATA[{$authorName}:<br />
<br />
Váš příspěvek &quot;{$submissionTitle}&quot; pro {$contextName} nyní vyžaduje korektury. Postupujte podle následujících kroků:<br />
1. Klikněte níže na URL příspěvku.<br />
2. Přihlaste se do časopisu a prohlédněte si INSTRUKCE PRO KOREKTURY<br />
3. Klikněte na PROHLÉDNOUT KOREKTURY a zkontrolujte sazebnice jednoho nebo více použitých formátů.<br />
4. Vložte opravy (typografické a formátové) v Korekčních opravách.<br />
5. Uložte a odešlete opravy typografovi a korektorovi.<br />
6. Pošlete email DOKONČENO editorovi.<br />
<br />
URL příspěvku: {$submissionUrl}<br />
<br />
{$editorialContactSignature}]]></body>
		<description>Tento email posílá editor sekce autorovi, aby mu oznámil, že sazebnice příspěvku jsou připraveny pro korektury. Obsahuje informace o článku a přístupu k němu.</description>
	</email_text>
	<email_text key="PROOFREAD_AUTHOR_COMPLETE">
		<subject>Korektury dokončeny (od autora)</subject>
		<body><![CDATA[{$editorialContactName}:<br />
<br />
Dokončil jsem korektury sazebnic mého příspěvku &quot;{$submissionTitle}&quot; pro {$contextName}. Sazebnice jsou nyní připraveny na finální zásahy korektora a typografa.<br />
<br />
{$authorName}]]></body>
		<description>Tento email posílá autor korektorovi a editorovi, aby je informoval, že dokončil svou část korektur a že podrobnosti jsou uveden v komentáři k článku.</description>
	</email_text>
	<email_text key="PROOFREAD_AUTHOR_ACK">
		<subject>Poděkování za korektury (pro autora)</subject>
		<body><![CDATA[{$authorName}:<br />
<br />
Děkujeme za korektury sazebnic Vašeho příspěvku &quot;{$submissionTitle}&quot; pro {$contextName}. Těšíme se, že Vaši práci brzy vydáme.<br />
<br />
Pokud se zapíšete do naší oznamovací služby, dostanete emailem obsah čísla časopisu, jakmile bude vydán. Pokud máte nějaké otázky, kontaktujte mě prosím.<br />
<br />
{$editorialContactSignature}]]></body>
		<description>Tento email posílá editor sekce autorovi, aby mu poděkoval za dokončení úvodní korektury a jeho práci.</description>
	</email_text>
	<email_text key="PROOFREAD_REQUEST">
		<subject>Žádost o korektury </subject>
		<body><![CDATA[{$proofreaderName}:<br />
<br />
Příspěvek &quot;{$submissionTitle}&quot; pro {$contextName} nyní vyžaduje korektury. Postupujte podle nísledujících kroků:<br />
1. Klikněte níže na URL příspěvku.<br />
2. Přihlaste se do časopisu a prohlédněte si INSTRUKCE PRO KOREKTURY.<br />
3. Klikněte na PROHLÉDNOUT KOREKTURY a zkontrolujte sazebnice jednoho nebo více použitých formátů.<br />
4. Vložte opravy (typografické a formátové) v Korekčních opravách.<br />
5. Uložte a pošlete opravy typografovi.<br />
6. Pošlete email DOKONČENO editorovi.<br />
<br />
URL příspěvku: {$submissionUrl}<br />
Uživatelské jméno: {$proofreaderUsername}<br />
<br />
Pokud nyní nemůžete tento úkol udělat nebo máte nějaké otázky, kontaktujte mě prosím. Děkujeme za Vaši pomoc našemu časopisu.<br />
<br />
{$editorialContactSignature}]]></body>
		<description>Tento email posílá editor sekce korektorovi, aby ho požádal o korektury sazebnic příspěvku. Obsahuje informace o příspěvku a přístupu k němu.</description>
	</email_text>
	<email_text key="PROOFREAD_COMPLETE">
		<subject>Korektury dokončeny </subject>
		<body><![CDATA[{$editorialContactName}:<br />
<br />
Dokončil jsem korektury sazebnic příspěvku &quot;{$submissionTitle}&quot; pro {$contextName}. Sazbnice jsou nyní připraveny pro finální opravy prováděné typografem.<br />
<br />
{$proofreaderName}]]></body>
		<description>Tento email posílá korektor editorovi sekce, aby mu oznámil, že dokončil proces korekcí.</description>
	</email_text>
	<email_text key="PROOFREAD_ACK">
		<subject>Poděkování za korektury </subject>
		<body><![CDATA[{$proofreaderName}:<br />
<br />
Děkujeme za korektury sazebnic příspěvku &quot;{$submissionTitle}&quot; pro {$contextName}. Vaše práce významně přispívá ke kvalitě tohoto časopisu.<br />
<br />
{$editorialContactSignature}]]></body>
		<description>Tento email posílá editor sekce korektorovi, aby potvrdil dokončení procesu korektur a poděkoval mu za jeho pomoc.</description>
	</email_text>
	<email_text key="PROOFREAD_LAYOUT_COMPLETE">
		<subject>Korektury dokončeny (od typografa)</subject>
		<body><![CDATA[{$editorialContactName}:<br />
<br />
Podle korektur byly opraveny sazebnice příspěvku &quot;{$submissionTitle}&quot; pro {$contextName}. Tento příspěvek je nyní připraven k publikování.<br />
<br />
{$participantName}]]></body>
		<description>Tento email posílá typograf editorovi sekce, aby mu oznámil, že byla dokončena finální fáze korektur a článek je připraven k publikování.</description>
	</email_text>
	<email_text key="PROOFREAD_LAYOUT_ACK">
		<subject>Poděkování za korektury (typografovi)</subject>
		<body><![CDATA[{$participantName}:<br />
<br />
Děkujeme za dokončení korekčních oprav sazebnic příspěvku &quot;{$submissionTitle}&quot; pro {$contextName}. Vaše práce představuje významnou pomoc našemu časopisu.<br />
<br />
{$editorialContactSignature}]]></body>
		<description>Tento email posílá editor sekce typografovi, aby mu poděkoval za dokončení finální fáze korektur a poděkoval mu za jeho práci.</description>
	</email_text>
	<email_text key="EMAIL_LINK">
		<subject>Zajímavý článek </subject>
		<body><![CDATA[Myslím, že by Vás mohl zajímat článek &quot;{$submissionTitle}&quot; autora {$authorName} vydaný ve Vol {$volume}, No {$number} ({$year}) časopisu {$contextName} na adrese &quot;{$articleUrl}&quot;.]]></body>
		<description>Tato emailová šablona umožňuje registrovanému čtenáři poslat informaci o článku někomu, koho by mohl zajímat. Je dostupná přes Nástroje pro čtení a musí být povolena manažerem časopisu na stránce Správa nástrojů pro čtení.</description>
	</email_text>
	<email_text key="SUBSCRIPTION_NOTIFY">
		<subject>Oznámení o předplatném </subject>
		<body><![CDATA[{$subscriberName}:<br />
<br />
Nyní jste byl zaregistrován jako předplatitel v našem online systému pro správu časopisu {$contextName} s následujícím předplatným:<br />
<br />
{$subscriptionType}<br />
<br />
Pro přístup k obsahu, který je dostupný pouze předplatitelům, se jednoduše přihlašte Vaším uživatelským jménem &quot;{$username}&quot;.<br />
<br />
Jakmile se přihlásíte do systému, můžete kdykoliv upravit detaily svého profilu a heslo.<br />
<br />
Vězte prosím, že pokud máte institucionální předplatné, nemusí se uživatelé z vaší instituce přihlašovat, neboť jejich přístup k předplacenému obsahu bude automaticky ověřen systémem.<br />
<br />
Pokud máte nějaké dotazy, neváhejte mě kontaktovat<br />
<br />
{$subscriptionContactSignature}]]></body>
		<description>Tento email informuje registrovaného čtenáře, že pro něj manažer vytvořil předplatné. Obsahuje URL časopisu a přístupové instrukce.</description>
	</email_text>
	<email_text key="OPEN_ACCESS_NOTIFY">
		<subject>Nyní otevřen přístup k číslu </subject>
		<body><![CDATA[Čtenáři:<br />
<br />
Časopis {$contextName} povolil otevřený přístup k následujícímu číslu. Zveme vás k prohlédnutí obsahu časopisu a návštěvě našich stránek ({$contextUrl}).<br />
<br />
Děkujeme za Vás pokračující zájem o naši práci<br />
{$editorialContactSignature}]]></body>
		<description>Tento email je posílán čtenářům, kteří požádali o zasílání upozornění na přechod čísla časopisu do otevřeného přístupu.</description>
	</email_text>
	<email_text key="SUBSCRIPTION_BEFORE_EXPIRY">
		<subject>Oznámení o vypršení předplatného </subject>
		<body><![CDATA[{$subscriberName}:<br />
<br />
Vaše předplatné pro {$contextName} brzy vyprší.<br />
<br />
{$subscriptionType}<br />
Datum vypršení: {$expiryDate}<br />
<br />
Pro zajištění kontinuity přístupu k tomuto časopisu přejděte prosím na stránky časopisu a obnovte Vaše předplatné. Můžete se do systému přihlásit Vaším uživatelským jménem &quot;{$username}&quot;.<br />
<br />
Pokud máte nějaké otázky, neváhejte mě prosím kontaktovat.<br />
<br />
{$subscriptionContactSignature}]]></body>
		<description>Tento email informuje předplatitele, že jeho předplatné brzy vyprší. Obsahuje URL časopisu a instrukce pro přístup.</description>
	</email_text>
	<email_text key="SUBSCRIPTION_AFTER_EXPIRY">
		<subject>Vypršelo předplatné </subject>
		<body><![CDATA[{$subscriberName}:<br />
<br />
Vaše předplatné pro {$contextName} vypršelo.<br />
<br />
{$subscriptionType}<br />
Datum vypršení: {$expiryDate}<br />
<br />
Pro obnovení předplatného přejděte prosím na stránky časopisu. Do systému se můžete přihlásit Vaším uživatelským jménem &quot;{$username}&quot;.<br />
<br />
Pokud máte nějaké otázky, neváhejte mě prosím kontaktovat.<br />
<br />
{$subscriptionContactSignature}]]></body>
		<description>Tento email informuje předplatitele, že jeho předplatné vypršelo. Obsahuje URL časopisu a instrukce pro přístup.</description>
	</email_text>
	<email_text key="SUBSCRIPTION_AFTER_EXPIRY_LAST">
		<subject>Předplatné vypršelo – poslední připomínka </subject>
		<body><![CDATA[{$subscriberName}:<br />
<br />
Vaše předplatné pro {$contextName} vypršelo.<br />
Vězte prosím, že toto je poslední připomínka, která Vám bude poslána.<br />
<br />
{$subscriptionType}<br />
Datum vypršení: {$expiryDate}<br />
<br />
Pro obnovení předplatného přejděte prosím na stránky časopisu. Do systému se můžete přihlásit Vaším uživatelským jménem &quot;{$username}&quot;.<br />
<br />
Pokud máte nějaké otázky, neváhejte mě prosím kontaktovat.<br />
<br />
{$subscriptionContactSignature}]]></body>
		<description>Tento email informuje předplatitele, že jeho předplatné vypršelo. Obsahuje URL časopisu a instrukce pro přístup.</description>
	</email_text>
	<email_text key="NOTIFICATION">
		<subject>Nové oznámení od {$siteTitle}</subject>
		<body><![CDATA[Máte nové oznámení od {$siteTitle}:<br />
<br />
{$notificationContents}<br />
<br />
Odkaz: {$url}<br />
<br />
{$principalContactSignature}]]></body>
	</email_text>
	<email_text key="NOTIFICATION_MAILLIST">
		<subject>Nové oznámení od {$siteTitle}</subject>
		<body><![CDATA[Máte nové oznámení od {$siteTitle}:<br />
--<br />
{$notificationContents}<br />
<br />
Odkaz: {$url}<br />
--<br />
<br />
Pokud chcete ukončit odebírání těchto informačních emalů, přejděte prosím na {$unsubscribeLink} a vložte vaši emailovou adresu a heslo.<br />
<br />
{$principalContactSignature}]]></body>
	</email_text>
	<email_text key="NOTIFICATION_MAILLIST_WELCOME">
		<subject>Vítejte na rezesílacím seznamu {$siteTitle}!</subject>
		<body><![CDATA[Přihlásil jste se k odběru oznámení z {$siteTitle}.<br />
<br />
Pro potvrzení Vaší žádosti a přidání Vaší emailové adresy do rozesílacího seznamu klikněte prosím na tento odkaz: {$confirmLink}<br />
<br />
Pokud si přejete ukončit odebírání informačních emailů, přejděte prosím na {$unsubscribeLink} a vložte Vaši emailovou adresu a heslo.<br />
<br />
Vaše heslo pro zakázání informačních emailů je: {$password}<br />
<br />
{$principalContactSignature}]]></body>
		<description>Tento e-mail je odeslán neregistrovanému uživateli, který se právě zaregistroval do mailového seznamu oznámeními.</description>
	</email_text>
	<email_text key="EDITOR_DECISION_ACCEPT">
		<subject>Rozhodnutí editora</subject>
		<body><![CDATA[{$authorName}:<br />
<br />
Učinili jsme rozhodnutí ohledně Vašeho příspěvku do {$contextName}, &quot;{$submissionTitle}&quot;.<br />
<br />
Naše rozhodnutí je:]]></body>
	</email_text>
	<email_text key="EDITOR_DECISION_REVISIONS">
		<subject>Rozhodnutí editora</subject>
		<body><![CDATA[{$authorName}:<br />
<br />
Učinili jsme rozhodnutí ohledně Vašeho příspěvku do {$contextName}, &quot;{$submissionTitle}&quot;.<br />
<br />
Naše rozhodnutí je:]]></body>
	</email_text>
	<email_text key="EDITOR_DECISION_RESUBMIT">
		<subject>Rozhodnutí editora</subject>
		<body><![CDATA[{$authorName}:<br />
<br />
Učinili jsme rozhodnutí ohledně Vašeho příspěvku do {$contextName}, &quot;{$submissionTitle}&quot;.<br />
<br />
Naše rozhodnutí je:]]></body>
	</email_text>
	<email_text key="EDITOR_DECISION_DECLINE">
		<subject>Rozhodnutí editora</subject>
		<body><![CDATA[{$authorName}:<br />
<br />
Učinili jsme rozhodnutí ohledně Vašeho příspěvku do {$contextName}, &quot;{$submissionTitle}&quot;.<br />
<br />
Naše rozhodnutí je:]]></body>
	</email_text>
	<email_text key="SUBSCRIPTION_PURCHASE_INDL">
		<subject>Zakoupení předplatného: Individuální</subject>
		<body><![CDATA[Bylo online zakoupeno individuální předplatné pro {$contextName} s následujícími detaily.<br />
<br />
Typ předplatného:<br />
{$subscriptionType}<br />
<br />
Uživatel:<br />
{$userDetails}<br />
<br />
Informace o členství (pokud byla uvedena):<br />
{$membership}<br />
<br />
Pro zobrazení nebo editaci tohoto předplatného použijte prosím následující URL odkaz.<br />
<br />
URL předplatného: {$subscriptionUrl}]]></body>
	</email_text>
	<email_text key="SUBSCRIPTION_PURCHASE_INSTL">
		<subject>Zakoupení předplatného: Institucionální</subject>
		<body><![CDATA[Bylo online zakoupeno institucionální předplatné pro {$contextName} s následujícími detaily. Pro aktivaci tohoto předplatného použijte prosím uvedený URL odkaz a nastavte stav předplatného na 'Aktivní'..<br />
<br />
Typ předplatného:<br />
{$subscriptionType}<br />
<br />
Instituce:<br />
{$institutionName}<br />
{$institutionMailingAddress}<br />
<br />
Doména (pokud byla uvedena):<br />
{$domain}<br />
<br />
IP rozsah (pokud byl uveden):<br />
{$ipRanges}<br />
<br />
Kontaktní osoba:<br />
{$userDetails}<br />
<br />
Informace o členství (pokud byly uvedeny):<br />
{$membership}<br />
<br />
Pro zobrazení nebo editaci tohoto předplatného použijte prosím následující URL.<br />
<br />
URL předplatného: {$subscriptionUrl}]]></body>
	</email_text>
	<email_text key="SUBSCRIPTION_RENEW_INDL">
		<subject>Obnovení předplatného: Individuální</subject>
		<body><![CDATA[Bylo online obnoveno individuální předplatné pro {$contextName} s následujícími detaily.<br />
<br />
Typ předplatného:<br />
{$subscriptionType}<br />
<br />
Uživatel:<br />
{$userDetails}<br />
<br />
Informace o členství (pokud byly uvedeny):<br />
{$membership}<br />
<br />
Pro zobrazení nebo editaci tohoto předplatného použijte prosím následující URL.<br />
<br />
URL předplatného: {$subscriptionUrl}]]></body>
	</email_text>
	<email_text key="SUBSCRIPTION_RENEW_INSTL">
		<subject>Obnovení předplatného: Institucionální</subject>
		<body><![CDATA[Bylo online obnoveno institucionální předplatné pro {$contextName} s následujícími detaily.<br />
<br />
Typ předplatného:<br />
{$subscriptionType}<br />
<br />
Instituce:<br />
{$institutionName}<br />
{$institutionMailingAddress}<br />
<br />
Doména (pokud byla uvedena):<br />
{$domain}<br />
<br />
IP rozsah (pokud byl uveden):<br />
{$ipRanges}<br />
<br />
Kontaktní osoba:<br />
{$userDetails}<br />
<br />
Informace o členství (pokud byla uvedena):<br />
{$membership}<br />
<br />
Pro zobrazení nebo editaci tohoto předplatného použijte prosím následující URL.<br />
<br />
URL předplatného: <a href="{$subscriptionUrl}">{$subscriptionUrl}</a>]]></body>
	</email_text>
	<email_text key="CITATION_EDITOR_AUTHOR_QUERY">
		<subject>Zpracování citací</subject>
		<body><![CDATA[Vážený(á) {$authorFirstName},<br />
<br />
Můžete, prosím, ověřit, nebo potvrdit správnou citaci pro následující referenci z vašeho článku {$submissionTitle}:<br />
<br />
{$rawCitation}<br />
<br />
Děkuji!<br />
<br />
{$userFirstName}<br />
Redaktor {$contextName}<br />]]></body>
		<description>Tento e-mail umožňuje redaktorům vyžádat si další informace o referencích od autorů.</description>
	</email_text>
	<email_text key="EDITOR_DECISION_SEND_TO_EXTERNAL">
		<subject>Rozhodnutí editora</subject>
		<body><![CDATA[Vážený(á) {$authorName}:<br />
<br />
Dosáhli jsme rozhodnutí, které se týká vašeho příspěvku do {$contextName}, &quot;{$submissionTitle}&quot;.<br />
<br />
Naše rozhodnutí je: Poslat k recenzi<br />
<br />
Webová adresa příspěvku: {$submissionUrl}]]></body>
		<description>Tento email od editora nebo editora sekce autorovi sděluje, že jejich příspěvek je odesílán k externí recenzi.</description>
	</email_text>
	<email_text key="EDITOR_DECISION_SEND_TO_PRODUCTION">
		<subject>Rozhodnutí editora</subject>
		<body><![CDATA[{$authorName}:<br />
<br />
Editace vašeho příspěvku, &quot;{$submissionTitle},&quot; je hotová.  Posíláme ho nyní do produkční fáze.<br />
<br />
Webová adresa příspěvku: {$submissionUrl}]]></body>
		<description>Tento e-mail od editora nebo editora sekce autorovi oznamuje, že jejich podání je odesláno do produkční fáze.</description>
	</email_text>
	<email_text key="GIFT_AVAILABLE">
		<subject>{$giftNoteTitle}</subject>
		<body><![CDATA[Vážený(á) {$recipientFirstName},<br />
<br />
{$buyerFullName} by vám rád dal dar v časopise {$giftJournalName}:<br />
<br />
{$giftDetails}<br />
<br />
<br />
{$giftNote}<br />
<br />
<br />
V následujícím emailu dostanete podrobnosti včetně detailu o loginu včetně pokynů, jak si dar převzít.<br />
<br />
Doufáme, že vám dárek udělá radost!<br />
<br />
{$giftContactSignature}<br />]]></body>
		<description>Tento e-mail oznamuje příjemci daru, že byl zakoupen a je k dispozici k vyzvednutí.</description>
	</email_text>
	<email_text key="GIFT_USER_LOGIN">
		<subject>Vyzvednutí dárku: Detaily loginu</subject>
		<body><![CDATA[Vážený(á) {$recipientFirstName},<br />
<br />
{$buyerFullName} by s vámi rád sdílel(a) dárek v rámci časopisu {$giftJournalName}:<br />
<br />
{$giftDetails}<br />
<br />
<br />
K vyzvednutí vašeho dárku se, prosím, zalogujte na webových stránkách časopisu <a href="{$giftUrl}">{$giftUrl}</a><br />
<br />
Vaše uživatelské jméno je: {$username}<br />
<br />
Doufáme, že váš dárek potěší!<br />
<br />
{$giftContactSignature}<br />]]></body>
		<description>Tento e-mail sděluje příjemci daru jeho přihlašovací údaje.</description>
	</email_text>
	<email_text key="GIFT_USER_REGISTER">
		<subject>Vyzvednutí dárku: Detaily loginu</subject>
		<body><![CDATA[Vážený(á) {$recipientFirstName},<br />
<br />
{$buyerFullName} by s vámi rád sdílel dárek v rámci časopisu {$giftJournalName}:<br />
<br />
{$giftDetails}<br />
<br />
<br />
K vyzvednutí dárku se, prosím, zalogujte na stránkách časopisu <a href="{$giftUrl}">{$giftUrl}</a><br />
<br />
Vaše uživatelské jméno: {$username}<br />
Vaše heslo: {$password}<br />
<br />
Jakmile se zalogujete, můžete kdykoliv změnit heslo.<br />
<br />
Doufáme, že vás dárek potěší!<br />
<br />
{$giftContactSignature}<br />]]></body>
		<description>Tento e-mail oznamuje příjemci daru své přihlašovací údaje k novému účtu.</description>
	</email_text>
	<email_text key="NOTIFICATION_CENTER_DEFAULT">
		<subject>Zpráva týkající se {$contextName}</subject>
		<body>Vložte, prosím, vaši zprávu.</body>
		<description>Výchozí (prázdná) zpráva použitá v nástroji List Builder Message Center Message Builder.</description>
	</email_text>
	<email_text key="REVIEW_REQUEST_ATTACHED_SUBSEQUENT">
		<subject>Požadavek na recenzi článku</subject>
		<body><![CDATA[{$reviewerName}:<br />
<br />
Tento email se týká rukopisu &quot;{$submissionTitle},&quot; předkládaného autorem {$contextName}.<br />
<br />
Na základě recenze předchozí verze rukopisu podali autoři nyní opravenou verzi tohoto článku. Byly bychom rádi, kdybyste nám pomohli tuto revidovanou verzi ohodnotit.<br />
<br />
Pokyny pro recenzenty tohoto časopisu jsou připojeny níže, a samotný opravený příspěvek je vložen do tohoto emailu jako příloha. Vaše recenze opraveného příspěvku spolu s vašemi doporučeními by měla být odeslána emailem do {$reviewDueDate}.<br />
<br />
Prosíme vás, abyste v odpovědi na tento email uvedl(a) do {$responseDueDate}, zda jste schopen(a) a ochoten(na) udělat tuto recenzi.<br />
<br />
Děkujeme předem za vaši ochotu.<br />
<br />
{$editorialContactSignature}<br />
<br />
<br />
Pokyny pro recenzenty<br />
<br />
{$reviewGuidelines}<br />]]></body>
		<description><![CDATA[Tento email je zaslán Editorem sekce recenzentovi, aby ho požádal o přijetí nebo odmítnutí opakované recenze příspěvku v druhém či dalším kole recenzního řízení. Zahrnuje příspěvek jako přílohu. Tato zpráva se používá v případě, že je v části Správa> Nastavení> Pracovní postup> Kontrola vybrána možnost Prověřování příloh emailu. (Jinak viz REVIEW_REQUEST_SUBSEQUENT.)]]></description>
	</email_text>
	<email_text key="SUBMISSION_ACK_NOT_USER">
		<subject>Poděkování za příspěvek</subject>
		<body><![CDATA[Dobrý den,<br />
<br />
{$submitterName} nahrál rukopis, &quot;{$submissionTitle}&quot; do časopisu {$contextName}. <br />
<br />
Pokud máte nějaké dotazy, kontaktujte mne, prosím. Děkujeme vám za využívání našeho příspěvku pro vaše práce.<br />
<br />
{$editorialContactSignature}]]></body>
		<description>Tento email, je-li povolen, je automaticky odeslán ostatním autorům článku, kteří nejsou uživateli v rámci OJS uvedenými během procesu podání příspěvku.</description>
	</email_text>
	<email_text key="REVISED_VERSION_NOTIFY">
		<subject>Nahrána opravená verze příspěvku</subject>
		<body><![CDATA[Editoři:<br />
<br />
Opravená verze příspěvku &quot;{$submissionTitle}&quot; byla nahrána autorem {$authorName}.<br />
<br />
Webová adresa příspěvku: {$submissionUrl}<br />
<br />
{$editorialContactSignature}]]></body>
		<description>Tento email je automaticky odeslán příslušnému editorovi článku, pokud autor odešle revidovanou verzi článku.</description>
	</email_text>
	<email_text key="REVIEW_REQUEST_SUBSEQUENT">
		<subject>Požadavek na recenzi článku</subject>
		<body><![CDATA[{$reviewerName}:<br />
<br />
Tento email se týká rukopisu &quot;{$submissionTitle},&quot; podávaného autorem {$contextName}.<br />
<br />
Na základě recenzí předchozí verze nahráli autoři opravenou verzi tohoto příspěvku. Byli bychom rádi, kdybyste nám pomohl(a) tuto verzi zkontrolovat.<br />
<br />
Zalogujte se, prosím, do {$responseDueDate} a dejte nám vědět, zda jste schopen(a) a ochoten(a) udělat recenzi této opravené verze, na webu máte také dostupný přístup k článku a najdete tam také odkaz k odeslání své recenze a formulář pro vaše doporučení. Webová stránka je <a href="{$contextUrl}">{$contextUrl}</a><br />
<br />
Termín na dokončení recenze je  {$reviewDueDate}.<br />
<br />
Pokud jste zapomněli svůj login a heslo na stránky časopisu, můžete použít následující odkaz na reset vašeho hesla (které vám poté bude zasláno spolu s loginem). <a href="{$passwordResetUrl}">{$passwordResetUrl}</a><br />
<br />
Adresa příspěvku: <a href="{$submissionReviewUrl}">{$submissionReviewUrl}</a><br />
<br />
Děkujeme mnohokrát za spolupráci.<br />
<br />
{$editorialContactSignature}<br />
<br />
&quot;{$submissionTitle}&quot;<br />
<br />
{$submissionAbstract}]]></body>
		<description><![CDATA[Tento email od editora sekce recenzentovi požaduje, aby recenzent přijal nebo odmítl úlohu přezkoumání příspěvku pro druhé nebo další kolo recenzí. Poskytuje informace o podání, jako je název a abstrakt, datum dokončení recenze a přístup k samotnému příspěvku. Tato zpráva se používá v případě, že je v části Správa> Nastavení> Pracovní postup> Kontrola vybrána možnost Standardní kontrola. (Jinak viz REVIEW_REQUEST_ATTACHED_SUBSEQUENT.)]]></description>
	</email_text>
	<email_text key="REVIEW_REQUEST_REMIND_AUTO_ONECLICK">
		<subject>Požadavek na recenzi článku</subject>
		<body><![CDATA[{$reviewerName}:<br />
Rádi bychom se vám připomněli s naší prosbou o recenzi příspěvku &quot;{$submissionTitle},&quot; do časopisu {$contextName}. Rádi bychom obdrželi vaši odpověď do {$responseDueDate}. Tento email byl automaticky vygenerován a zaslán vám, s ohledem na to, že termín již uplynul. 
<br />
Věříme, že budete dobrým recenzentem tohoto rukopisu. Abstrakt rukopisu je vložen níže. Budeme velmi rádi, pokud se ujmete této důležité úlohy.<br />
<br />
Zalogujte se, prosím, na webové stránky časopisu a dejte nám vědět, jestli přijmete pozvání k recenzi. Na stránkách máte přístup jak k oznámení vašeho rozhodnutí o recenzi, ale také tam máte přístup k vlastnímu rukopisu a můžete tam nahrát recenzovanou verzi článku a doporučení recenzenta.<br />
<br />
Datum pro dokončení recenze je {$reviewDueDate}.<br />
<br />
Webová adresa příspěvku: <a href="{$submissionReviewUrl}">{$submissionReviewUrl}</a><br />
<br />
Děkujeme mnohokrát za spolupráci.<br />
<br />
{$editorialContactSignature}<br />
<br />
&quot;{$submissionTitle}&quot;<br />
<br />
{$submissionAbstract}]]></body>
		<description><![CDATA[Tento email je automaticky odeslán, jakmile uplyne datum stanovené pro reakci  recenzenta (viz Možnosti kontroly v sekci Nastavení> Pracovní postup> Kontrola) a je povolen přístup jednoho recenzenta k recenzím. Plánované úlohy musí být povoleny a konfigurovány (viz konfigurační soubor webu).]]></description>
	</email_text>
	<email_text key="REVIEW_REQUEST_REMIND_AUTO">
		<subject>Požadavek na recenzi článku</subject>
		<body><![CDATA[{$reviewerName}:<br />
Rádi bychom se vám připomněli s naší prosbou o recenzi rukopisu &quot;{$submissionTitle},&quot; pro časopis {$contextName}. Rádi bychom dostali vaši odpověď do  {$responseDueDate}., Tento email byl vygenerován automaticky, s ohledem na to, že tento termín již uplynul.
<br />
Věříme, že byste byl výborný recenzent tohoto rukopisu. Níže najdete abstrakt tohoto příspěvku a doufáme, že se ujmete tohoto důležitého úkolu.<br />
<br />
Zalogujte se, prosím, na stránkách časopisu  a dejte nám vědět, zda jste schopen(a) a ochoten(a) udělat recenzi této opravené verze, na webu máte také dostupný přístup k článku a najdete tam také odkaz k odeslání své recenze a formulář pro vaše doporučení. Webová stránka je <a href="{$contextUrl}">{$contextUrl}</a><br /><br />
Termín pro odevzdání samotné recenze je {$reviewDueDate}.<br />
<br />
Pokud jste zapomněli svůj login a heslo na stránky časopisu, můžete použít následující odkaz na reset vašeho hesla (které vám poté bude zasláno spolu s loginem). <a href="{$passwordResetUrl}">{$passwordResetUrl}</a><br />
<br />
Webová adresa příspěvku: <a href="{$submissionReviewUrl}">{$submissionReviewUrl}</a><br />
<br />
Děkujeme vám mnohokrát za spolupráci.<br />
<br />
{$editorialContactSignature}<br />
<br />
&quot;{$submissionTitle}&quot;<br />
<br />
{$submissionAbstract}]]></body>
		<description><![CDATA[Tento email se automaticky odesílá, jakmile uplyne datum splatnosti potvrzení recenzenta (viz Možnosti kontroly v sekci Nastavení> Pracovní postup> Kontrola) a přístup k recenznímu kontrole je zakázán. Plánované úlohy musí být povoleny a konfigurovány (viz konfigurační soubor webu).]]></description>
	</email_text>
	<email_text key="REVIEW_REQUEST_ONECLICK_SUBSEQUENT">
		<subject>Požadavek na recenzi článku</subject>
		<body><![CDATA[{$reviewerName}:<br />
<br />
Tento email se týká rukopisu &quot;{$submissionTitle},&quot; podávaného autorem {$contextName}.<br />
<br />
Na základě recenzí předchozí verze nahráli autoři opravenou verzi tohoto příspěvku. Byli bychom rádi, kdybyste nám pomohl(a) tuto verzi zkontrolovat.<br />
<br />
Zalogujte se, prosím do  {$responseDueDate} na stránky našeho časopisu a dejte nám vědět zda jste schopen(a) a ochoten(a) udělat pro nás recenzi. Na webu najdete také přístup k vlastnímu příspěvku a můžete tam nahrát obsah recenze a doporučení autorovi.<br />
<br />
Samotná recenze by měla být odevzdána do {$reviewDueDate}.<br />
<br />
Webová adresa příspěvku: <a href="{$submissionReviewUrl}">{$submissionReviewUrl}</a><br />
<br />
Děkujeme mnohokrát za spolupráci.<br />
<br />
{$editorialContactSignature}<br />
<br />
&quot;{$submissionTitle}&quot;<br />
<br />
{$submissionAbstract}]]></body>
		<description><![CDATA[Tento e-mail od editoru sekce k recenzentovi požaduje, aby recenzent přijal nebo odmítl úlohu přezkoumání příspěvku pro druhé nebo větší kolo recenzí. Poskytuje informace o podání, jako je název a abstrakt, datum splatnosti kontroly a přístup k samotnému podání. Tato zpráva se používá v případě, že je ve Správci> Nastavení> Pracovní postup> Kontrola vybrán proces Standardní kontrola a je povolen přístup jednoho recenzenta k recenzím.]]></description>
	</email_text>
	<email_text key="EDITOR_DECISION_INITIAL_DECLINE">
		<subject>Rozhodnutí redaktora</subject>
		<body><![CDATA[{$authorName}:<br />
<br />
Dosáhli jsme rozhodnutí ohledně vašeho příspěvku pro {$contextName}, &quot;{$submissionTitle}&quot;.<br />
<br />
Naše rozhodnutí je: Odmítnout příspěvek]]></body>
		<description>Tento e-mail se pošle autorovi, pokud redaktor odmítne příspěvek již před recenzním řízením</description>
	</email_text>
	<email_text key="EDITOR_RECOMMENDATION">
		<subject>Doporučení redaktora</subject>
		<body><![CDATA[{$editors}:<br />
<br />
Doporučení k příspěvku {$contextName}, &quot;{$submissionTitle}&quot; je: {$recommendation}]]></body>
		<description>Tento e-mail je od redaktora nebo redaktora sekce pro odpovědného redaktora nebo pro redaktory sekcí - informuje o konečném doporučení ohledně příspěvku.</description>
	</email_text>
</email_texts>
