<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../topic.dtd">

<!--
  * 000006.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2005 The Public Knowledge Project
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * User Interface - Reading Tools
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="user/topic/000006" locale="it_IT" title="Reading Tools" toc="user/toc/000000" key="user.readingTools">
	<section>
		<![CDATA[<p>I Journal che usano questo sistema possono fornire una serie di Reading Tools per accompagnare gli item pubblicati nelle varie sezioni del Journal. I Reading Tools sono disegnati per assistere i lettori del journal esperti e novizi nel costruire un contesto per interpretare, valutare e utilizzare le ricerche che stano leggendo. Gli insiemi dei Reading Tools sono stati sviluppati per una vasta gamma di discipline, e da cui il Journal Manager pu&#x00F2; selezionare, oltre che modificare o aggiornare, nel supportare gli ambienti di lettura del journal. I Reading Tools abilitano pure il lettori a unire forum relativi, oltre che contattare l'autore o condividere l'item con un altro lettore.</p><p><i>Come lavorano i Reading Tools</i>. I Reading Tools sono designati per supportare per articoli specifici o item che accompagnano. I Tools aprono in un frame nel browser dell'utennte a destra dell'articolo o item letto. Primo, i Tools forniscono ai lettori accesso  alle informazioni di indicizzazione, versione di stampa, e note biografiche dell'autore dell'item. I Tools abilitano i lettori a guardare parole nell'item (facendo doppio click du ogni parola nella versiona HTML dell'item) e di inviare  email all'autore o a un altro lettore. I Tools sono pure costruiti per prendere le prime due parole chiave dall'item e metterle nei motori di ricerca di open access databases e altre risorse raggruppate sotto studi di ricerca, Altri lavori dell'autore, stampa e Media, siti web Governativi, risorse didattiche, discussioni e Forum, e altre categorie, a seconda dell'insieme dei Tools selezionato. I lettori possono pure accedere informazioni di base su ogni risorsa selezionata. In ogni categoria, sia Studi, Media, o Istruzione, i Tools forniscono molteplici scelte o databases da consultare, mentre permette al lettore di saperne di &#x00F9; su ogni database fornendo un link a una pagina di About per le risorse. (Il Journal Manager pu&#x00F2; modificare o cancellare le risorse esistenti e aggiungerne di nuove.)</p>]]>	
	</section>
</topic>
