<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE email_texts SYSTEM "../../../../../lib/pkp/dtd/emailTemplateData.dtd">

<!--
  * @file plugins/generic/objectsForReview/locale/ru_RU/emailTemplates.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2014 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Objects for review email template localized default text for the ru_RU (Russian) locale.
  * With updates from Pavel Pisklakov (revising translation).
  -->
<email_texts locale="en_US">
	<email_text key="OFR_REVIEW_REMINDER">
		<subject>Объект на рецензию: напоминание о сроке</subject>
		<body>{$authorName}!

Напоминаем Вам о том, что Вы должны представить рецензию на объект «{$objectForReviewTitle}» до {$objectForReviewDueDate}.

Чтобы отправить Вашу рецензию, зайдите на веб-сайт журнала под своей учетной записью и отправьте рецензию как обычную статью. Для Вашего удобства ниже приведен адрес (URL) для отправки.

Адрес (URL) для отправки: {$submissionUrl}

Пожалуйста, свяжитесь со мной, если у Вас есть какие-то вопросы или сомнения по рецензируемому объекту.

Благодарю Вас за Ваш вклад в наш журнал и надеюсь вскоре получить Вашу рецензию.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Это автоматически генерируемое письмо электронной почты, которое отправляется автору рецензии на объект в качестве напоминания о том, что приближается срок сдачи рецензии.</description>
	</email_text>
	<email_text key="OFR_REVIEW_REMINDER_LATE">
		<subject>Объект на рецензию: срок прошел</subject>
		<body>{$authorName}!

Напоминаем Вам о том, что Вы должны были предоставить рецензию на объект «{$objectForReviewTitle}» до {$objectForReviewDueDate}, но мы все еще ее не получили.

Чтобы отправить Вашу рецензию, зайдите на веб-сайт журнала под своей учетной записью и отправьте рецензию как обычную статью. Для Вашего удобства ниже приведен адрес (URL) для отправки.

Адрес (URL) для отправки: {$submissionUrl}

Пожалуйста, свяжитесь со мной, если у Вас есть какие-то вопросы или сомнения по рецензируемому объекту.

Благодарю Вас за Ваш вклад в наш журнал и надеюсь вскоре получить Вашу рецензию.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Это автоматически генерируемое письмо электронной почты, которое отправляется автору рецензии на объект после того, как срок сдачи рецензии уже прошел.</description>
	</email_text>
	<email_text key="OFR_OBJECT_ASSIGNED">
		<subject>Объект на рецензию: объект назначен</subject>
		<body>{$authorName}!

Это письмо является подтверждением того, что «{$objectForReviewTitle}» была назначена Вам на рецензию. Срок предоставления рецензии {$objectForReviewDueDate}.

Пожалуйста, убедитесь что Ваш почтовый адрес в Вашем профиле пользователя нашей системы является актуальным. Этот адрес будет использован для отправки Вам копии объекта на рецензию.

Почтовый адрес, который есть у нас в файле, таков:
{$authorMailingAddress}

Если этот адрес является не полным или Вы более не доступны по этому адресу, пожалуйста, воспользуйтесь следующим адресом (URL) профиля пользователя, чтобы обновить свой адрес:

Адрес (URL) профиля пользователя: {$userProfileUrl}
 
Чтобы отправить Вашу рецензию, зайдите на веб-сайт журнала под своей учетной записью и отправьте рецензию как обычную статью. 

Адрес (URL) для отправки: {$submissionUrl}

Пожалуйста, свяжитесь со мной, если у Вас есть какие-то вопросы или сомнения по рецензируемому объекту.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Это письмо отправляется редактором автору рецензии на объект, когда редактор назначает объект на рецензию автору.</description>
	</email_text>
	<email_text key="OFR_OBJECT_DENIED">
		<subject>Объект на рецензию</subject>
		<body>{$authorName}!

К сожалению, я не могу сейчас назначить Вам объект «{$objectForReviewTitle}» на рецензию.

Надеюсь, что сейчас или в будущем Вы выберите другой объект на рецензию из нашего списка.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Это письмо отправляется редактором заинтересованному автору, когда объект более не доступн на рецензию.</description>
	</email_text>
	<email_text key="OFR_OBJECT_REQUESTED">
		<subject>Объект на рецензию: объект запрошен</subject>
		<body>{$editorName}!

Я бы хотел написать рецензию на объект «{$objectForReviewTitle}».

Можете ли Вы подтвердить, что этот объект все еще доступен для рецензирования?

{$authorContactSignature}</body>
		<description>Это письмо отправляется редактору автором, заинтересованным в рецензировании объекта, указанного в списке.</description>
	</email_text>
	<email_text key="OFR_OBJECT_MAILED">
		<subject>Объект на рецензию: объект отправлен</subject>
		<body>{$authorName}!

Это письмо является подтверждением того, что я отправил Вам копию объекта «{$objectForReviewTitle}» на следующий почтовый адрес из Вашего профиля пользователя в нашей системе:
{$authorMailingAddress}
 
Чтобы отправить Вашу рецензию, зайдите на веб-сайт журнала под своей учетной записью и отправьте рецензию как обычную статью. 

Адрес (URL) для отправки: {$submissionUrl}

Пожалуйста, свяжитесь со мной, если у Вас есть какие-то вопросы или сомнения по рецензируемому объекту.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Это письмо отправляется редактором автору рецензии на объект, когда редактор отправляет автору почтой копию объекта.</description>
	</email_text>
	<email_text key="OFR_REVIEWER_REMOVED">
		<subject>Объект на рецензию</subject>
		<body>{$authorName}!

Это письмо является подтверждением того, что Вы были удалены из рецензентов объекта «{$objectForReviewTitle}».

Надеюсь, что сейчас или в будущем Вы выберите другой объект для рецензирования из нашего списка.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Это письмо отправляется редактором заинтересованному автору, когда объект более не доступен для рецензирования.</description>
	</email_text>
</email_texts>
