<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE locale SYSTEM "../../lib/pkp/dtd/locale.dtd">

<!--
  * locale/nl_NL/default.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2018 Simon Fraser University
  * Copyright (c) 2003-2018 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  * Localization information: https://pkp.sfu.ca/wiki/index.php?title=Translating_OxS
  * Localization strings for the nl_NL (Nederlands) locale.
  *
  -->
<locale name="nl_NL" full_name="Nederlands">
	<!-- Section default -->
	  <message key="section.default.title">Artikels</message>
	  <message key="section.default.abbrev">ART</message>
	  <message key="section.default.policy">Standaard sectiebeleid</message>

	  <message key="default.genres.article">Artikeltekst</message>

	  <!--
	 *
	 * DEFAULT - Default settings for setup items.
	 *
	-->
	  <message key="default.contextSettings.checklist.notPreviouslyPublished">De inzending is niet eerder gepubliceerd en is ook niet in overweging bij een ander tijdschrift (tenzij een uitleg is gegeven bij Opmerkingen voor de redacteur).</message>
	  <message key="default.contextSettings.checklist.fileFormat">Het ingezonden bestand is in OpenOffice, Microsoft Word, RTF of WordPerfect document bestandsformaat.</message>
	  <message key="default.contextSettings.checklist.addressesLinked">Waar beschikbaar zijn URLs voor de referenties toegevoegd</message>
	  <message key="default.contextSettings.checklist.submissionAppearance">De tekst is enkelvoudig gespatieerd, gebruikt een 12-punts lettergrootte, gebruikt schuingedrukte tekst in plaats van onderstreepte (behalve bij URL adressen) en alle illustraties, figuren en tabellen staan op de juiste plek in de tekst en niet aan het einde.</message>
	  <message key="default.contextSettings.checklist.bibliographicRequirements"><![CDATA[De tekst voldoet aan de stilistische en bibliografische eisen zoals geformuleerd in <a href="{$indexUrl}{$contextPath}/about/submissions#authorGuidelines" target="_new">Richtlijnen voor auteurs</a>, te vinden bij Over dit tijdschrift.]]></message>
	  <message key="default.contextSettings.privacyStatement">Namen en e-mailadressen die in dit tijdschrift worden ingevoerd, zullen alleen worden gebruikt voor de in dit tijdschrift genoemde doeleinden. Ze zullen niet worden gebruikt voor andere doeleinden of door andere partijen</message>
	  <message key="default.contextSettings.openAccessPolicy">Dit tijdschrift is vrij toegankelijk en gaat uit van het idee dat het vrij en onmiddellijk beschikbaar stellen van wetenschappelijk onderzoek voor het publiek de kennisuitwisseling wereldwijd beter ondersteunt.</message>

	  <message key="default.contextSettings.forReaders"><![CDATA[We moedigen onze lezers aan om zich aan te melden voor het ontvangen van bericht van publicatie. Gebruik hiervoor de knop <a href="{$indexUrl}{$contextPath}/user/register">Registreren</a> in de balk bovenaan de homepage van het tijdschrift. Na registratie ontvangt u per e-mail de inhoudsopgave van elk nieuw nummer. Daarnaast stelt u het tijdschrift in staat zich te beroepen op een zekere achterban. Zie de <a href="{$indexUrl}{$contextPath}/about/submissions#privacyStatement">Privacy verklaring</a> van het tijdschrift waarin de lezers wordt verzekerd dat hun naam en e-mailadres niet voor andere doeleinden zullen worden gebruikt.]]></message>
	  <message key="default.contextSettings.forAuthors"><![CDATA[Bent u geïnteresseerd in het aanleveren van artikels? Dan raden we u aan de pagina <a href="{$indexUrl}{$contextPath}/about">Over het tijdschrift</a> te bekijken dat informatie biedt over het publicatiebeleid van de verschillende secties. Lees ook vooraf de pagina <a href="{$indexUrl}{$contextPath}/about/submissions#authorGuidelines">Auteursrichtlijnen<a>. Auteurs moeten zich <a href="{$indexUrl}{$contextPath}/user/register">registreren</a> in het tijdschrift voordat ze artikels kunnen inzenden. Als u al bent ingeschreven hoeft u alleen nog <a href="{$indexUrl}{$contextPath}/login">in te loggen</a> en kunt u beginnen met de vijf stappen procedure. Indien u wel geregistreerd bent als lezer of reviewer maar nog niet als auteur, ga dan naar Mijn profiel in de rechter kolom en voeg de rol van auteur aan uw profiel toe.]]></message>
	  <message key="default.contextSettings.forLibrarians"><![CDATA[We moedigen bibliothecarissen van onderzoeksbibliotheken aan om dit tijdschrift op te nemen in hun digitale tijdschriftcollectie. Ook wijzen we u erop dat het open source systeem dat dit tijdschrift gebruikt om te publiceren, gehost kan worden door bibliotheken ter ondersteuning van hun bij de redactie van elektronische tijdschriften betrokken faculteitsmedewerkers. (zie <a href="http://pkp.sfu.ca/ojs">Open Journal Systems</a>).]]></message>
	  <message key="default.contextSettings.lockssLicense"><![CDATA[Dit tijdschrift gebruikt het LOCKSS systeem om een gedistribueerd archief te maken tussen de deelnemende bibliotheken waarmee deze bibliotheken een permanent archief van het tijdschrift maken ten behoeve van bescherming en herstel. <a href="http://www.lockss.org/">Meer...</a>]]></message>
	  <message key="default.contextSettings.clockssLicense"><![CDATA[Dit tijdschrift gebruikt het CLOCKSS systeem om een gedistribueerd archief te maken tussen de deelnemende bibliotheken waarmee deze bibliotheken een permanent archief van het tijdschrift maken ten behoeve van bescherming en herstel. <a href="http://clockss.org/">Meer...</a>]]></message>

	  <!-- Group defaults -->
	  <message key="default.groups.name.manager">Tijdschriftbeheerder</message>
	  <message key="default.groups.plural.manager">Tijdschriftbeheerders</message>
	  <message key="default.groups.abbrev.manager">TB</message>
	  <message key="default.groups.name.editor">Tijdschriftredacteur</message>
	  <message key="default.groups.plural.editor">Tijdschriftredacteurs</message>
	  <message key="default.groups.abbrev.editor">TR</message>
	  <message key="default.groups.name.guestEditor">Gastredacteur</message>
	  <message key="default.groups.plural.guestEditor">Gastredacteurs</message>
	  <message key="default.groups.abbrev.guestEditor">GR</message>
	  <message key="default.groups.name.sectionEditor">Sectieredacteur</message>
	  <message key="default.groups.plural.sectionEditor">Sectieredacteurs</message>
	  <message key="default.groups.abbrev.sectionEditor">SR</message>
	  <message key="default.groups.name.subscriptionManager">Abonnementenbeheerder</message>
	  <message key="default.groups.plural.subscriptionManager">Abonnementenbeheerders</message>
	  <message key="default.groups.abbrev.subscriptionManager">AB</message>

	  <!-- Genre Defaults -->
	  <message key="default.genres.researchInstrument">Onderzoeksinstrument</message>
	  <message key="default.genres.researchMaterials">Onderzoeksmateriaal</message>
	  <message key="default.genres.researchResults">Onderzoeksresultaten</message>
	  <message key="default.genres.transcripts">Transcripties</message>
	  <message key="default.genres.dataAnalysis">Data-analyse</message>
	  <message key="default.genres.dataSet">Dataverzameling</message>
	  <message key="default.genres.sourceTexts">Brontekst</message>

	  <message key="default.groups.name.externalReviewer">Reviewer</message>
	  <message key="default.groups.plural.externalReviewer">Reviewers</message>
	  <message key="default.groups.abbrev.externalReviewer">R</message>
	  <message key="default.contextSettings.emailSignature"><![CDATA[<br/>
________________________________________________________________________<br/>
<a href="{$contextUrl}">{$contextName}</a>]]></message>
	
   <!--possibly superfluous terms-->
	 <message key="default.journalSettings.checklist.notPreviouslyPublished">De inzending is nog nergens anders gepubliceerd, en is voor geen ander tijdschrift ingediend (tenzij hiervoor een verklaring wordt gegeven in Opmerkingen voor de redactie).</message>
   <message key="default.journalSettings.checklist.fileFormat">De inzending is in OpenOffice, Microsoft Word of RTF bestandsindeling.</message>
   <message key="default.journalSettings.checklist.addressesLinked">Waar mogelijk werden URL's voor de bibliografische verwijzingen gegeven.</message>
   <message key="default.journalSettings.checklist.submissionAppearance">De tekst gebruikt enkele regelafstand; een 12-punt lettertype; cursivering in plaats van onderlijning (behalve voor URL's); en alle afbeeldingen, figuren en tabellen werden op de geschikte plaats in de tekst geplaatst, en niet aan het einde.</message>
   <message key="default.journalSettings.checklist.bibliographicRequirements">De tekst beantwoordt aan de stylistische en bibliografische vereisten die in de Richtlijnen voor auteurs worden gegeven.</message>
   <message key="default.journalSettings.privacyStatement">De namen en e-mailadressen in dit tijdschrift zullen uitsluitend worden gebruikt voor de vermelde doelen van dit tijdschrift en zullen niet beschikbaar worden gemaakt voor eender welke ander doeleinde of andere partij.</message>
   <message key="default.journalSettings.openAccessPolicy">Dit tijdschrift biedt onmiddellijke open access toegang aan, vanuit de gedachte dat het gratisch beschikbaar maken van onderzoek een betere globale kennisuitwisseling mogelijk maakt.</message>
   <message key="default.journalSettings.authorSelfArchivePolicy">Dit tijdschrift laat toe en moedigt auteurs aan om artikels buiten het tijdschrift te posten op persoonlijke websites of institutionele repositories; zowel voor als na de publicatie in het tijdschrift. Wel wordt gevraagd om, indien van toepassing, de publicatie in het tijdschrift te vermelden in de bibliografische beschrijving.</message>
   <message key="default.journalSettings.membershipFee">Geassocieerd lidmaatschap</message>
   <message key="default.journalSettings.copyeditInstructions"><![CDATA[De tekstredactie is bedoeld om de leesbaarheid, helderheid, grammatica, verwoording en opmaak van het artikel te verbeteren. Het biedt de auteurs een laatste gelegenheid om substantiële wijzigingen te maken in de tekst, omdat de volgende stap in het redactieproces zich beperkt tot het verbeteren van spelfouten en opmaakfouten.<br/><br/>

Het bestand voor tekstredactie moet in Word of .rtf formaat worden ingediend, zodat het eenvoudig met een tekstverwerker kan worden bewerkt. Deze instructies lichten twee werkwijzen toe voor tekstredactie. Eén aanpak is gebaseerd op de functionaliteit voor tekstrevisie van Microsoft Word en vereist dat de tekstredacteur, redacteur en auteur beschikking hebben over deze software. Een tweede systeem, dat software-onafhankelijk is, is met toestemming overgenomen van de Harvard Educational Review. De redactie van dit tijdschrift kan deze instructies aanpassen; suggesties voor verbetering van het redactieproces voor dit tijdschrift zijn dus mogelijk.

<h4>Systemen voor tekstredactie</h4>

<strong>1. Functionaliteit voor tekstrevisie van Microsoft Word</strong><br/><br/>

Onder Tools in de menubalk, biedt de revisie-functie de tekstredacteur de mogelijkheid om toevoegingen (die verschijnen in kleur) en schrappingen (die verschijnen doorstreept in kleur of in de marge) aan te brengen. De tekstredacteur kan voor zowel de auteur (auteursvragen) als de redacteur (redacteursvragen) opnemen door deze vragen in te sluiten tussen rechte haken. De geredigeerde versie wordt vervolgens geüpload en de redacteur wordt verwittigd. De redacteur beoordeelt dan de tekst en verwittigt de auteur.<br/><br/>

De redacteur en auteur laten de voorgestelde wijzigingen waarmee ze het eens zijn ongewijzigd in de tekst staan. Mochten verdere wijzigingen nodig zijn, dan kunnen redacteur en auteur de initiële toevoegingen en schrappingen wijzigen en desgewenst nieuwe aanbrengen. Auteurs en redacteurs moeten alle aan hen gerichte vragen beantwoorden binnen de rechte haken in de tekst.<br/><br/>

Nadat de tekst werd gereviewd door de redacteur en auteur, zal de tekstredacteur een laatste tekstredactie uitvoeren, de voorgestelde wijzigingen accepteren en de tekst voorbereiden voor proeflezing.<br/><br/>

<strong>2. Harvard Educational Review</strong><br/><br/>

<strong>Instructies voor het maken van elektronische wijzigingen aan het manuscript</strong><br/><br/>

Volg deze werkwijze om elektronische wijzigingen aan te brengen aan uw manuscript:<br/><br/>

<strong>Voorgestelde wijzigingen beantwoorden.</strong><br/>
  Als u een voorgestelde verandering accepteert, verandert u de vetgedrukte tekst in normale tekst<br/>
  Als u een voorgestelde suggestie niet accepteert, zet zet u  de originele tekst <strong>vetgedrukt</strong> terug<br/><br/>

<strong>Tekst toevoegen en verwijderen.</strong><br/>
  Markeer toevoegingen door de nieuwe tekst <strong>vetgedrukt</strong> te maken<br/>
  Vervang verwijderde secties door: <strong>[verwijderde tekst]</strong><br/>
Als u een of meer zinnen verwijdert, geeft dat dan aan met een aantekening, bv. <strong>[2 zinnen verwijderd]</strong>.<br/><br/>

<strong>Reageren op vragen aan de auteur(QA's)</strong><br/>
  Hou alle QA's intact and vetgedrukt in de tekst. Verwijder ze niet.<br/>
  Reageer op een QA, door er een opmerking achter te zetten. Opmerkingen moeten aangegeven worden met:
<strong>[Commentaar:</strong>]<br/>
  bv. <strong>[Commentaar: Discussie over de methodologie uitgebreid zoals voorgesteld]</strong><br/><br/>

<strong>Opmerkingen</strong><br/>
  Gebruik opmerkingen om organisatorische veranderingen of grote revisies uit te leggen<br/>
  bv.  <strong>[Commentaar: De paragraaf verplaatst van p. 5 naar p. 7]</strong><br/>
  Noot: Gebruik bij het refereren aan paginanummers de paginanummers van de afgedrukte kopie van het manuscript dat u gekregen heeft. Dit is belangrijk omdat paginanummers kunnen veranderen bij het reviseren van het document.<br/><br/>

<h4>Een voorbeeld van een elektronische revisie</h4>

<ol>
<li><strong>Initiële tekstredactie.</strong> De tekstredacteur van het tijdschrift zal de tekst bewerken om de leesbaarheid, helderheid, grammatica, verwoording en opmaak van het artikel te verbeteren. Waar nodig worden vragen aan de auteur ingevoegd. Na de initiële tekstredactie uploadt de tekstredacteur het gereviseerde bestand op de website van het tijdschrift en brengt de auteur hiervan op de hoogte.</li>
<li><strong>Tekstredactie door de auteur.</strong> Alvorens grote wijzigingen aan te brengen aan de structuur en organisatie van het bewerkte manuscript, moet de auteur hiervoor overleggen bij de redacteurs die het artikel begeleiden. Auteurs moeten wijzigingen die werden voorgesteld in de initiële tekstredactie aanvaarden of verwerpen, en alle vragen aan de auteur beantwoorden. Na voltooiing van de bewerking moeten auteurs het bestand hernoemen van AuteursNaamQA.doc naarAuteursNaamQAR.doc (bv. van PeetersQA.doc naar PeetersQAR.doc) en het bewerkte bestand opladen op de website van het tijdschrift.</li>
<li><strong>Finale tekstredactie.</strong> De tekstredacteur van het tijdschrift zal de wijzigingen van de auteur beoordelen en diens antwoorden op alle vragen verwerken in een finaal manuscript. Daarna uploadt de tekstredacteur het afgewerkte bestand op de website van het tijdschrift, en brengt de opmaakredacteur daarvan op de hoogte.</li>
</ol>]]></message>
   <message key="default.journalSettings.refLinkInstructions"><![CDATA[<h4>Biografische links toevoegen in het opmaakproces</h4>
	<p>Zorg ervoor dat alle hyperlinks in de tekst werken, wanneer het bestand wordt omgevormd tot HTML of PDF.</p>
	<h4>A. De auteur voorziet een link bij de verwijzing</h4>
	<ol>
	<li>Voeg, als de inzending nog in tekstverwerkerformaat is (bv. Word), de formule BEKIJK ITEM toe aan het einde van de referentie met een URL.</li>
	<li>Vorm die formule om tot een hyperlink door ze te selecteren en via de Word-functie Hyperlink toevoegen de URL in te voegen die in stap #2 werd voorbereid.</li>
	</ol>
	<h4>B. Lezers in staat stellen om Google Scholar te doorzoeken voor referenties</h4>
	<ol>
		<li>Kopieer, als de inzending nog in tekstverwerkerformaat is (bv. Word), de titel van het werk waaraan wordt gerefereerd in de literatuurlijst. Als die titel te algemeen is, kopieer dan ook de auteur.</li>
		<li>Plak de titel van het werk waarnaar wordt verwezen tussen aanhalingstekens (%22), en plaats een + teken tussen elk woord: http://scholar.google.com/scholar?q=%22PLAK+TITEL+HIER%22&hl=en&lr=&btnG=Search.</li>
	<li>Voeg de formule GS SEARCH toe aan het einde van elk citaat in de literatuurlijst van de inzending.</li>
	<li>Vorm die formule om tot een hyperlink door ze te selecteren en via de Word-functie Hyperlink toevoegen de URL in te voegen die in stap #2 werd voorbereid.</li>
	</ol>
	<h4>C. Lezers in staat stellen om referenties te zoeken met een DOI</h4>
	<ol>
	<li>Kopieer, als de inzending nog in tekstverwerkerformaat is (bv. Word), een lijst van referenties in de CrossRef Text Query http://www.crossref.org/freeTextQuery/.</li>
	<li>Plak elke DOI die zo wordt gevonden in een URL (tussen = en &): http://www.cmaj.ca/cgi/external_ref?access_num=PLAK DOI#HIER&link_type=DOI.</li>
	<li>Voeg de formule CrossRef toe aan het einde van elk citaat in de literaturlijst van de inzending.</li>
	<li>Vorm die formule om tot een hyperlink door ze te selecteren en en via de Word-functie Hyperlink toevoegen de URL in te voegen die in stap #2 werd voorbereid.</li>
	</ol>
  ]]></message>
   <message key="default.journalSettings.proofingInstructions"><![CDATA[<p>De stap van het proeflezen is bedoeld om alle fouten te controleren in de proef, wat betreft spelling, grammatica en opmaak. Meer substantiële wijzigingen kunnen niet meer worden gemaakt in deze stap, tenzij dat wordt besproken met de sectieredacteur. In Proeflezen, klik op BEKIJK PROEF om de HTML, PDF en andere beschikbare bestandsformaten te bekijken die in de publicatie worden gebruikt.</p>
	<h4>Spellings- en grammaticale fouten</h4>

	<p>Kopieer het problematische woord of fragment en plak ze in het Proeflezing correcties vak met "WIJZIG-IN" instructies aan de redacteur, op deze manier:</p>

	<pre>1. WIJZIG...
	groter als de andere
	IN...
	groter dan de andere</pre>
	<br />
	<pre>2. WIJZIG...
	Malinowsky
	IN...
	Malinowski</pre>
	<br />

	<h4>Opmaakfouten</h4>

	<p>Beschrijf de plaats en aard van het probleem in het Proeflezing correcties vak, na de titel "OPMAAK" op volgende manier:</p>
	<br />
	<pre>3. OPMAAK
	De cijfers in tabel 3 zijn niet uitgelijnd in de derde kolom.</pre>
	<br />
	<pre>4. OPMAAK
	De paragraaf die begint met "Dit laatste onderwerp..." springt niet in.</pre>]]></message>
   <message key="default.journalSettings.forAuthors"><![CDATA[Bent u geïnteresseerd in het aanleveren van artikels? Dan raden we u aan de pagina <a href="{$indexUrl}{$journalPath}/about">Over het tijdschrift</a> te bekijken dat informatie biedt over het publicatiebeleid van de verschillende secties. Lees ook vooraf de pagina <a href="{$indexUrl}{$journalPath}/about/submissions#authorGuidelines">Auteursrichtlijnen<a>. Auteurs moeten zich <a href="{$indexUrl}{$journalPath}/user/register">registreren</a> in het tijdschrift voordat ze artikels kunnen inzenden. Als u al bent ingeschreven hoeft u alleen nog <a href="{$indexUrl}{$journalPath}/login">in te loggen</a> en kunt u beginnen met de vijf stappen procedure. Indien u wel geregistreerd bent als lezer of reviewer maar nog niet als auteur, ga dan naar Mijn profiel in de rechter kolom en voeg de rol van auteur aan uw profiel toe.]]></message>
   <message key="default.journalSettings.forLibrarians"><![CDATA[We moedigen bibliothecarissen van onderzoeksbibliotheken aan om dit tijdschrift op te nemen in hun digitale tijdschriftcollectie. Ook wijzen we u erop dat het open source systeem dat dit tijdschrift gebruikt om te publiceren, gehost kan worden door bibliotheken ter ondersteuning van hun bij de redactie van elektronische tijdschriften betrokken faculteitsmedewerkers. (zie <a href="http://pkp.sfu.ca/ojs">Open Journal Systems</a>).]]></message>
   <message key="default.journalSettings.lockssLicense"><![CDATA[Dit tijdschrift gebruikt het LOCKSS systeem om een gedistribueerd archief te maken tussen de deelnemende bibliotheken waarmee deze bibliotheken een permanent archief van het tijdschrift maken ten behoeve van bescherming en herstel. <a href="http://www.lockss.org/">Meer...</a>]]></message>
   <message key="default.journalSettings.clockssLicense"><![CDATA[Dit tijdschrift gebruikt het CLOCKSS systeem om een gedistribueerd archief te maken tussen de deelnemende bibliotheken waarmee deze bibliotheken een permanent archief van het tijdschrift maken ten behoeve van bescherming en herstel. <a href="http://clockss.org/">Meer...</a>]]></message>
   <message key="default.journalSettings.publicationFee">Artikel publicatie</message>
   <message key="default.journalSettings.purchaseArticleFee">Koop artikel</message>
   <message key="default.journalSettings.purchaseIssueFee">Koop nummer</message>
   <message key="default.journalSettings.emailSignature"><![CDATA[<br/>
________________________________________________________________________<br/>
<a href="{$ldelim}$contextUrl{$rdelim}">{$ldelim}$contextName{$rdelim}</a>]]></message>
   <message key="default.journalSettings.forReaders"><![CDATA[We moedigen onze lezers aan om zich aan te melden voor het ontvangen van bericht van publicatie. Gebruik hiervoor de knop <a href="{$indexUrl}{$journalPath}/user/register">Registreren</a> in de balk bovenaan de homepage van het tijdschrift. Na registratie ontvangt u per e-mail de inhoudsopgave van elk nieuw nummer. Daarnaast stelt u het tijdschrift in staat zich te beroepen op een zekere achterban. Zie de <a href="{$indexUrl}{$contextPath}/about/submissions#privacyStatement">Privacy verklaring</a> van het tijdschrift waarin de lezers wordt verzekerd dat hun naam en e-mailadres niet voor andere doeleinden zullen worden gebruikt.]]></message>
</locale>
