<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE locale SYSTEM "../../../../../lib/pkp/dtd/locale.dtd">

<!--
  * plugins/importexport/datacite/locale/ru_RU/locale.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2019 Simon Fraser University
  * Copyright (c) 2003-2019 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  * Localization information: https://pkp.sfu.ca/wiki/index.php?title=OJS:_Russian_(ru_RU)
  * Localization strings.
  -->

<locale name="ru_RU" full_name="Русский">
	<message key="plugins.importexport.datacite.displayName">Модуль «Экспорт/регистрация DataCite»</message>
	<message key="plugins.importexport.datacite.description">Экспортирует или регистрирует метаданные выпуска, статьи, гранки и дополнительных файлов в формате DataCite.</message>

	<message key="plugins.importexport.datacite.settings.description">Пожалуйста, настройте модуль экспорта DataCite перед его первым использованием.</message>
	<message key="plugins.importexport.datacite.intro"><![CDATA[
		Если вы хотите зарегистрировать DOI в DataCite, пожалуйста, свяжитесь с управляющим
		агентом через <a href="http://datacite.org/contact" target="_blank">главную страницу
		DataCite</a>, который перенаправит вас к вашему региональному члену DataCite. Как только вы
		установите отношения с организацией-членом DataCite, вы будете получить
		доступ к службе DataCite для выдачи постоянных идентификаторов (DOI)
		и регистрации связанных с ними метаданных. Если у вас нет вашего собственного имени пользователя и
		пароля, вы все равно сможете экспортировать в формат DataCite XML, но
		не сможете зарегистрировать ваши DOI в DataCite из OJS.
		Пожалуйста, обратите внимание, что пароль будет сохраняться как простой текст, то есть не будет шифроваться,
		это требования службы регистрации DataCite.
	]]></message>

	<message key="plugins.importexport.datacite.settings.form.username">Имя пользователя (символ)</message>
	<message key="plugins.importexport.datacite.settings.form.usernameRequired">Пожалуйста, введите имя пользователя (символ), который вы получили от DataCite. Имя пользователя не может содержать двоеточия.</message>
	<message key="plugins.importexport.datacite.settings.form.automaticRegistration.description">OJS будет депонировать DOI автоматически в DataCite. Обратите внимание, что это может потребовать небольшого количества времени после публикации для обработки (например, в зависимости от настроек вашего cron). Вы можете проверить все незарегистрированные DOI.</message>
	<message key="plugins.importexport.datacite.settings.form.testMode.description">Использовать тестовый префикс DataCite для регистрации DOI. Пожалуйста, не забудьте убрать этот параметр этот параметр для реальной работы.</message>

	<message key="plugins.importexport.datacite.senderTask.name">Задача автоматической регистрации DataCite</message>

	<message key="plugins.importexport.datacite.cliUsage"><![CDATA[Вызов:
{$scriptName} {$pluginName} export [ИмяФайлаВывода] [путь_журнала] {issues|articles|galleys} IdОбъекта1 [IdОбъекта2] ...
{$scriptName} {$pluginName} register [путь_журнала] {issues|articles|galleys} IdОбъекта1 [IdОбъекта2] ...
]]></message>
</locale>
