<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE email_texts SYSTEM "../../../../../lib/pkp/dtd/emailTemplateData.dtd">

<!--
  * @file plugins/generic/booksForReview/locale/ru_RU/emailTemplates.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2015 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2015 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Books for review email template localized default text for the ru_RU (Russian) locale.
  * With updates from Pavel Pisklakov (revising translation). 
  -->
<email_texts locale="ru_RU">
	<email_text key="BFR_REVIEW_REMINDER">
		<subject>Книга на рецензию: напоминание о сроке</subject>
		<body>{$authorName}!

Напоминаем вам о том, что Вы должны предоставить рецензию на книгу «{$bookForReviewTitle}» до {$bookForReviewDueDate}.

Чтобы отправить Вашу рецензию, зайдите на веб-сайт журнала под своей учетной записью и отправьте рецензию как обычную статью. Для Вашего удобства ниже приведен адрес (URL) для отправки.

Адрес (URL) для отправки: {$submissionUrl}

Пожалуйста, свяжитесь со мной, если у Вас есть какие-то вопросы или сомнения по рецензии на эту книгу.

Благодарю Вас за Ваш вклад в наш журнал и надеюсь вскоре получить Вашу рецензию.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Это автоматически генерируемое письмо электронной почты, которое отправляется автору рецензии на книгу в качестве напоминания о том, что приближается срок сдачи рецензии.</description>
	</email_text>
	<email_text key="BFR_REVIEW_REMINDER_LATE">
		<subject>Книга на рецензию: срок прошел</subject>
		<body>{$authorName}!

Напоминаем Вам о том, что Вы должны были предоставить рецензию на книгу «{$bookForReviewTitle}» до {$bookForReviewDueDate}, но мы все еще ее не получили.

Чтобы отправить Вашу рецензию, зайдите на веб-сайт журнала под своей учетной записью и отправьте рецензию как обычную статью. Для Вашего удобства ниже приведен адрес (URL) для отправки.

Адрес (URL) для отправки: {$submissionUrl}

Пожалуйста, свяжитесь со мной, если у Вас есть какие-то вопросы или сомнения по рецензии на эту книгу.

Благодарю Вас за Ваш вклад в наш журнал и надеюсь вскоре получить Вашу рецензию.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Это автоматически генерируемое письмо электронной почты, которое отправляется автору рецензии на книгу после того, как срок сдачи рецензии уже прошел.</description>
	</email_text>
	<email_text key="BFR_BOOK_ASSIGNED">
		<subject>Книга на рецензию: книга назначена</subject>
		<body>{$authorName}!

Это письмо является подтверждением того, что книга «{$bookForReviewTitle}» была назначена Вам для рецензирования. Срок предоставления рецензии {$bookForReviewDueDate}.

Пожалуйста, убедитесь что Ваш почтовый адрес в Вашем профиле пользователя нашей системы является актуальным. Этот адрес будет использован для отправки Вам копии книги для рецензирования.

Почтовый адрес, который есть у нас в файле, таков:
{$authorMailingAddress}

Если этот адрес является не полным или Вы более не доступны по этому адресу, пожалуйста, воспользуйтесь следующим адресом (URL) профиля пользователя, чтобы обновить свой адрес:

Адрес (URL) профиля пользователя: {$userProfileUrl}
 
Чтобы отправить Вашу рецензию, зайдите на веб-сайт журнала под своей учетной записью и отправьте рецензию как обычную статью. 

Адрес (URL) для отправки: {$submissionUrl}

Пожалуйста, свяжитесь со мной, если у Вас есть какие-то вопросы или сомнения по рецензии на эту книгу.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Это письмо отправляется редактором автору рецензии на книгу, когда редактор назначает книгу для рецензирования автору.</description>
	</email_text>
	<email_text key="BFR_BOOK_DENIED">
		<subject>Книга на рецензию</subject>
		<body>{$authorName}!

К сожалению, я не могу сейчас назначить Вам книгу «{$bookForReviewTitle}» для рецензирования.

Надеюсь, что сейчас или в будущем Вы выберите другую книгу для рецензирования из нашего списка.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Это письмо отправляется редактором заинтересованному автору, когда книга более не доступна для рецензирования.</description>
	</email_text>
	<email_text key="BFR_BOOK_REQUESTED">
		<subject>Книга на рецензию: книга запрошена</subject>
		<body>{$editorName}!

Я бы хотел написать рецензию на книгу «{$bookForReviewTitle}».

Можете ли Вы подтвердить, что эта книга все еще доступна для рецензирования?

{$authorContactSignature}</body>
		<description>Это письмо отправляется редактору автором, заинтересованным в рецензировании книги, указанной в списке.</description>
	</email_text>
	<email_text key="BFR_BOOK_MAILED">
		<subject>Книга на рецензию: книга отправлена</subject>
		<body>{$authorName}!

Это письмо является подтверждением того, что я отправил Вам копию книги «{$bookForReviewTitle}» на следующий почтовый адрес из Вашего профиля пользователя в нашей системе:
{$authorMailingAddress}
 
Чтобы отправить Вашу рецензию, зайдите на веб-сайт журнала под своей учетной записью и отправьте рецензию как обычную статью. 

Адрес (URL) для отправки: {$submissionUrl}

Пожалуйста, свяжитесь со мной, если у Вас есть какие-то вопросы или сомнения по рецензии на эту книгу.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Это письмо отправляется редактором автору рецензии на книгу, когда редактор отправляет автору почтой копию книги.</description>
	</email_text>
	<email_text key="BFR_REVIEWER_REMOVED">
		<subject>Книга на рецензию</subject>
		<body>{$authorName}!

Это письмо является подтверждением того, что Вы были удалены из рецензентов книги «{$bookForReviewTitle}», которая будет снова доступна другим авторам, заинтересованным в ее рецензировании.

Надеюсь, что сейчас или в будущем Вы выберите другую книгу для рецензирования из нашего списка.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Это письмо отправляется редактором заинтересованному автору, когда книга более не доступна для рецензирования.</description>
	</email_text>
</email_texts>
