<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE email_texts SYSTEM "../../lib/pkp/dtd/emailTemplateData.dtd">

<!--
  * locale/sr_SR/emailTemplateData.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2015 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2015 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Localized email templates XML file.
  *
  -->

<email_texts locale="sr_SR">
	<email_text key="NOTIFICATION">
		<subject>Imate poruku od {$siteTitle}</subject>
		<body>Imate poruku od {$siteTitle}:

{$notificationContents}

Link: {$url}

{$principalContactSignature}</body>
		<description>Ova poruka je poslata registrovanim korisnicima koji su obeležili da žele da primaju poruke putem imejla.</description>
	</email_text>
	<email_text key="NOTIFICATION_MAILLIST">
		<subject>Nova poruka od {$siteTitle}</subject>
		<body>Imate novu poruku od {$siteTitle}:
--
{$notificationContents}

Link: {$url}
--

Ukoliko želite da više ne primate obaveštenja o novim porukama idite na link  {$unsubscribeLink} i unesite imejl adresu i lozinku.

{$principalContactSignature}</body>
		<description>Ova poruka je poslata neregistrovanim korisnicima na mejling listi</description>
	</email_text>
	<email_text key="NOTIFICATION_MAILLIST_WELCOME">
		<subject>Dobrodošli na {$siteTitle} mejling listu!</subject>
		<body>Prijavili ste se da primate obaveštenja od {$siteTitle}.

Molimo Vas da kliknete na link kako biste potvrdili svoj zahtev i dodali Vašu imejl adresu na mejling listu: {$confirmLink}

Ukoliko ne želite više da primate imejlove o obaveštenjima, idite na {$unsubscribeLink} i unesite imejl adresu i lozinku.

Vaša lozinka za onemogućavanje imejl obaveštenja je: {$password}

{$principalContactSignature}</body>
		<description>Ova poruka se šalje neregistrovanim korisnicima koji su se tek registrovali na mejling listu obaveštenja</description>
	</email_text>
	<email_text key="SUBSCRIPTION_NOTIFY">
		<subject>Obaveštenje o pretplati</subject>
		<body>{$subscriberName}:

Registrovani ste kao pretplatnik u sistemu {$journalName}, sa sledećim pretplatama:

{$subscriptionType}

Da biste pristupili sadržaju koji je dostupan samo pretplatnicima jednostavno se prijavite u sistem sa Vašim korisničkim imenom "{$username}".

Kada se prijavite, možete menjati podatke na vašem profilu i lozinku.

Imajte na umu da ukoliko imate institucionalnu pretplatu nema potrebe da se korisnici sa vaše institucije prijavljuju korisničkim imenom i lozinkom pošto će pretplata biti automatski prepoznata od strane sistema.

Ukoliko imate bilo kakvih pitanja slobodno nas kontaktirajte.

{$subscriptionContactSignature}</body>
		<description>Ovaj imejl obaveštava registrovane čitaoce da je urednik napravio nalog za njihovu pretplatu. Imejl poruka sadrži URL časopisa kao i instrukcije za pristup.</description>
	</email_text>
	<email_text key="PASSWORD_RESET_CONFIRM">
		<subject>Password Reset Confirmation</subject>
		<body>We have received a request to reset your password for the {$siteTitle} web site.

If you did not make this request, please ignore this email and your password will not be changed. If you wish to reset your password, click on the below URL.

Reset my password: {$url}

{$principalContactSignature}</body>
		<description>This email is sent to a registered user when they indicate that they have forgotten their password or are unable to login. It provides a URL they can follow to reset their password.</description>
	</email_text>
</email_texts>
