<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE email_texts SYSTEM "../../../../../lib/pkp/dtd/emailTemplateData.dtd">
<!--
  * emailTemplateData.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2014 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Localized email templates XML file.
  *
  -->
<email_texts locale="pt_BR">
	<email_text key="BFR_REVIEW_REMINDER">
		<subject>Revisão de literatura: Lembrete de prazo de conclusão</subject>
		<body>Prezada(o) {$authorName},

Este é apenas um lembrete de que o prazo para conclusão da revisão de literatura de {$bookForReviewTitle} é {$bookForReviewDueDate}.

Para enviar sua revisão, acesse o sistema e conclua o processo de submissão padrão. Para sua conveniência, segue a URL.

URL da submissão: {$submissionUrl}

Em caso de dúvidas ou preocupações com relação ao processo de revisão de literatura, entre em contato.

Agradecemos sua contribuição à revista e aguardamos sua submissão.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Mensagem automática enviada ao autor de revisão de literatura, como lembrete de prazo de conclusão próximo.</description>
	</email_text>
	<email_text key="BFR_REVIEW_REMINDER_LATE">
		<subject>Revisão de literatura: Lembrete de prazo de conclusão expirado</subject>
		<body>Prezada(o) {$authorName}:

Este é um lembrete de que o prazo de conclusão da revisão de literatura {$bookForReviewTitle} venceu {$bookForReviewDueDate}, mas a revisão ainda não foi recebida.

Para enviar a revisão de literatura, acesse o sistema e conclua a submissão online padrão. Para sua conveniência, segue a URL.

URL da submissão: {$submissionUrl}

Em caso de dúvidas ou preocupações com relação ao processo de revisão de literatura, entre em contato.

Agradecemos sua contribuição à revista e aguardamos sua submissão.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Mensagem automática enviada ao autor de revisão de literatura, como lembrete de prazo de conclusão próximo.</description>
	</email_text>
	<email_text key="BFR_BOOK_ASSIGNED">
		<subject>Revisão de literatura: revisão designada</subject>
		<body>Prezada(o) {$authorName}:

Esta mensagem confirma a designação do título {$bookForReviewTitle} para revisão de literatura, a ser concluída até {$bookForReviewDueDate}.

Verifique se seu endereço postal está atualizado no seu perfil, pois ele será usado para enviar uma cópia do trabalho.

Seu endereço postal atual é:
{$authorMailingAddress}

Caso o endereço esteja incompleto ou equivocado, use a seguinte URL para atualizar seus dados cadastrais:

URL do perfil: {$userProfileUrl}

Para enviar uma revisão de literatura, acesse o sistema e conclua o processo de submissão padrão de um artigo.

URL da submissão: {$submissionUrl}

Em caso de dúvidas e preocupações com relação ao processo de revisão de literatura, entre em contato.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Mensagem enviada pelo editor ao autor de revisão de literatura, referente à tarefa de revisão designada.</description>
	</email_text>
	<email_text key="BFR_BOOK_DENIED">
		<subject>Revisão de literatura</subject>
		<body>Prezada(o) {$authorName}:

Infelizmente não é possível designar-lhe o título {$bookForReviewTitle} para revisão de literatura.

Espero poder contar com sua contribuição para outro título de nossa lista, agora ou em outra oportunidade futura.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Mensagem enviada pelo editor a autor interessado em realizar revisão de literatura, referente a literatura não mais disponível para revisão.</description>
	</email_text>
	<email_text key="BFR_BOOK_REQUESTED">
		<subject>Revisão de literatura: revisão solicitada</subject>
		<body>Prezada(o) {$editorName},

Estou interessado em escrever a revisão de literatura do título {$bookForReviewTitle}.

Este título ainda está disponível para revisão de literatura?

{$authorContactSignature}</body>
		<description>Mensagem enviada ao editor por autor interessado em realizar revisão de literatura disponível na lista.</description>
	</email_text>
	<email_text key="BFR_BOOK_MAILED">
		<subject>Revisão de literatura: revisão postada</subject>
		<body>Prezada(o) {$authorName},

Esta mensagem é uma confirmação do envio via correio de uma cópia do título {$bookForReviewTitle} para o seguinte endereço postal, disponível em seu cadastro:
{$authorMailingAddress}
 
Para enviar sua revisão de literatura, acesse o sistema e siga os passos para a submissão padrão completa de um artigo.

URL da submissão: {$submissionUrl}

Em caso de dúvidas ou preocupações com relação ao processo de revisão de literatura, entre em contato.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Mensagem enviada pelo editor ao autor de revisão de literatura, referente à postagem via correio de cópia do livro ao autor.</description>
	</email_text>
	<email_text key="BFR_REVIEWER_REMOVED">
		<subject>Revisão de literatura</subject>
		<body>Prezada(o) {$authorName}:

Esta mensagem é uma confirmação de sua exclusão do processo de revisão de literatura do título {$bookForReviewTitle}, que será oferecido a outros autores interessados.

Esperamos poder contar com sua contribuição para outros títulos de nossa lista, agora ou em outra oportunidade futura.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Mensagem enviada pelo editor ao autor de revisão de literatura, confirmando título indisponível para revisão.</description>
	</email_text>
</email_texts>
