<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE email_texts SYSTEM "../../../../../lib/pkp/dtd/emailTemplateData.dtd">
<!--
  * emailTemplates.xml
  *
  * Copyright (c) 2014-2016 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2016 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Localized email templates XML file.
  *
  -->
<email_texts locale="ro_RO">
	<email_text key="DOAJ_EMAIL_REP">
		<subject>Contribuirea la DOAJ cu informații privind revista</subject>
		<body><![CDATA[Dragă Sonja, <br />
			<br />
Acest mesaj a fost trimis pentru a te înștiința că dorim să includem {$contextName} în DOAJ. Pentru a crește viteza procesului de evaluare, am dori să-ți oferim câteva informații despre revista noastră.<br />
<br />
Acces deschis (nu taxează cititorii sau instituțiile din care fac parte pentru acces) (da/nu): {$isOpenAccess}<br />
<br />
Titlul revistei: {$contextName}<br />
<br />
Titlul alternativ al revistei (folosește-l dacă revista are un al doilea nume care este foarte cunoscut): {$altTitle}<br />
<br />
URL: {$journalURL}<br />
<br />
Autorii sunt taxați pentru publicare? (da/nu): {$hasAuthorFee}<br />
<br />
Ai un URL (link) către o pagină cu informații care se adresează autorilor? (URL): {$infoURL}<br />
 <br />
Control prin evaluare peer-review sau control editorial (da/nu): {$isPeerReviewed}<br />
<br />
Revistă de cercetare care conține în principal rezultate originale de cercetare sau evaluări ale cercetărilor (da/nu): {$isOriginalResearch}<br />
<br />
Comunitatea științifică/de cercetare ca și grup țintă principal (da/nu): {$isAcademic}<br />
<br />
Activă (da/nu): {$isActive}<br />
<br />
Este și în formă tipărită (da/nu): {$hasPrintedForm}<br />
<br />
Embargo (dacă versiunea tipărită este publicată înaintea versiunii online) (da/nu): {$hasEmbargo}<br />
<br />
Access deschis pe deplin începând cu anul: {$accessFrom}<br />
<br />
Volumul (first full text accessible volume): {$firstVolume}<br />
<br />
Număr (primul număr cu acces la textul integral): {$firstIssue}<br />
<br />
ISSN (Completează DOAR dacă revista are un ISSN): {$issn}<br />
<br />
EISSN (Completează DOAR dacă revista are un EISSN): {$eissn}<br />
<br />
Editor: {$publisherName}<br />
<br />
Țara: {$country}<br />
<br />
Limbi: {$languages}<br />
<br />
Cuvinte cheie (trei - cinci cuvinte care descriu conținutul revistei): {$keywords}<br />
<br />
Persoană de contact (numele persoanei de contact, poate fi editorul/redactoru șef): {$contactName}<br />
<br />
Email de contact (adresa de email pentru persoana de contact): {$contactEmail}<br />
<br />
Periodicitatea revistei / an: {$frequency}<br />
<br />
Numărul de articole / număr: {$articlesPerIssue}<br />
<br />
Reține că DOAJ include doar titlurile care se ridică la nivelul și criteriile de selecție cerute (http://www.doaj.org/articles/about#definitions).<br />
<br />
Ce nu incorporează DOAJ: <br />
	- Buletine de informare care doar aduc informații despre o instituție. <br />
	- Reviste care taxează accesul sau care au taxe pentru abonamente. <br />
	- Reviste care impun o perioadă de embargo. <br />
<br />
Mulțumesc! <br />
Cu stimă,<br />
{$editorialContactSignature}]]></body>
		<description>Acest șablon de email este utilizat pentru a trimite un email contactului de la DOAJ cu scopul de a include revista în propriile lor arhive.</description>
	</email_text>
</email_texts>
