<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../topic.dtd">

<!--
  * 000007.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2007 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Section Editor's Role Index - Editing 
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="editorial/topic/000007" locale="tr_TR" title="Düzenleme" toc="editorial/toc/000004" subtoc="editorial/toc/000007" key="editorial.sectionEditorsRole.editing">
	<section>
		<![CDATA[
		<p>Bölüm editörü sayfa düzenleyici, mizanpajcı ve prova okuma işlemlerini gerçekleştirecek olan kişileri derleme ekibinin üyeleri arasından seçerek ve makalenin bu süreçlerinin zamanında gerçekleştirildiğini denetler. Süreç sayfa düzenleyicinin seçilmesi ve bu kişiden makalenin sayfa düzeninin başlatması istenilince başlar. Bölüm editörü (dergide farklı editör görevlerinden kaç tanesinin kullanıldığına bağlı olarak) mizanpajcı ve prova okuyucuyu aynı anda seçebilir veya birini seçmek için bir önceki sürecin tamamlanmasını bekleyebilir. Genel olarak o görev için atanmış kişileri değiştirmek için Bölüm editörünün Tekrar Seç'i tıklaması ve seçili kişinin yerine geçecek olan yeni bir kişi ataması yeterlidir. Derleme süreci prova okumanın tamamlanması ile sonra erer ve bu noktada bölüm editörü makaleyi yayım tarihinin belirlenmesi için editöre gönderir. Buradaki görünüm sayısı ilgili yazının prova dizgisininkaç kez görüldüğünü gösterir</p>
		<p><em>Daha fazla sayfa düzenine gereksinimi olan mizanpaj sürecindeki Makaleler</em>. Editör diler ise, mizanpaj aşamasındaki makaleyi sayfa düzenlemesi için e-posta eki olarak sayfa düzenleyiciye (ki sayfa düzenleyici Yazarla iletişim kurmak isteyebilir) yollayabilir. Bu ek sayfa düzeni tamamlandıktan sonra makale editöre geri döner ve editör makalenin son halini mizanpaj sürümü olarak sisteme yükleyebilir.</p>
		<p><em>Basıma gönderilmiş bir makalenin prova dizgisini değiştirmek</em>. Makale basıma gönderildikten sonra Derleme sayfası (ilgili özet, hakemlik ve tarih sayfaları ile birlikte) Arşivler bölümüne gönderilir. Editör, arşiv sayfasından makalelere ulaşacak olan mizanpajcıdan prova dizgileri değiştirmesini ve sisteme yeniden yüklemesini isteyebilir. Bu sadece makale yayıma gönderildikten sonra değil, makale yayımlandıktan sonra da yapılabilir. Yeni yüklenen prova dizgi, yayınlanmış sürüm olarak görülecektir. Ancak, bu işlem yapılırken derginin yayım sürecinin bütünlüğünü korumak için ve Editör yayımlanan öğeye bir not eklemek isteyebileceğinden oldukça dikkat edilmelidir.</p>
		]]>	
	</section>
</topic>
