<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000031.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2015 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2015 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Reviewer's Role Index - Review
  *
  -->

<topic id="editorial/topic/000031" locale="tr_TR" title="Değerlendirme" toc="editorial/toc/000008" key="editorial.reviewersRole.review">
	<section>
		<![CDATA[<p>Değerlendirme süreci Hakeme değerlendirme sürecinde yol göstermek amacıyla 6 aşamaya ayrılmıştır.</p><p><em>Birinci Aşama</em><br /> Hakemler öncelikle bölüm editörüne değerlendirmeyi kabul edip etmediklerini bildirirler. Bu konudaki karar başvurunun özetine, ve belki de 3. aşamada başvuru ismine tıklanarak görülebilecek olan tam metne bakılarak verilmelidir (dergi politikasına göre, hakemlik kabul edilmeden önce başvurunun tamamı hakemler tarafından görülemeyebilir). </p><p><em>Eğer hakemlik yapılamayacaksa</em>. Hakemlik yapamayacak olan hakem bölüm editörüne standart bir mesaj yollanmasını sağlayan Hakemlik Yapamayacağım bağlantısına tıklar. Hakem eğer isterse bu mesajı değiştirerek neden hakemlik yapamayacağı konusunda (örn: zamanlama, çıkar çatışması, uzmanlık eksikliği vs...) bölüm editörüne bilgi verebilir.</p><p><em>Eğer hakemlik yapabilecekse</em>. Hakemlik yapabilecek olan hakemler bölüm editörüne ve Yazara değerlendirme sürecinin başladığına ilişkin standart bir e-posta gönderecek olan Hakemlik Yapabileceğim bağlantısına tıklarlar. </p><p><em>İkinci Aşama</em><br /> Değerlendirme Yönergeleri dergi editörleri tarafından hakemliğin, kendilerine ve yazarlara mümkün olduğunca yardımcı olmasını sağlayacak şekilde hazırlanmıştır.</p><p><em>Üçüncü Aşama</em><br />Yazar başvuru dosyasını sisteme yüklemiştir ve hakem dosya ismine tıklayarak bu dosyayı bilgisayarına indirebilir. Dosya, genel olarak ulaşılabilir olan Word veya Acrobat gibi programlarla doğrudan açılabilir veya bilgisayara indirildikten sonra açılabilir. Yazıcıda bastırılabilir veya ekrandan okunabilir. Ek dosyalar yazarın başvurusunun yanısıra yüklemiş olabileceği veri kümeleri, araştırma araçları veya kaynak metinler gibi belgelere verilen isimdir.</p><p><em>Dördüncü Aşama</em><br /> Hakem derginin Değerlendirme Yönergesine uygun olarak hazırladığı Hakem Raporunu, bir metin düzenleyici programda yazıp daha sonra bunu kopyalayıp Hakemlik simgesine tıklayarak ulaşabileceği değerlendirme Metin Kutusuna yapıştırabileceği gibi, raporunu doğrudan değerlendirme metin kutusuna da girebilir. Hakem metini bir seferde girebileceği gibi, her seferinde kaydetmek koşulu ile bir kaç seferde de girebilir. Bu şekilde hakem, raporunun bir bölümünün veya tamamının yazarla paylaşılıp paylaşılmaması gerektiğini de değerlendirme metin kutusunda belirtebilir. Eğer varsa, hakemin bu tip kısıtlamalarına uygun olarak bölüm editörünün raporun tamamını veya bir kısmını yazarın erişimine açma seçeneği vardır.</p><p><em>Beşinci Aşama</em><br /> Hakemin, bir rapor girmenin yanısıra, bölüm editörünün veya yazarın görmeleri için sisteme dosya yükleme seçeneği de vardır. Bu dosyalar başvurunun, hakemin kenarlarına not düşerek açıklamalar yaptığı bir versiyonu olabileceği gibi, ek veri veya editörlerin veya yazarın işini kolaylaştırabilecek başka materyaller de olabilir. Bu dosyaların yazarlara gösterilip gösterilmeyeceğine editörler karar verir, ancak hakem bu konudaki yorumunu raporunda (4. Aşama) belirtebilir.</p><p><em>Altıncı Aşama</em><br /> Hakem şu seçenekler arasından bir öneri belirtmelidir: Kabul, Düzeltmelerle kabul, Hakemlik için yeniden başburulmalı, Başka bir Dergiye Başvur, Red, Yorumlara Bakınız. Hakem, "Raporu Editöre Gönder" bağlantısına tıklayınca Bölüm editörüne hazırlanmış bir e-posta gönderir ve Öneriler, Raporler veya sisteme yüklenmiş olan diğer dosyalar editörün erişimine açılır. E-posta gönderilmeden önce Hakem tarafından düzenlenebilir.</p>]]>	
	</section>
</topic>
