<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../topic.dtd">

<!--
  * 000035.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2007 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Author's Role Editing - Copyediting 
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="editorial/topic/000035" locale="tr_TR" title="Sayfa Düzenleme" toc="editorial/toc/000011" key="editorial.authorsRole.editing.copyediting">
	<section>
		<![CDATA[<p>Sayfa düzenleyici başvurunun elektronik dosyaları üzerinde doğrudan çalışarak, dil akıcılığı ile anlam iletişimini arttıracak ve yazının derginin genel formatına ve stiline (özellikle bibliografik stiline) ) uygunluğunu sağlayacak düzeltme önerileri ile ilk sayfa düzenini yapar. Sayfa düzenleyici birinci aşamada sayfa düzeni yapılmış kopyayı sisteme yükleyerek Yazara ve Editöre ilk sayfa düzeninin bittiğini belirten bir bilgi mesajı gönderir. Yazar sayfa düzeninin bu birinci aşamasından çıkan kopyaya dosya ismine tıklayıp dosyayı doğrudan açarak veya bilgisayarına indirdikten sonra açarak ulaşabilir. </p><p><i>Yazarın sayfa düzeni yapılmış kopyadaki düzeltmeleri</i>. Yazar sayfa düzenleyicinin önerdiği tüm düzeltmeleri yapar ve derginin sayfa düzeni yönergeleri doğrultusunda başka düzeltme önerileri de yapabilir. (Bu, bu tip hataların düzeltilmesi için son şanstır, çünkü prova dizgi kontrolü aşamasında yalnızca yazım ve biçim hataları düzeltilebilir). Yazar aynı zamanda kendisine sayfa düzenleyici tarafından yöneltilen her türlü soruyu (örn: Eksik sayfa sayıları vb...) da yanıtlamak durumundadır.  Bu işlemler tamamlanınca yazar dosyayı bilgisayarına kaydederek, sisteme yükleyerek sayfa düzenlemenin ikinci aşamasını başlatır ve bundan sonra bu son kopyaya ancak sayfa düzenleyici erişebilir.</p><p><i>Hakemlik Metaverisi</i>. Yazar ayrıca başvuru metaverisini de hata ve eksiklere karşı kontrol etmelidir. Metaveri, makalenin dizinlere eklenmesi için kullanılmakta ve dizinleme biçimine göre okurların makaleyi kolayca bulmasını kolaylaştıracaktır. Son olarak, Yazar Tamamla kısmının altında bulunan e-posta simgesine tıklayarak sayfa düzenleyici ve Bölüm Editörünü bu aşamanın tamamlandığı konusunda bilgilendirir.</p>]]>	
	</section>
</topic>
