<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../topic.dtd">

<!--
  * 000024.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2008 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Section Editor's Role Index - Review - Review Version 
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="editorial/topic/000024" locale="tr_TR" title="Değerlendirme Kopyası" toc="editorial/toc/000006" key="editorial.sectionEditorsRole.review.reviewVersion">
	<section>
		<![CDATA[<p>Bölüm editörünün her başvuru ile ilgili ilk görevi, orjinal başvurunun değerlendirme için kullanılıp kullanılamayacağını ve gözden geçirilmiş yeni bir kopyasının sisteme yüklenmesine gerek olup olmadığını kontrol etmektir. Bölüm editörü Orjinal dosyayı görmek için, mavi renkli dosya ismine tıklar.</p><p><em>Meslekdaş Değerlendirmesinin Gizliliğinin Sağlanması konusunda geniş bilgi için {help_topic key="editorial.sectionEditorsRole.review.blindPeerReview" text="Ensuring a Blind Peer Review"} sayfasına bakınız.</em>. Bölüm editörü ayrıca yazı eklerinin kaemler ile paylaşılıp, paylaşılmayacağı konusunda karar vermelidir. Eğer yazar ek dosyaların hakemler tarafından da görülmesini istiyorsa bu dosyaları işaretleyecektir; eğer bölüm editörü bu dosyaların hakemler tarafından görülmesini uygun görmez ise bu seçimleri kaldırabilir.</p><p><em>Başvurunun Hakem Kopyasının Oluşturulması</em>. Bölüm editörü hakemler tarafından görülecek olan Hakem Kopyasını şu şekilde yaratabilir:  (a) eğer uygun ise orjinal kopyayı seçerek veya (b) daha uygun bir kopyayı sisteme yükleyerek. Bölüm editörü orjinal dosyadaki ufak tefek hataları düzeltmek için dosyayı bilgisayarına indirip, bir kelime işlemcisi ile düzelttikten sonra Hakem Kopyası sayfasındaki Gözat/Yükle düğmelerini kullanarak tekrar sisteme yükleyebilir.</p><p><em> Yanlış Hazırlanmış Başvurular</em>. Eğer bir başvuru meslekdaş görüşünün gerekleri de dahil olmak üzere, derginin Yazarlar için Kılavuz sayfasındaki şartları yerine getiremiyorsa, Bölüm Editörü yazarı çalışmasını düzelterek tekrar göndermesi konusunda uyarabilir.  Bundan sonra yazar düzelttiği versiyonu doğrudan editöre gönderebilir ve editör de bu dosyayı Hakem Kopyası olarak sisteme yükleyebilir. Bölüm Editörü ayrıca, çalışmanın dergiye uygun olmadığına karar vererek yazarı bu konuda bilgilendirebilir. Bu durumda Başvurular sayfasında yer alan "Başvuruyu Arşivle" linkine tıklama, başvuruyu arşive gönderecektir.</p>]]>	
	</section>
</topic>
