<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000025.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2015 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2015 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Section Editor's Role Index - Review - Peer Review 
  *
  -->

<topic id="editorial/topic/000025" locale="tr_TR" title="Meslekdaş Görüşü" toc="editorial/toc/000006" key="editorial.sectionEditorsRole.review.peerReview">
	<section>
		<![CDATA[<p> Hakem kopyası seçildikten sonra bölüm editörü kapalı meslekdaş görüşü sürecini başlatabilir. Bölüm editörü öncelikle kendisini hakemlerin listesinin, ilgi alanlarının ve dergi ile ilgili önceki işlerinin listelendiği sayfaya götüren "Hakem Seç" düğmesini tıklar. Burada bölüm editörü uygun görülen hakemlerin isimlerinin yanında yer alan "Ata" linkine tıklar.</p><p><em>Hakemi Değiştirme</em>. Eğer bölüm editörü daha önceden seçilmiş bir hakemin uygun olmadığını fark ederse, Hakemlik süreci başlamadan önce "Hakemi Sil" düğmesi kullanılarak (eğer hakeme e-posta ile atama bilgisi gönderildiyse bu düğmenin ismi "Hakemliği İptal Et" şeklinde değişir) hakeme yapılan atamayı iptal edebilir. E-posta ile atama bilgisi gönderilmiş bir hakemi iptal etmek için "Hakemliği İptal Et" linkine tıklanır. Bölüm editörü daha sonra yeni bir hakem seçerek, yeni hakeme atama bilgisini içeren e-posta gönderir. Eğer bölüm editörü bir hakemi iptal ederse, ancak bu hakem hakemliğin tamamlandığını belirten hakemlik raporunu bundan önce yüklemiş ise, bölüm editörü yeni bir hakem atayarak, hakemlik sürecini yeniden başlatabilir. Hakemlik talebini geri çeviren veya hakemliği iptal eden kişilerin kaydı, başvurunun "Bu başvuru için Geri Çevirmeler, İptal edilenler ve Önceki Süreçler" sayfasında tutulmaktadır.</p><p><em>Kapalı meslekdaş görüşü İstemek ve Süreci Başlatmak</em>. Bölüm editörü Hakemlik İstemi altındaki e-posta simgesine tıklar ve hakeme yönelik hazırlanmış bir e-posta açılır. Gönder'e tıkladıktan sonra bölüm editörü hakemliğin tamamlanması için verilen süreyi değiştirebilir. Dergi Yöneticisi varsayılan süreyi Kurulum 2.3.'te belirler. Eğer bir hakem vaktinde geri dönmezse, bölüm editörü Hakemlik Talebi altındaki e-posta simgesine tıklayarak yeni bir hakemlik isteme mesajı gönderebilir veya yeni bir hakem atayabilir (bunun için yukarıda anlatılan hakemi değiştirme adımları takip edilmelidir.) Bölüm editörü aynı zamanda Son Tarih başlığı altında yer alan tarihi tıklayarak her bir hakem için ayrı ayrı son tarihi  değiştirebilir.</p><p><em>Hakemin web sitesi üzerinden yapacağı işlemler</em>. Genellikle, hakem dergi sitesine girerek, önceden hazırlanmış hakemliği kabul etme veya etmeme mesajlarından birisi ile bölüm editörüne hakemliği kabul edip etmediğini bildirir. Eğer hakem, hakemliği reddederse, hakemin ismi "Bu başvuru için Geri Çevirmeler, İptal edilenler ve Önceki Süreçler" kısmına gönderilir ve bölüm editörü yeni bir hakem seçer. Eğer hakem, hakemliği kabul ederse, kabul etme tarihi "Bu hakem için Cevap Tarihi" başlığı altında görünür. Dergi yöneticisi sistemi, Kurulum 2.2'de belli bir zamanda cevap göndermeyen hakemlere bir uyarı mesajı gönderilmesi için ayarlayabilir.</p><p><em>Hakemin e-posta ile gönderdiği cevaplar</em>. Eğer hakem derginin web sitesine girmek yerine bölüm editörüne red kararını e-posta ile gönderirse, bölüm editörü Hakemlik sayfasına girerek buradan "Hakemliği iptal Et" butonuna tıklar. Hakemliğin iptali ile ilgili oluşturulan e-posta mesajı ile hakeme sonraki değerlendirmeler için yine kendisine başvurulabileceğini bildirerek teşekkür eder. Bu mesajın gönderilmesi hakemi değerlendirme listesinden çıkarıp, "Bu başvuru için Geri Çevirmeler, İptal edilenler ve Önceki Süreçler" listesien ekler. Bölün editörü yeni bir hakem seçer.</p><p><em>Hakem Değerlendirmeyi Site Üzerinde Tamamlarsa</em>. Hakem değerlendirmesini "Hakem Rehberinde" anılan biçimde ( kurulumun 2.2 basamağında sisteme girilen bilgi) tamamladığında Görüş alanına görüşlerin yazıp, seçmeli menüden yayın için uygun gördüğü sonucu işaretler (Kabul, Düzeltme ile kabul, Düzeltme Sonrası Değerlendirme, Başka Yere Başvurması, Red). Hakem görüşlerini vd iletmek istediklerini içeren elektronik dosyalarda gönderebilir, bölüm editörü yazarın bu dosyaları görmesini ister ise, "Yazar Görebilir" seçenğini işaretler. Dergi yöneticisi kurulumun 2.3 basamağındaki "geciken hakemlere kendiliğinden mesaj gönderilmesi" seçeneğini etkinleştirdi ise, son tarihe dek görüşünü bildirmeyen hakemlere mesaj gönderilir. Bölüm editörü de o hakem için ayrılan satırlardaki e-posta ikonunu tıklatıp, oluşan mesajı değiştirerek değerlendirme ile ilgili istekleri için hakeme e-posta gönderebilir.</p><p><em>Hakem Değerlendirmeyi E-posta ile tamamlıyorsa</em>. Eğer dergi yöneticisi kurulumun 2.2 basamağında "e-posta ekinde değerlendirme" seçeneğini işaretledi ise, hakeme değerlendirme isteği e-posta ile gönderildiği gibi, hakemin görüşü de e-posta ile bölüm editörüne dönecektir. Bu durumda öncelikle hakeme değerlendirme için istekli olup, olmadığı sorulur. Onay veren hakemden değerlendirmesi ve görüşleri e-posta ile gelir. Bölüm editörü başvuru değerlendirme sayfasına girerek, hakemin adına değerlendirmesini ve görüşlerini sisteme kaydetmelidir.</p>]]>	
	</section>
</topic>
