<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000001.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2018 Simon Fraser University
  * Copyright (c) 2003-2018 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Publishing Process - Create Issue
  *
  -->

<topic id="publishing/topic/000001" locale="ar_IQ" title="إنشاء عدد" toc="publishing/toc/000000" key="publishing.createIssue">
	<section>
		<![CDATA[<p>قبل استعمال صفحة جدولة النشر من قبل المحرر (أنظر صفحة جدولة النشر) لجدولة طلبات النشر ضمن عدد معين، يتطلب الأمر من المحرر إنشاء العدد أولاً ليتمكن من وضع طلبات النشر فيه. لا بد من تعريف العدد بما يميزه من رقم و/أو عنوان إعتماداً على طريقة الإعداد المتخذ في عملية تهيئة المجلة (مثلاً: المجلد 2، العدد 5، 2008). سيقوم النظام بتلقين المحرر بالترقيم المعد للإصدار الجديد كلما أراد إنشاء أحدها، غير أنه بالإمكان تخطي ذلك الترقيم وإدخال مجموعة أرقام جديدة أو لسنة جديدة. يمكن للأعداد أيضاً أن يكون لها عنوان معين، حيث سيظهر أعلى جدول المحتويات، ويمكن استعماله، مثلاً، للإصدارات الخاصة من المجلة.</p><p><em>وحدة الاشتراكات</em>. إذا قام رئيس تحرير المجلة بتمكين وحدة الاشتراكات (المتاح ضمن الخطوة 4.1 من تهيئة المجلة)، يكون للمحرر خيار تمكين وحدة الاشتراكات على أساس أعداد المجلة. تبديل حالة الوصول إلى محتوى المجلة إلى وضعية الاشتراكات، سيجعل المشتركين فيها حصرياً قادرين على الوصول إلى محتوياتها، بينما ضبطه على الوصول المفتوح، سيجعل محتويات الأعداد بالكامل متاحة للعامة مجاناً. إضافة لذلك، حتى لو كان الوصول مقتصراً على المشتركين، يمكن للمحرر تحديد تاريخ مستقبلي للوصول المفتوح، والذي عندها سيكون ذلك المحتوى متاحاً بشكل مجاني، وهو ما يعرف بالوصول المفتوح المؤجل.</p><p><em>إنشاء صفحة غلاف</em>. هناك أيضاً خيار رفع صورة معينة إلى الموقع لتكون بمثابة صورة الغلاف لأحد أعداد المجلة، وبصيغة ملفات .jpg، .png أو .gif. هذا الملف سيكون متاحاً عبر جدول المحتويات حيث سيوضع كصفحة غلاف. سيكون معروضاً كذلك على الصفحة الرئيسية للموقع طالماً كان هذا العدد هو الحالي للمجلة، ويمكن عبر النقر عليه، الوصول إلى جدول محتوياته. بمجرد أرشفة العدد، سيكون الغلاف مرفقاً بجدول المحتويات الخاص بالعدد.</p><p><em>العدد الحالي، والأعداد القادمة والسابقة</em>. العدد الحالي هو الإصدار الأحدث للمجلة. الأعداد القادمة هي التي يقوم المحرر بجدولة المؤلفات المقبولة للنشر فيها. قد يرغب المحرر بالإبقاء على أكثر من عدد قادم نشطاً عبر توزيع المؤلفات عليها للحفاظ على توازن معين للأعداد من حيث الحجم والنوعية. الأعداد السابقة هي الأعداد التي نُشرت قبل الإصدار الحالي من المجلة.</p>]]>
	</section>
</topic>
