<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000000.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2015 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2015 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Introduction to OJS Main 

  -->

<topic id="intro/topic/000000" locale="pt_PT" title="Introdução ao Sistema" toc="index/toc/000000" subtoc="intro/toc/000000" key="intro.index">
	<section>
		<![CDATA[<p>Esta revista utiliza o Sistema Eletrónico de Edição de Revistas &mdash; SEER (tradução do Open Journal Systems/OJS) para administração e suporte à publicação on-line. O sistema é uma solução de código livre para administração e publicação de revistas científicas on-line. OJS é uma ferramenta altamente flexível, voltada para editor científico, para administrar e publicar documentos on-line, que pode ser transferido gratuitamente e instalado num servidor Web local. O seu objectivo é reduzir o tempo, energia e custo das tarefas de secretariado e administração associadas à edição de uma revista, enquanto melhora o controlo do processo editorial. Procura melhorar a qualidade das publicações científicas através de um número de inovações, quais sejam tornar as políticas da revista transparentes e melhorar a indexação dos artigos.</p>]]>	
	</section>
	<section title="Visão Geral do Sistema">
		<![CDATA[
		<p><em>Administração e Publicação de revistas científicas na Web</em>. O sistema cobre todos os aspectos de publicação on-line de revistas, desde a implementação de uma presença on-line a operacionalização dos processos editoriais, como a submissão por parte dos autores, a revisão pelos pares, controlo da edição de texto, publicação, arquivamento e indexação da revista. O sistema também permite gerir o pessoal envolvido na produção de uma revista, incluindo registar o trabalho do editor, dos revisores, dos autores, comunicação com os leitores e controlando a comunicação.</p>
		<p><em>Flexibilidade e Escalabilidade</em>. Uma única instalação pode administrar muitas revistas. Cada revista tem o seu próprio URL (Universal Resource Locator) assim como o seu próprio visual e formato. O sistema pode permitir a um único editor gerir todas as funcionalidades de uma revista e a sua página ou permitir a uma equipa editorial internacional, cada um com suas responsabilidades, actuar em cada área específica.</p>
		<p><em>Suporte ao Acesso Remoto</em>. Este sistema não apenas ajuda na publicação da revista, mas demonstra o quanto pode ser reduzido o custo de publicação de revistas científicas, ao ponto de tornar viável fornecer aos leitores "Acesso Livre e gratuito" ao seu conteúdo. O justificação para adopção do Acesso Livre é descrito numa série de artigos originados deste projecto disponível em <a href="http://pkp.sfu.ca/" target="_blank">Public Knowledge Project</a>.</p>
		<p><em>Histórico do Sistema</em>. O sistema foi lançado inicialmente em 2002 como uma iniciativa para pesquisa e desenvolvimento pelo Public Knowledge Project na Universidade de British Columbia, com o apoio do Conselho de Pesquisa em Ciências Sociais e Humanas do Canadá, do Max Bell Foundation, do Pacific Press Endowment e do MacArthur Foundation. Sua continuidade e desenvolvimento está hoje sob a parceria do Public Knowledge Project da UBC, o Centro Canadense de Estudos em Publicação e a Biblioteca da Universidade Simon Frases. Para mais informações, aceda a <a href="http://pkp.sfu.ca/" target="_blank">Public Knowledge Project @ Simon Fraser University</a>.</p>]]>
	</section>
	<section title="Estrutura do Administração">
		<![CDATA[<p><h5>Processo Editorial</h5><p> O sistema controla e movimenta submissões à revista através de cinco passos no processo editorial, que serão geridos por um ou mais editores.</p><ol><li><em>Fila de Submissões:</em> Os itens começam aqui e são associados a um ou mais editores.</li><li><em>Revisão:</em> Os itens passam pela revisão por pares e a decisão editorial.</li><li><em>Edição da Submissão:</em> Os itens passam pela Edição de Texto, Layout e Leitura de Provas e em seguida agendados para publicação numa edição.</li><li><em>Sumário:</em> Os itens são ordenados e publicados.</li></ol><h5>Funções Editoriais</h5>(Atribuídas na Administração da Revista)<ul><li><em>Editor-Gestor:</em> Configura a revista, as suas informações e o Expediente (pode também actuar como Editor, além de outras funções).</li><li><em>Editor:</em> supervisiona o processo editorial; pode designar Editores de Secção a submissões, responsáveis pela Revisão e Edição da submissão; administra o agendamento dos conteúdos e publicação da revista.</li><li><em>Editor de Secção:</em> Supervisiona a Revisão das Submissões e possivelmente a Edição das submissões designadas.</li><li><em>Editor de Texto:</em> Trabalha para melhorar a gramática e clareza das submissões, questionando o autor sobre possíveis erros, e garante a conformidade do documento com as normas bibliográficas e textuais da revista.</li><li><em>Editor de Layout:</em> Transforma o texto editado da submissão em composições HTML, PDF, e/ou PS, adequadas para publicação eletrónica.</li><li><em>Leitor de Prova:</em> Verifica as composições procurando por erros tipográficos e de formatação, como último estágio para controlo de qualidade.</li></ul></p><p align="center"><a href="{$baseUrl}/locale/{$locale}/edprocesslarge.png"><img src="{$baseUrl}/locale/{$locale}/edprocess.png" width="480" height="542" border="0" alt="" /></a></p>
]]>
	</section>
	<section title="Suporte">
		<![CDATA[<p>Um Fórum de suporte técnico e submissão de bugs do sistema pode ser acedido via <a href="http://forum.pkp.sfu.ca/" target="_blank">PKP</a>.</p>
		<p>Para perguntas sobre como interagir com uma revista eletrónica específica, que usa o sistema ou sobre a política de tal revista, devem entrar em contacto com o suporte listado em "Sobre" de cada revista.</p>]]>
	</section>
</topic>
