<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE locale SYSTEM "../../../../../lib/pkp/dtd/locale.dtd">

<!--
  * plugins/generic/usageStats/locale/de_DE/locale.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2015 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2015 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  * Localization strings for the de_DE (Deutsch (Deutschland)) locale.
  * Please contact Marco Tullney, marco.tullney@fu-berlin.de, with any questions regarding this translation.
  -->

<locale name="de_DE" full_name = "Deutsch (Deutschland)">
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.logging">Zugriffsprotokoll-Optionen</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.createLogFiles">Logdateien anlegen</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.createLogFiles.description">Das Aktivieren dieser Option lässt das Plug-In Zugriffsprotokolldateien innerhalb des Dateienverzeichnisses anlegen. Diese Dateien sollten benutzt werden, um Daten zur Nutzungsstatistik zu extrahieren. Wenn Sie keine weiteren Zugriffsprotokolldateien erzeugen wollen, können Sie diese Option deaktiviert lassen und ihre eigenen Server-Logdateien benutzen.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.logParseRegex">Regex zum Parsen der Logdateien</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.logParseRegex.description">Der standardmäßig benutzte reguläre Ausdruck kann Apache-Logdateien im Combined-Format und außerdem die Logdateien des Plug-Ins parsen. Wenn Ihre Zugriffsprotokolldateien in einem anderen Format sind, müssen Sie einen regulären Ausdruck einfügen, mit dem die Dateien geparst werden können und der die erwarteten Werte liefert. Vgl. UsageStatsLoader::_getDataFromLogEntry() für weitere Informationen.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.saved">Einstellungen des Zugriffsstatistik-Plug-Ins gespeichert</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.dataPrivacyOption.description">Aktivieren Sie diese Option, um eine Verson des Plug-Ins zu benutzen, die Datenschutzregeln berücksichtigt, indem nur gehashte IP-Adressen protokolliert werden, Benutzer/innen über das Tracking informiert werden und eine Opt-Out-Möglichkeit für Nutzer/innen angeboten wird. Hinweis: Bei Nutzung dieser Option können Sie nicht die Geo-Funktionalitäten des Plug-Ins benutzen.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.dataPrivacyOption">Datenschutz gewährleisten</message>

	<message key="plugins.generic.usageStats.usageStatsLoaderName">Nutzungsstatistik-Fileloader</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.openFileFailed">Die Datei {$file} konnte nicht geöffnet werden und wurde zurückgewiesen.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.invalidLogEntry">Die Zeile {$lineNumber} aus der Datei {$file} stellt keinen gültigen Logeintrag dar, und die Datei wurde zurückgewiesen.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.removeUrlError">Die Zeile {$lineNumber} aus der Datei {$file} enthält eine Adresse, aus der das System nicht den Basis-URL entfernen kann.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.loadDataError">Konnte keine extrahierten Daten aus Datei {$file} laden. Der Fehler lautete: {$error}. Die Datei wurde entfernt, um sie erneut zu bearbeiten.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.displayName">Nutzungsstatistik</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.description">Zeigt Nutzungsstatistik zu Objekten an. Kann Server-Logdateien benutzen, um Statistiken zu extrahieren.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.pluginDisabled">Das Nutzungsstatistik-Plug-In ist deaktiviert. Es wurden keine Logdateien verarbeitet.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.processingPathNotEmpty">Das Verzeichnis {$directory} ist nicht leer. Dies kann auf einen zuvor gescheiterten oder einen momentan laufenden Prozess hinweisen. Diese Datei wird automatisch erneut verarbeitet, falls Sie auch scheduledTasksAutoStage.xml benutzen; ansonsten werden Sie manuell alle verwaisten Dateien aus dem Verarbeitungsverzeichnis zurück in das Bereitstellungsverzeichnis verschieben müssen.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.noCounterBotList">Die COUNTER-Bot-Liste konnte nicht gefunden werden, oder es liegt mehr als eine Liste vor. Die Datei {$file} konnte nicht verarbeitet werden.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.failedCounterBotList">Die COUNTER-Bot-Liste {$botlist} konnte nicht geöffnet werden. Die Datei {$file} konnte nicht verarbeitet werden.</message>
	
	<message key="plugins.reports.usageStats.report.displayName">OJS-Nutzungsstatistik-Bericht</message>
	<message key="plugins.reports.usageStats.report.description">OJS-Standardbericht zur Nutzungsstatistik (COUNTER-fähig)</message>

	<message key="plugins.reports.usageStats.optout.displayName">Nutzungsstatistiken: Datenschutz-Hinweise</message>
	<message key="plugins.reports.usageStats.optout.description">Nutzungsstatistiken: Datenschutz-Hinweise</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.optout.title">Datenschutz-Hinweise</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.optout.shortDesc"><![CDATA[Wir protokollieren anonymisierte Nutzungsstatistiken. Bitte lesen Sie die <a href="{$privacyInfo}">Datenschutz-Hinweise</a> für Details.]]></message>	
	<message key="plugins.generic.usageStats.optout.done">Sie haben der Sammlung von Nutzungsinformationen widersprochen. Solange Sie diese Nachricht sehen, werden keine Statistiken Ihrer Nutzung dieser Website erhoben. Klicken Sie den Knopf unten um Ihre Entscheidung rückgängig zu machen.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.optin">Einwilligen</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.optout">Widersprechen</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.optout.cookie">
		Wenn Sie den Widersprechen-Knopf unten klicken, wird Ihr Browser ein Opt-Out-Cookie erhalten, und es werden keine Statistikdaten gesammelt werden, solange
		dieser Cookie in Ihrem Browser gespeichert ist. Die Opt-Out-Information wird für ein Jahr gespeichert und wird um ein Jahr verlängert, wenn Sie auf OJS zugreifen. Der
		Cookie enthält keine Informationen, die Sie identifizieren können. Bitte beachten Sie, dass Sie erneut widersprechen müssen, wenn Sie einen anderen Browser benutzen
		oder Cookies aus Ihrem Browser löschen, da wir aus Datenschutzgründen keine Informationen über Sie auf Serverseite speichern.
	</message>

	<message key="plugins.reports.usageStats.metricType">OJS/COUNTER</message>
	<message key="plugins.reports.usageStats.metricType.full">Open-Journal-Systems-Statistiken (COUNTER-fähig)</message>
</locale>
