<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000001.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2019 Simon Fraser University
  * Copyright (c) 2003-2019 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * User Interface - Home
  *
  -->

<topic id="user/topic/000001" locale="ar_IQ" title="الرئيسية" toc="user/toc/000000" key="user.home">
	<section>
		<![CDATA[<p>هناك صفحتان تعرفان بـ "الرئيسية": إحداهما لنظام المجلات المفتوحة بوجه عام، أو الصفحة الرئيسية للموقع الأساسي؛ وصفحة رئيسية للمجلة. كلا الصفحتين تتضمنان قدراً من المعلومات المتشابهة، لكنهما تختلفان في بعض المفاهيم.</p>]]>	
	</section>

	<section title="الصفحة الرئيسية للموقع الأساسي">
		<![CDATA[<p>عند الوصول إلى الصفحة الرئيسية للموقع الأساسي ستحصل على وصف للموقع بشكل عام، مع قائمة المجلات المستضافة في الموقع. من هنا، يمكنك الوصول إلى الصفحة الرئيسية للمجلة، والوصول إلى العدد الحالي المتوفر فيها، فضلاً عن التسجيل فيها. تنقسم وسائل التنقل في الصفحة الرئيسية للموقع الأساسي إلى ما يلي:</p><p><strong>شريط التنقل العلوي</strong></p><p><em>الرئيسية</em> و <em>عن الموقع</em> الذي يوفر معلومات عن الموقع (وليس لمجلة بعينها).</p><p><em>الدخول</em> يسمح لك بإنشاء ملف مستخدم شخصي إن لم تكن قمت بذلك سابقاً. أنظر {help_topic key="user.registerAndProfile" text="التسجيل والملف الشخصي"}. رابط الدخول سيُستبدل برابط الصفحة الرئيسية للمستخدم بمجرد تسجيلك في الموقع ودخولك فيه. أنظر {help_topic key="user.userHome" text="الرئيسية للمستخدم"}.</p><p><em>التسجيل</em> يسمح لك بإضافة المجلة إلى صفحتك الرئيسية كمستخدم.</p><p><em>البحث</em> يمكن عبره البحث في كل الموقع أو ضمن مجلة معينة فقط. أنظر {help_topic key="user.searchAndBrowse" text="البحث والتصفح"}.</p><p><strong>شريط التنقل الأيمن</strong></p><p>إن رابط <em>نظام المجلات المفتوحة</em> سيأخذك إلى موقع مشروع المعرفة العامة، حيث تتوفر موارد لنظام المجلات المفتوحة وبرامجيات أخرى ذات صلة.</p><p>إن رابط <em>ملفات المساعدة</em> في المجلة يزودك بشروحات مخصصة حسب السياق.</p><p>النموذج المتوضع تحت عنوان <em>المستخدم</em> يتيح لك دخول الموقع إن كان لك اسم مستخدم وكلمة مرور. عند الدخول يأخذك الموقع إلى صفحة المستخدم الرئيسية، وعندها ستظهر روابط تحت كلمة <em>المستخدم</em> تعرض قائمة بالمجلات التي سجلت فيها، ورابط إلى ملفك الشخصي، ولتسجيل الخروج.</p><p><em>اللغة</em> يتيح لك اختيار اللغة التي تريدها من بين اللغات التي يدعمها نظام المجلات المفتوحة.</p><p>إن حقل البحث تحت <em>محتوى المجلة</em> يتيح لك البحث في الموقع بأساليب أساسية متنوعة. للبحث بشكل أكثر تفصيلاً، أنقر رابط البحث في شريط التنقل العلوي.</p>	<p><em>حجم الخط</em> يتيح لك التحكم بحجم الخط في الموقع.</p>]]>
</section>

<section title="الصفحة الرئيسية للمجلة">
		<![CDATA[<p>الصفحة الرئيسية للمجلة هي ما يراه المرئ عندما يذهب إلى <em>معاينة المجلة</em> أو <em>العدد الحالي</em> تحت اسم المجلة على صفحة الموقع الرئيسية، أو عند النقر على اسم المجلة من صفحة <em>المستخدم الرئيسية</em>. تنقسم صفحة المجلة الرئيسية كما يأتي:</p><p><strong>شريط التنقل العلوي</strong></p><p><em>الرئيسية</em> و <em>عن المجلة</em> التي تقدم معلومات عن المجلة بعينها.</p><p><em>الدخول</em> و <em>التسجيل</em> الذي يعمل كما هو مذكور أعلاه، لكنه يأخذ المستخدم إلى الصفحة الرئيسية للمجلة بدلاً من الصفحة الرئيسية للموقع.</p><p><em>الرئيسية للمستخدم</em> تظهر بمجرد الدخول، وتعرض الصفحة الرئيسية للمستخدم. هذه الصفحة توفر روابط لإدارة أدوارك في المجلة، وكذلك حسابك فيها.</p>	<p><em>البحث</em> يقدم خيارات البحث الكاملة، لكنه يعمل على مستوى المجلة المعاينة حالياً فقط.</p>	<p><em>العدد الحالي</em> يعرض جدول محتويات العدد الحالي من المجلة، لو توفر.</p>	<p><em>الأرشيف</em> يعرض أسماء الأعداد المنشورة سابقاً للمجلة، لو توفرت. النقر على اسم عدد سابق من المجلة سيعرض جدول محتوياته.</p><p><em>الإعلانات</em>، رابطها يظهر في شريط التنقل العلوي إذا قام رئيس تحرير المجلة بتمكين الإعلانات. النقر على هذا الرابط سيذهب بك إلى صفحة الإعلانات.</p><p><strong>شريط التنقل الأيمن</strong></p><p>رابط <em>نظام المجلات المفتوحة</em> سيأخذك إلى موقع مشروع المعرفة العامة، حيث تتوفر موارد لنظام المجلات المفتوحة وبرامجيات أخرى ذات صلة.</p><p>إن رابط <em>ملفات المساعدة</em> في المجلة يزودك بشروحات مخصصة حسب السياق.</p><p>النموذج المتوضع تحت عنوان <em>المستخدم</em>  يتيح لك دخول الموقع إن كان لك اسم مستخدم وكلمة مرور. عند الدخول يأخذك الموقع إلى صفحة المستخدم الرئيسية، وعندها ستظهر روابط تحت <em>المستخدم</em>  تعرض قائمة بالمجلات التي سجلت فيها، وإلى ملفك الشخصي، ولتسجيل الخروج.</p><p><em>اللغة</em>  يتيح لك اختيار اللغة التي تريدها من بين اللغات التي يدعمها نظام المجلات المفتوحة.</p><p>إن حقل البحث تحت <em>محتوى المجلة</em>  يتيح لك البحث في الموقع بأساليب أساسية متنوعة. للبحث بشكل أكثر تفصيلاً، أنقر رابط البحث في شريط التنقل العلوي.</p><p><em>حجم الخط</em> يتيح لك التحكم بحجم الخط في الموقع.</p><p>هناك أيضاً معلومات أخرى للمؤلفين والقراء وأمناء المكتبات مدرجة في شريط التنقل الأيمن.</p>]]>

</section>
</topic>
