<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000003.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2018 Simon Fraser University
  * Copyright (c) 2003-2018 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * User Interface - Register and Profile
  *
  -->

<topic id="user/topic/000003" locale="ar_IQ" title="التسجيل والملف الشخصي" toc="user/toc/000000" key="user.registerAndProfile">
	<section>
		<![CDATA[<p>تستعمل المجلة نظام التسجيل لكل المستخدمين لها من هيئة التحرير والنشر. إن سياسة الخصوصية الشخصية تنطبق على جميع المسجلين في المجلة. لكل مستخدم مسجل ملف شخصي، قابل للتعديل والإضافة من قبل صاحبه بعد دخوله إلى الموقع. رابط الوصول إلى هذا الملف التعريفي متوضع في الهامش الأيمن تحت كلمة 'المستخدم' وعلى صفحة المستخدم الرئيسية.</p><p>لجميع المستخدمين، هناك خيار البريد الالكتروني، والذي سيؤدي إلى إشعار المستخدم عبر البريد الالكتروني برسالة تتضمن جدول محتويات العدد الجديد من المجلة. بالنسبة للمجلات العاملة بأكثر من لغة، يمكن للمحكمين الإشارة في ملفهم التعريفي إلى اللغة المفضلة لهم عند تحكيم المؤلَّفات.</p>]]>	
	</section>

	<section title="لماذا التسجيل؟">

<![CDATA[<p>عند التسجيل، يقوم النظام بإنشاء الصفحة "الرئيسية للمستخدم" لك مما يسهل عليك الوصول إلى مجلاتك. عليك التسجيل إذا رغبت في تقديم طلب نشر إلى أي مجلة أو إذا رغبت في عضوية هيئة التحرير (أي أن تكون: محرراً أو محكماً أو مدققاً... إلخ.) وفي أي مجلة.</p><p>بعض المجلات تقيد وصولك إلى بعض أجزاء المجلة ما لم تكن مسجلاً فيها.</p>]]>
</section>

<section title="سياسة الخصوصية">
<![CDATA[<p>تنطبق سياسة الخصوصية في المجلة على جميع المسجلين فيها. يمكنك معرفة المزيد عن سياسة الخصوصية للمجلة في (عن المجلة).</p>]]>
</section>
<section title="كيف أُسجل؟">
<![CDATA[<p>يمكنك التسجيل عبر النقر على "الدخول" أو "التسجيل" في صفحة الموقع الرئيسية أو على الصفحة الرئيسية لأي مجلة. أو بشكل آخر، يمكنك مطالبة رئيس التحرير بتسجيلك. عنوان من يجب عليك الاتصال به موجود في (عن المجلة).</p>]]>
</section>
<section title="الملف الشخصي">
<![CDATA[<p>عند تسجيلك، فإنك تُنشئ ملفك الشخصي (متضمناً لاسم الدخول وكلمة المرور). بإمكانك تعديل ملفك الشخصي متى شئت ما دمت دخلت إلى الموقع. يظهر الرابط "ملفي الشخصي" في شريط التنقل الأيمن تحت عنوان "المستخدم"؛ النقر عليه يأخذك إلى ملفك الشخصي. هنا يمكنك تعديل معلومات الاتصال بك، وتنقيح مجالات إهتمامك، وأدوارك فضلاً عن إدارة إشعاراتك عبر البريد الالكتروني بالنسبة إلى المجلات المسجل فيها.</p>]]>
</section>

</topic>
