<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000006.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2018 Simon Fraser University
  * Copyright (c) 2003-2018 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * User Interface - Reading Tools
  *
  -->

<topic id="user/topic/000006" locale="ar_IQ" title="أدوات القراءة" toc="user/toc/000000" key="user.readingTools">
	<section>
		<![CDATA[<p>المجلات المستعملة لهذا النظام بإمكانها توفير مجموعة من أدوات القراءة المصاحبة للمحتوى المنشور في مختلف أقسام المجلة. الهدف من أدوات القراءة مساعدة القراء ذوي الخبرة أو المستجدين لبناء سياق عمل يعينهم على الترجمة أو التقييم أو العثور على ضالتهم ضمن مختلف أجزاء المحتوى الذي تعرضه لهم المجلة. تم تطوير مجاميع من أدوات القراءة لمختلف التخصصات العلمية والبحثية، ومنها يختار رئيس التحرير الأنسب لكل قسم مع إمكانية التعديل والتحديث لدعم بيئة القراءة التي توفرها المجلة. تتيح هذه الأدوات للقراء أيضاً الانضمام إلى المنتديات ذات الصلة فضلاً عن الاتصال بالمؤلف أو مشاركة المحتوى مع قراء آخرين.</p><p><em>كيف تعمل أدوات القراءة</em>. أدوات القراءة مصممة للتلاءم مع سياق المقالة أو الفقرة التي ترافقها. تنفتح الأداة ضمن إطار خاص يمين المقالة أو الفقرة المقروءة. مبدئياً تتيح الأداة للقارئ الوصول إلى معلومات الفهرسة الخاصة بالفقرة، ونسخة الطباعة، وبيانات توثيقية لمؤلفها. تتيح الأداة للقراء البحث عن الكلمات ضمن المؤلَّف (عبر النقر المزدوج على أي كلمة بصيغة HTML لها) وبمراسلة المؤلف أو أي قارئ آخر. الأدوات مصممة أيضاً لتستقطع الكلمات المفتاحية للمؤلَّف وتزويدها لمحركات البحث العاملة على قواعد بيانات الوصول المفتوح وباقي المصادر الأخرى المصنفة في فئات، مثل: الدراسات البحثية، مؤلفات أخرى للكاتب، الصحافة والإعلام، المواقع الحكومية... إلخ.، إعتماداً على مجموعة الأدواة المنتخبة. يمكن للقراء أيضاً الوصول إلى خلفيات كل من المصادر المختارة. ضمن كل فئة، سواءً كانت دراسات أو إعلام أو تعليمات، توفر الأدوات عدة خيارات أو قواعد بيانات يمكن الرجوع إليها، كما تتيح للقارئ معرفة المزيد عن كل قاعدة بيانات عبر توفير رابط يذهب به إلى صفحة تعريفية له. (يمكن لرئيس التحرير تعديل أو حذف الموارد الموجودة أو إضافة المزيد منها).</p>]]>	
	</section>
</topic>
