<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000002.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2008 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Publishing Process - Schedule Submissions
  *
  * Translation by University of Patras, Library & Information Service
  * Vassilis Barkayannis (barkayannis@upatras.gr),
  * Panos Georgiou (panos@lis.upatras.gr),
  * Giannis Tsakonas (john@lis.upatras.gr),
  * Kiriazis Vasilis (vaskir@lis.upatras.gr),
  * Papaxristopoulos Leonidas (leonidasp@lis.upatras.gr)
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="publishing/topic/000002" locale="el_GR" title="Προγραμματισμός Υποβολών" toc="publishing/toc/000000" key="publishing.scheduleSubmissions">
	<section>
		<![CDATA[<p>Σε οποιοδήποτε σημείοα της διαδικασίας Επιμέλειας, ο Επιμελητής Ενότητας μπορεί να προγραμματίσει μια υποβολή για δημοσίευση σε ένα συγκεκριμένο τεύχος. Τυπικά ο Επιμελητής του περιοδικού τοποθετεί την υποβολή στο πρώτο διαθέσιμο τεύχος, αλλά πολλές φορές το τεύχος "γεμίζει" πριν της έκδοσή του, ή ένας Επιμελητής θέλει να τοποθετήσει μια υποβολή σε ένα άλλο μελλοντικό τεύχος για να εξασφαλίσει ένα εύρος θεμάτων σε κάθε τεύχος, ή από την άλλη να συγκεντρώσει σε ένα τεύχος άρθρα σε ένα συγκεκριμένο θέμα.</p><p><em>Συνεχόμενη δημοσίευση υποβολών</em>. Αν οι υποβολές δημοσιεύονται σε συνεχή βάση, μόλις ολοκληρωθεί η επιμέλειά τους, τότε ο Επιμελητής του περιοδικού προγραμματίζει την υποβολή για δημοσίευση σε αυτό που στην ουσία είναι το Τρέχον Τεύχος και το άρθρο θα δημοσιευτεί αμέσως. Στο τέλος του Τόμου - έτους, η επόμενη υποβολή προγραμματίζεται για το νέο Τόμο, για τον οποίο ο Πίνακας Περιεχομένων θα δημοσιευτεί ή θα γίνει τρέχον με αυτή την αρχική υποβολή.</p><p>Μόλις μια υποβολή προγραμματιστεί σε ένα τεύχος, το όνομα του τεύχους και ένας σύνδεσμος στον Πίνακα Περιεχομένων του θα εμφανιστεί στους Επιμελητές Σελιδοποίησης και Τυπογραφικών Δοκιμίων.</p>]]>
	</section>
</topic>
