<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../topic.dtd">

<!--
  * 000001.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2008 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Publishing Process - Create Issue
  *
  * Translation by University of Patras, Library & Information Service
  * Vassilis Barkayannis (barkayannis@upatras.gr),
  * Panos Georgiou (panos@lis.upatras.gr),
  * Giannis Tsakonas (john@lis.upatras.gr),
  * Kiriazis Vasilis (vaskir@lis.upatras.gr),
  * Papaxristopoulos Leonidas (leonidasp@lis.upatras.gr)
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="publishing/topic/000001" locale="el_GR" title="Δημιουργία Τεύχους" toc="publishing/toc/000000" key="publishing.createIssue">
	<section>
		<![CDATA[<p>Πριν να χρησιμοποιήσει την σελίδα Προγραμματισμός ο επιμελητής του περιοδικού (δείτε την σελίδα Επιμέλειας της υποβολής) για να προγραμματίσει υποβολές για δημοσίευση σε ένα τεύχος, ο Επιμελητής πρέπει να χρησιμοποιήσει της επιλογή Δημιουργία Τεύχους, για να διασφαλιστεί ότι θα υπάρχει ένα τεύχος όπου θα τοποθετηθούν οι υποβολές. Το τεύχος θα πρέπει να αναγνωρίζεται με τους κατάλληλους αριθμούς ή/και τίτλο, ανάλογα με την επιλογή στο στήσιμο του περιοδικού (Οργάνωση περιοδικού)(π.χ., Vol 2, No 5, 2008).  Ενώ το σύστημα προτρέπει τον Επιμελητή στην Δημιουργία Τεύχους με τον ίδιο τρόπο που δημιουργήθηκε το προηγούμενο, ο Επιμελητής μπορεί να αγνοήσει τις προηγούμενες ρυθμίσεις και να εισάγει ένα νέο σύνολο αριθμών ή ένα διαφορετικό έτος. Επίσης υπάρχει η δυνατότητα προσθήκης ενός τίτλου τεύχους, ο οποίος θα εμφανιστεί πάνω από τον Πίνακα Περιεχομένων, και μπορεί να χρησιμοποιηθεί για παράδειγμα για ειδικά τεύχη του περιοδικού.</p><p<i>Έλεγχος Συνδρομών</i>. Αν ο Διαχειριστής του περιοδικού έχει ενεργοποιήσει τον έλεγχο συνδρομής για το περιοδικό (Οργάνωση περιοδικού Βήμα 4.1), ο Επιμελητής του περιοδικού έχει την επιλογή να ενεργοποιήσει τον έλεγχο της συνδρομής σε επίπεδο τεύχους. Αλλάζοντας το καθεστώς πρόσβασης σε συνδρομητικό επιτρέπεται η πρόσβαση μόνο σε χρήστες - συνδρομητές, ενώ αλλάζοντας το καθεστώς σε Ανοικτής Πρόσβασης το σύνολο του περιεχομένου του περιοδικού είναι ελεύθερα διαθέσιμο. Επιπλέο, αν το καθεστώς πρόσβασης αλλάξει σε Συνδρομητικό. ο Επιμελητής περιοδικού μπορεί να παρέχει μια ημερομηνία που το περιεχόμενο  μετατρέπεται σε Ανοικτής Πρόσβασης.</p><p><i>Δημιουργία εξωφύλλου</i>. Υπάρχει η επιλογή φόρτωσης ενός εξωφύλλου για το περιοδικό, στην μορφή αρχείου εικόνας (.jpg, .png ή .gif). Το αρχείο αυτό θα είναι προσπελάσιμο μέσω του Πίνακα Περιεχομένων όπου θα καταγράφεται ως Εξώφυλλο. Θα εμφανίζεται στην αρχική ιστοσελίδα του περιοδικού όσο το αντίστοιχο τεύχος θεωρείτε τρέχον, και αποτελεί υπερσύνδεσμο με τον Πίνακα Περιεχομένων για το συγκεκριμένο τεύχος. Μόλις το τεύχος μεταφερθεί στο Αρχείο, το εξώφυλο παραμένει διαθέσιμο με το τεύχος μέσα από τον Πίνακα Περιεχομένων.</p><p><i>Τρέχον, Μελλοντικά και Παλαιά Τεύχη</i>. Το τρέχον τεύχος είναι το πιο πρόσφατα δημοσιευμένο τεύχος του περιοχικού. Τα Μελλοντικά Τεύχη είναι τα τεύχη στα οποία ο Επιμελητής περιοδικού προγραμματίζει για δημοσίευση υποβολές στο άμεσο μέλλον. Ο Επιμελητής περιοδικού μπορεί να θέλει να διασφαλίσει ότι πάντα υπάρχει μια σειρά από δύο ή τρία "ζωντανά" και ανέκδοτα τεύχη, ώστε να έχει την δυνατότητα να προγραμματίζει την δημοσίευση άρθρων για τα επόμενα δύο ή τρία τεύχη π.χ. για λόγους ισορροπίας. Τα Παλαιά Τεύχη είναι τεύχη που έχουν εκδοθεί και δεν θεωρούνται πλέον τρέχοντα .</p>]]>
	</section>
</topic>
