<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">
<!--
  * 000001.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2014 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Publishing Process - Create Issue
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="publishing/topic/000001" locale="es_ES" title="Crear un número" toc="publishing/toc/000000" key="publishing.createIssue">
	<section>
		<![CDATA[<p>Previo uso de la página de programación del editor/a (vea la página de edición de envíos) para programar la publicación de un número, el editor/a debe crear un número para asegurarse la existencia de alguno en el que situar el envío. El número debe estar identificado con la numeración o título adecuados, dependiendo de la opción elegida en la configuración, p. ej., Vol. 2, N.º 5, 2008. Aunque el sistema impulsa al editor/a a crear un número con el siguiente cada vez que éstos se crean, el editor/a puede hacer caso omiso de esta configuración e introducir una nueva numeración o un año diferente. Existe además la opción de añadir al número un título que aparecerá por encima de la tabla de contenidos y que puede emplearse, por ejemplo, para números especiales de la revista.</p><p><em>Control de suscripción</em>. Si el gestor/a de la revista ha posibilitado el control de suscripción para la revista (disponible en el paso 4.1 de la configuración de la revista), el editor/a tiene la opción de activar el control de suscripción en base a cada artículo. El cambio de tipo de acceso a suscripción permite acceso únicamente a usuarios/as e instituciones inscritos, mientras que el cambio a libre acceso permite que todo el contenido de un número se encuentre completamente disponible. Además, si el tipo de acceso se cambia a suscripción, el editor/a puede proporcionar una fecha de acceso libre, para la cual estará disponible el contenido del número.</p><p><em>Crear una portada</em>. También existe la opción de cargar una ilustración para la portada de la revista con un archivo de formato tipo .jpg, .png o .gif. Se accederá a este archivo a través de la tabla de contenidos, donde se mostrará como portada. El archivo aparecerá en la página de inicio de la revista mientras el número sea el actual y se podrá hacer clic en él para acceder a la tabla de contenidos de ese número. Una vez archivado el número, la portada estará disponible a través de la tabla de contenidos de ese número.</p><p><em>Números actuales, posteriores y anteriores</em>. El número actual es el número de publicación más reciente. El editor/a programará los envíos que deban ser publicados próximamente en el apartado Números posteriores. El editor/a deseará asegurarse de que existan al menos dos o tres números de actualidad que no hayan sido publicados para, por ejemplo, poder equilibrar la programación repartiéndola en un par de números. Los números anteriores son números que ya han sido publicados y, por tanto, ya no son actuales.</p>]]>
	</section>
</topic>
