<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000001.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2011 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Proceso de Publicación - Crear Edición
  *
  * Translated by Juan Arias, Corporación Parque Tecnológico de Mérida: juanarias@ula.ve.
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="publishing/topic/000001" locale="es_ES" title="Crear Edición" toc="publishing/toc/000000" key="publishing.createIssue">
	<section>
		<![CDATA[<p>Antes de utilizar la página de programación del Editor (ver página de Edición de envíos) para programar envíos en un número para su publicación, el Editor debe utilizar el botón Crear Número para asegurarse que existe un número al que se le pueda agregar envíos. El número debe ser identificado con los números pertinentes y/o título, dependiendo de la opción seleccionada en la Configuración (por ejemplo, Vol. 2, No 5, 2008).  Mientras el sistema inducirá al Editor en Crear Número a utilizar el próximo número cada vez que se crea un número, el Editor puede omitir estas configuraciones e ingresar un nuevo conjunto de números o un año diferente. Existe también la opción de agregarle un título a los números, el cual aparecerá sobre la Tabla de Contenidos, y puede ser utilizado, por ejemplo, para números especiales de la revista.</p><p<i>Control de Suscripción</i>. Si el Administrador de la Revista habilita el control de suscripción para la revista (disponible bajo Configuración de la Revista Paso 4.1), el Editor tiene la opción de habilitar el control de suscripción en base a cada número. Cambiar el Estado de Acceso a Suscripción permitirá que sólo los usuarios e instituciones suscritas tengan acceso al material, en cambio cuando se cambia el Estado de Acceso a Acceso Libre permitirá que el contenido del número esté disponible para todos los usuarios. Además, si el Estado de Acceso es cambiado a Suscripción, el Editor puede proporcionar una fecha de Acceso Libre en la que el contenido de la revista pueda estar disponible para todos los usuarios.</p><p><i>Creando una portada</i>. También existe la opción de cargar una imagen para la portada de la revista, con el formato de archivo .jpg, .png o .gif. Se puede acceder a este archivo en la Tabla de Contenido, en donde estará listado como Página de Portada. Esta aparecerá en la página principal de la revista mientras el número esté Actual, y podrá ser pulsada para llegar a la Tabla de Contenidos de ese número. Una vez que el número sea archivado, la portada permanecerá disponible con el número a través de la Tabla de Contenidos.</p><p><i>Números Actuales, Futuros y Previos</i>. El número Actual es el número de la revista publicado más recientemente. Los Números Futuros son aquellos en los que el Editor programa envíos y que será publicados próximamente. Puede que el Editor desee asegurarse de que siempre haya dos o tres series activas, números sin publicar, y que permitan la programación de envíos en algunos números por ejemplo, por razones de balance. Los números Previos son aquellos números que ya no son Actuales y que ya fueron publicados.</p>]]>
	</section>
</topic>
