<?xml version = '1.0' encoding = 'UTF-8'?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">
<!--
  * 000001.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2014 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * User Interface - Home
  *
  -->
<topic title="صفحه خانگی " toc="user/toc/000000" key="user.home" locale="fa_IR" id="user/topic/000001" >
	<section><![CDATA[<p>
دو صفحه خانگی اصلی وجود دارد :یکی برای سیستم مجلات باز و دیگری برای وب سایت مجله . هر دو این صفحات خانگی دارای یک سری اطلاعات مشترک هستند ولی از برخی جنبه ها با هم تفاوت دارند. 
</p>]]></section>
	<section title="صفحه خانگی سایت اصلی" ><![CDATA[<p>
با ورود به صفحه خانگی سایت اصلی توضیحی کلی درباره سایت و لیستی ازمجلات موجود در سایت در اختیار شما قرار میگیرد از اینجا میتوانید به صفحه خانگی مجلات موجود وارد شده و از مقالات آنها استفاده کرده و در آنها ثبت نام کنید.ابزارهای مختلف موجود در سایت اصلی بدین شرح میباشند:
</p><p><b>
نوار مرور بالایی 
</b></p><p><i>
صفحه خانگی
</i>
و
<i>
درباره مجله
</i>
که اطلاعاتی را درباره سایت در اختیار شما قرار میدهند
</p><p><i>
لاگین
</i>
به شما امکان میدهد که اگر تاکنون عضو نشده اید عضو سایت شوید و یک پرونده کاربری برای خود ایجاد کنید.به این قسمت مراجعه کنید
{help_topic key="user.registerAndProfile" text="Register and Profile"}
لینک لاگین پس از اینکه در سایت ثبت نام کنید به لینک صفحه خانگی کاربر تغییر پیدا میکند . به این قسمت مراجعه کنید
{help_topic key="user.userHome" text="User Home"}.</p><p><i>
ثبت نام 
</i>
به شما اجازه میدهد که مجله ای را به صفحه خانگی کاربری خود اضافه کنید .
</p><p><i>
جستجو
</i>
به شما امکان میدهد کل سایت یا فقط یک مجله را به دنبال مطلب خاصی جستجو کنید.به این قسمت مراجعه کنید:
{help_topic key="user.searchAndBrowse" text="Search and Browse"}.</p><p><b>
نوار مرور سمت راست
</b></p><p>

<i>
سیستم مجللات باز
</i>
این لینک شما را به وب سایت پروژه افزایش اطلاعات عمومی هدایت میکند که در آنجا میتوانید از منابع مرتبط با سیستم مجلات باز وسایر نرم افزارهای مربوطه استفاده کنید.
</p><p>

<i>
قسمت راهنمایی مجله
</i>
این لینک شمارا به قسمت راهنمایی هدایت میکند 
</p><p>
فرم زیر 
<i>
کاربر
</i>
عنوان بالای صفحه به شما اجازه میدهد که با وارد کردن نام کاربری و کلمه عبور لاگین کنید.پس از لاگین شدن شما به صفحه خانگی کاربری خود وارد میشوید.پس از لاگین شدن لینک هایی در پایین 
<i>
کاربر
</i>
وجود دارد که شما رابه لیستی از مجلاتی که در آنها ثبت نام کرده اید ٫ به پرونده کاربری شما ویا به قسمت لاگ اوت هدایت میکنند 
</p><p><i>
انتخاب زبان 
</i>
به شما امکان میدهد از میان زبانهایی که OJS پشتیبانی میکند زبان دلخواهتان را انتخاب کنید
</p><p>
کادر جستجو در پایین 
<i>
مطالب مجله 
</i>
به شما امکان میدهد به روشهای گوناگونی در سایت مجله به جستجو بپردازید.برای جستجوی دقیق تر بر روی لینک جستجو در نوار مرور بالای صفحه کلیک کنید
</p>	<p><i>
اندازه قلم
</i>
به شما امکان میدهد اندازه قلم مطالب مجله را بزرگتر یا کوچکتر کند 
</p>]]></section>
	<section title="صفحه خانگی مجله " ><![CDATA[<p>
صفحه خانگی مجله صفحه ای است که وقتی بر روی 
<i>
مشاهده مجله
</i>
یا
<i>
شماره فعلی
</i>
در زیر نام مجله کلیک شود و یا وقتی روی نام مجله از اینجا کلیک شود نمایش داده میشود
<i>
صفحه خانگی کاربر
</i>
صفحه خانگی مجله دارای قسمتهای زیر است
</p><p><b>
نوار مرور بالای صفحه 
</b></p><p><i>
صفحه خانگی 
</i>
و
<i>
درباره مجله
</i>
که اطلاعاتی را درباره مجله مورد نظر در اختیار میگذارد 
</p><p><i>
لاگین
</i>
و
<i>
ثبت نام
</i>
عملکرد مشابه موارد قبلی دارند.ولی به جای هدایت شما به صفحه خانگی وب سایت سیستم شما را به صفحه خانگی مجله مورد نظر میبرند
</p><p><i>
صفحه خانگی کاربر
</i>
 پس از اینکه لاگین شوید ظاهر میشود .این صفحه دارای لینکهایی برای مدیریت سمتهای شما در مجله و حساب کاربری شما در مجله میباشد 
</p>	<p><i>
جستجو
</i>
دارای گذینه های جستجوی متعددی است ولی فقط مجله ای را که در حال خواندن آن هستید جستجو میکند
</p>	<p><i>
شماره جاری
</i>
فهرست مطالب جدیدترین شماره مجله را به شما نشان میدهد .
</p>	<p><i>
آرشیو ها 
</i>
اسامی چند شماره قبلی مجله را به شما نشان میدهد .کلیک کردن بر روی نام هر شماره قبلی مجله فهرست مطالب آن را باز میکند 
</p><p>
چنانچه مدیر مجله اطلاعیه ها را فعال کرده باشد یک لینک
<i>
اطلاعیه 
</i>
در بالای منوی گشت و گذار ظاهر میشود. با کلیک بر روی این لینک به صفحه اطلاعیه ها میروید.
</p><p><b>
منوی گشت و گذار سمت راست
</b></p><p>
لینک 
<i>
سیستم ژورنالهای آزاد
</i>
شما را به صفحه خانگی پروژه دانش عمومی میبرد که حاوی منابعی برای سیستم ژورنالهای آزاد و نرم افزارهای مشابه میباشد.
</p><p>
لینک 
<i>
راهنمای مجله 
</i>
راهنمای صفحات جاری را نشان میدهد.
</p><p>
فرم حاوی دو جعبه متن در پائین کلمه 
<i>
کاربر
</i>
به شما اجازه میدهد که با نام کاربری و رمز عبور خود وارد شوید. پس از وارد شدن شما به قسمت خانه کاربری خود وارد میشوید. پس از وارد شدن لینک هائی در زیر کلمه کاربر ظاهر میشود که شما را به مجلاتی که ثبت نام کرده اید, به صفحه کارنامه حود میبرد. همچنین لینک خروج از سیستم نیز در اینجا قرار دارد.
در قسمت 
</p><p><i>
زبان
</i>
میتوانید زبانی که توسط OJS پشتیبانی میشود را انتخاب کنید.
</p><p>
قمست جستجو که در زیر 
The search field under 
<i>
محتوای مجله 
</i>
است بکمک آن میتوانید محتوای مجله را در تمام قسمتها جستجو کنید. برای انجام جستجوی پیشرفته بر روی لینک جستجو واقع در منوی فوقانی کلیک کنید.
</p><p><i>
گزینه اندازه فونت
</i>
به شما اجازه میدهد تا اندازه فونت را کوچکتر یا بزرگتر کنید.
</p><p>
همچنین قسمتی هم تحت عنوان اطلاعات برای نویسندگان , خوانندگان و کتابداران در نوار حاشیه راست وجود دارد.
</p>]]></section>
</topic>
