<?xml version = '1.0' encoding = 'UTF-8'?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">
<!--
  * 000003.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2008 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * User Interface - Register and Profile
  *
  * $Id$
  --><topic title="ثبت  نام و پرونده کاربری" toc="user/toc/000000" key="user.registerAndProfile" locale="fa_IR" id="user/topic/000003" >
  <section><![CDATA[<p>
مجله از سیستم ثبت نام برای کار با تمامی افرادی که در فرآیند ویرایش و چاپ فعال هستند استفاده می کند . همچنین سیاست حفظ اطلاعات محرمانه مجله برای تمامی کاربران ثبت نام کرده اعمال می شود. هر کاربر ثبت نام کرده یک پرونده کاربری دارد که می تواند پس از لاگ این شدن به سیستم آن را ویرایش کند . لینک دسترسی به پرونده کاربری در نوار سمت راست در زیر لینک های (کاربر) و (صفحه خانگی کاربر )یافت می شود .
</p><p>
برای تمامی کاربران یک گزینه با عنوان دریافت ایمیل های اخباری وجود دارد که امکان می دهد کاربر فهرست مطالب جدیدترین شماره مجله را از طریق مجله دریافت کند .برای مجلاتی که به چند زبان منتشر می شوند کاربر می تواند زبان پیش فرض دلخواه خود را جهت دریافت ایمیل های اخباری انتخاب کند
</p>]]></section>
  <section title="جرا ثبت نام کنیم؟" ><![CDATA[<p>
وقتی در سیستم ثبت نام می کنید به طور خودکار یک (صفحه خانگی کاربر) برای شما ایجاد می شود که دسترسی به مجلات دلخواهتان را برای شما آسان می کند . اگر بخواهید مقاله ای برای مجله ارسال کنید ثبت نام ضروری است و همچنین داشتن سمت در مجله (ویرایشگر . صفحه آرا و ... ) مستلزم ثبت نام است
</p><p>
برخی مجلات دسترسی به بعضی قسمت هایشان را منوط به ثبت نام می کنند .
</p>]]></section>
  <section title="سیاست حفظ اطلاعات محرمانه کاربرن" ><![CDATA[<p>
سیاست حفظ اطلاعات شخصی کاربران برای تمامی کاربران اعمال می شود . در این زمینه می توانید اطلاعات بیشتر را در صفحه (درباره ما) در مجله پیدا کنید
</p>]]></section>
  <section title="چگونه ثبت نام کنم ؟" ><![CDATA[<p>
با کلیک کردن بر روی کلید (لاگین ) یا ( ثبت نام ) در صفحه خانگی سایت یا صفحه خانگی هر یک از ژورنال ها می توانید ثبت نام کنید همچنین می توانید از مدیر سایت بخواهید که شما را ثبت نام کند . اطلاعات لازم برای تماس با مدیر سایت را می توانید در صفحه (درباره ما) در سایت پیدا کنید .
</p>]]></section>
  <section title="پرونده کاربری" ><![CDATA[<p>
شما می توانید در زمان ثبت نام یک پرونده کاربری برای خود بسازید همچنین قادر خواهید بود در هر زمانی پس از لاگین شدن به سیستم آن را ویرایش کنید درنوار مرور سمت راست زیر لینک (کاربر) لینکی با عنوان پرونده کاربری من وجود دارد که با آن می توانید به پرونده کاربری خود دسترسی پیدا کنید در اینجا می توانید آدرس و شماره تلفن . سمت و ایمیل خود را مشاهده و ویرایش نمایید .
.</p>]]></section>
</topic>
