<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../topic.dtd">

<!--
  * 000006.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2007 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * User Interface - Reading Tools

  * $Id$
  -->

<topic id="user/topic/000006" locale="pt_BR" title="Ferramentas de Leitura" toc="user/toc/000000" key="user.readingTools">
	<section>
		<![CDATA[
		<p>Revistas neste sistema podem oferecer uma série de Ferramentas de Leitura para acompanhar itens publicados nas várias seções da revista. As Ferramentas de Leitura procuram auxiliar tanto usuários avançados quanto iniciantes a criar um contexto para interpretação, avaliação e utilização da pesquisa que estão lendo. Conjuntos de ferramentas de Leitura foram desenvolvidos para uma vasta gama de áreas do conhecimento, das quais o Editor Gerente pode escolher, assim como atualizar e editar, para auxiliar o ambiente de leitura da revista. As Ferramentas de Leitura também possibilitam aos Leitores acesso a fóruns relevantes, assim como interagir com os autores ou compartilhar itens com outros Leitores.</p>
		<p><i>Como as Ferramntas de Leitura funcionam</i>. As Ferramentas de Leitura foram desenvolvidas para oferecer uma contextualização para um artigo ou item que elas acompanham. As Ferramentas aparecem em uma área ao lado do item. Primeiro, as Ferramentas oferecem aos Leitores acesso às informações de indexadação, versão para impressão, e biografia do autor. As Ferramentas permitem a pesquisa por definições de palavras (clicando em qualquer palavra na versão HTML) e se comunicar via e-mail com o autor ou outros Leitores. As Ferramentas foram projetadas para usar as palavras-chave como termos de busca em bases de dados livres e outros recursos agrupados sob Estudos de Pesquisa, Outros Trabalhos do Autor, Impresso e Mídia, Portais Web Governamentais, Recursos Instrucionais, Discussões e Foruns, e outras categorias, dependendo do conjunto de Ferramentas escolhido. Os Leitores também podem acessar informações sobre cada recurso selecionado. Em cada categoria, Estudo, Mídia ou Instrução, as Ferramentas dispõem de várias bases de dados para consulta, enquanto permitem ao Leitor aprender mais sobre cada base de dados, disponibilizando um link para uma página Sobre o recurso. (O Editor Gerente pode incluir, editar e excluir recursos).</p>]]>
	</section>
</topic>
