<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE locale SYSTEM "../../../../../locale/locale.dtd">

<!--
  * locale.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2008 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Localization strings for the hr_HR (hrvatski) locale.
  *
  -->
 
<locale name="hr_HR" full_name="Hrvatski">
	<message key="plugins.generic.cms.displayName">CMS dodatak</message>
	<message key="plugins.generic.cms.description"><![CDATA[Ovaj dodatak omogućuje upravljanje statičnim sadržajem (<I>Static Content Management</I>).]]></message>

	<message key="plugins.generic.cms.toc">Sadržaj</message>

	<message key="plugins.generic.cms.requirement.layoutmanager"><![CDATA[<strong>Za korištenje ovog dodatka potrebno je instalirati i omogućiti <I>Layout Manager</I> dodatak.</strong>]]></message>	
	<message key="plugins.generic.cms.requirement.tinymce"><![CDATA[<strong>Da bi se sadržaj dodavao i uređivao, potrebno je instalirati i omogućiti TinyMCE dodatak.</strong>]]></message>

	<message key="manager.plugins.content">Uredi/dodaj sadržaj</message>

	<message key="plugins.generic.cms.form.introduction">Ovaj Content Management System (CMS) dodatak omogućuje glavnim urednicima časopisa da dodaju statični sadržaj u svoje časopise.  Sadržaj se može razlomiti na stranice korištenjem naslova razine 1, 2 i 3, dok naslovi razine 4 i više ne izlaze u nove stranice. Svaki naslov postaje predmet u izborniku sadržaja (u rubnom izborniku). Želite li urediti stranicu, odaberite ju iz sadržaja, uredite i odaberite opciju "spremi".  Želite li dodati novu stranicu, jednostavno dodajte novi naslov i sadržaj ispod trenutne stranice. Novi sadržaj pojavit će se ispod trenutne stranice.</message>
	
	<message key="plugins.generic.cms.error.muststartwithheader"><![CDATA[Svaka stranica mora počinjati sa zaglavljem (<h1>, <h2>, <h3>)]]></message>
	<message key="plugins.generic.cms.error.musthavecontent">Mora postojati neki sadržaj nakon svakog zaglavlja. Obratite pažnju na to da dva zaglavlja ne slijede neposredno jedno iza drugoga.</message>
	<message key="plugins.generic.cms.error.headingcannotbeempty">Svako zaglavlje mora sadržavati barem jedan znak koji nije razmaknica (" ").</message>		
</locale>