<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE locale SYSTEM "../../../../../lib/pkp/dtd/locale.dtd">

<!--
  * plugins/generic/usageStats/locale/pt_BR/locale.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2019 Simon Fraser University
  * Copyright (c) 2003-2019 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Localization strings
  -->

<locale name="pt_BR" full_name="Português (Brasil)">
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.logging">Opções de log de acessos</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.createLogFiles">Criar arquivos de log</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.createLogFiles.description">Ativar esta opção fará com que o plugin crie arquivos de log dentro da sua pasta de arquivos. Os arquivos devem ser usados para extração de dados estatísticos. Caso não deseje criar mais arquivos de log, deixe a opção desabilitada e use os arquivos de log do próprio servidor.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.logParseRegex">Expressão regular de tratamento de arquivos de log</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.logParseRegex.description">A expressão regular padrão pode ser usada para tratar arquivos de log do apache em formato combinado, bem como os arquivos de log do plugin. Caso seus arquivos de log estejam em formato diferente, será necessário inserir uma regex capaz de tratá-los e recuperar os valores esperados. Veja UsageStatsLoader::_getDataFromLogEntry() para mais informações.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.saved">Configurações do plugin de estatísticas de uso salvas com sucesso</message>
	
	<message key="plugins.generic.usageStats.openFileFailed">O arquivo {$file} não pôde ser aberto e foi rejeitado.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.invalidLogEntry">A linha {$lineNumber} do arquivo {$file} não é uma entrada de log válida e o arquivo foi rejeitado.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.displayName">Estatísticas de uso</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.description">Apresentar estatísticas de uso de objetos de dados. Pode usar arquivos de log de acesso para extrair estatísticas.</message>
	
	<message key="plugins.reports.usageStats.report.displayName">Relatório de estatísticas de uso do OJS</message>
	<message key="plugins.reports.usageStats.report.description">Relatório de estatísticas de uso padrão do OJS (pronto para COUNTER)</message>
	
	<message key="plugins.reports.usageStats.metricType">OJS/COUNTER</message>
	<message key="plugins.reports.usageStats.metricType.full">Estatísticas Open Journal Systems (pronto para COUNTER)</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.usageStatsLoaderName">Estatísticas de uso do carregador de arquivos</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.removeUrlError">A linha {$lineNumber} do arquivo {$file} contém uma URL que o sistema não pode consegue remover a URL base.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.loadDataError">Não foi possível carregar os dados extraídos do arquivo {$file}. O erro foi: {$error}. O arquivo foi movido para o estágio novamente.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.pluginDisabled">O plugin de estatísticas de uso está desativado. Nenhum arquivo de log processado.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.processingPathNotEmpty">O diretório {$directory} não está vazio. Isto pode indicar um processo que falhou anteriormente, ou um processo atualmente em execução. Este arquivo será reprocessado automaticamente se você estiver usando o scheduledTasksAutoStage.xml, caso contrário, você precisará mover manualmente quaisquer arquivos órfãos :( deixados no diretório de processamento de volta para o diretório de estagiamento (preprocessamento).</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.noCounterBotList">A lista de bot do COUNTER não pôde ser encontrado, ou mais de uma lista está presente. O arquivo {$file} não pôde ser processado.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.failedCounterBotList">Impossível encontrar a lista de bots {$botlist} do COUNTER. O arquivo {$file} não pôde ser processado.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.dataPrivacyOption">Opção de privacidade de dados</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.dataPrivacyOption.requirements">Para ativar esta opção, o arquivo onde a chave de criptografia está armazenada precisa ser configurado: Inclua a seção '[usageStats]' no arquivo config.inc.php e defina a variável 'salt_path'. O arquivo deve existir e deve ter permissão de escrita pelo usuário Web. Para mais detalhes sobre os requisitos desta opção veja o arquivo README do plugin.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.dataPrivacyOption.description">Ative esta opção para usar uma versão de plugin que respeita legislação sobre privacidade, isto é, que registra os IPs de modo oculto, informa os usuários sobre o rastreamento e oferece opção de rejeitar. Nota: ao usar esta opção, não será possível usar as funcionalidades geográficas do plugin.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.dataPrivacyCheckbox">Respeitar privacidade de dados</message>
	<message key="plugins.reports.usageStats.optout.displayName">Informação sobre privacidade de estatísticas de uso</message>
	<message key="plugins.reports.usageStats.optout.description">Informações sobre privacidade de estatísticas de uso</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.optout.title">Informações sobre estatísticas de uso</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.optout.shortDesc"><![CDATA[São registradas de forma anônima estatísticas de uso. Saiba mais em <a href="{$privacyInfo}">privacy information</a>.]]></message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.optout.description"><![CDATA[<h3>Informações gerais sobre privacidade</h3>
		<p>Veja nossa <a href="{$privacyStatementUrl}">política geral de privacidade</a>.</p>
		<h3>Estatísticas de uso</h3>
		<p>Para permitir a análise de uso e impacto do periódico e dos artigos publicados, são coletados e registrados os acessos as páginas: página inicial, edições, artigos, composições finais e arquivos suplementares. No processo de coleta, todos os dados são tornados anônimos. Nenhuma informação pessoal é registrada. Os endereços de IP são obfuscados por meio de uma criptografia (usando <em>SHA 256</em>) combinada com uma <em>chave de segurança de 64 caracteres</em> que é <em>gerada randomicamente e alterada diariamente</em> de forma automática. Portanto, não há como reconstruir os endereços de IP.</p>
		<p>As seguintes informações são coletadas, além do endereço de IP a ser obfuscado:</p>
		<ul>
		<li>Tipo de acesso (administração, leitura, etc.)</li>
		<li>Hora da acessoo</li>
		<li>Endereço acessado</li>
		<li>Código de status HTTP</li>
		<li>Navegador</li>
		</ul>
		<p>Os dados coletados são usados apenas para propósitos de avaliação. Nenhum endereço de IP é mapeado a IDs de usuário. É tecnicamente impossível rastrear um conjunto específicos de dados a um IP específico.</p>]]></message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.optin">Aceitar</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.optout">Rejeitar</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.optout.done"><![CDATA[<p>Recusa à coleta de estatísticas de uso realizada com sucesso. Enquanto esta mensagem estiver sendo apresentada, nenhuma estatística será coletada pelo sistema. Clique no botão a seguir para reverter essa decisão.</p>]]></message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.optout.cookie"><![CDATA[<p>Caso deseje é permitido rejeitar o processo de coleta de dados. Ao clicar no botão de rejeição a seguir, pode ativamente decidir não participar na análise estatística. Ao clicar no botão, um <em>cookie</em> está sendo gravado no seu computador registrando a decisão. Caso as configurações de privacidade do navegador eliminem <em>cookies</em>automaticamente, será necessário tomar a decisão no próximo acesso. O <em>cookie</em> é válido apenas para um navegador. Caso use mais de um, terá que fazer a escolha individualmente, para cada navegador desejado. Nenhuma informação pessoal é gravado no <em>cookie</em>. Este <em>cookie</em> tem a validade de um ano após seu último acesso.</p>
<p>Note que registros de atividade do servidor de hospedagem não são afetados por esta decisão, sendo específicas para este sistema. Veja nossa <a href="{$privacyStatementUrl}">política de privacidade</a>.</p>]]></message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.dataPrivacyOption.saltFilepath">Caminho do arquivo para chave de anonimato</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.dataPrivacyOption.saltFilepath.invalid">Impossível escrever no arquivo de anonimato.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.dataPrivacyOption.requiresSalt">Habilitar privacidade de dados exige um arquivo de chave.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.dataPrivacyOption.excludesCity">Habilitar privacidade de dados exclui Cidade como estatística opcional.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.dataPrivacyOption.excludesRegion">Habilitar privacidade de dados excluir Região como estatística opcional.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.optionalColumns">Informações estatísticas opcionais</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.archives">Arquivos</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.compressArchives.description">Habilite esta opção para compressão de arquivos de registro de atividades usando a ferramenta gzip (será necessário configurar o gzip no arquivo config.inc.php). Caso tenha tráfego intenso é uma boa opção habilitar, para preservar espaço em disco.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.compressArchives">Compressão de arquivos</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.optionalColumns.description">Habilite ou desabilite a coleta das seguintes informações opcionais. Isto influenciara nos possíveis relatórios estatísticos produzidos, além de impactar no tamanho da base de dados. NÃO ALTERE a menos que tenha certeza do que está fazendo.</message>
	<message key="plugins.generic.usageStats.settings.optionalColumns.cityRequiresRegion">A coluna opcional "Cidade" exige a coluna opcional "Região".</message>
</locale>
