<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000031.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2015 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2015 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Reviewer's Role Index - Review
  *
  -->

<topic id="editorial/topic/000031" locale="da_DK" title="Bedømmelse" toc="editorial/toc/000008" key="editorial.reviewersRole.review">
	<section>
		<![CDATA[<p>Bedømmelsesprocessen er opdelt i seks eller syv trin, der har til hensigt at føre bedømmeren igennem bedømmelsesprocessen.</p><p><i>Trin 1</i><br />Bedømmeren skal først indikere over for sektionsredaktøren, om han/hun vil påtage sig bedømmelsen. Beslutningen træffes, efter at vedkommende har gennemgået resuméet af manuskriptet og måske har kigget på manuskriptet, ved at klikke på filnavnet i trin 3 (afhængigt af tidsskriftets politikker er filen muligvis ikke tilgængelig, før bedømmeren har accepteret at bedømme den).</p><p><i>Hvis bedømmeren ikke kan foretage bedømmelsen</i>. Hvis bedømmeren ikke kan foretage bedømmelsen, skal vedkommende klikke på "{translate key="reviewer.article.cannotDoReview"}", hvorefter der åbnes en standard-e-mail til sektionsredaktøren, som bedømmeren kan revidere for eventuelt at angive, hvorfor det ikke er muligt at foretage bedømmelsen (f.eks. valg af tidspunkt, interessekonflikt, mangel på ekspertise osv.).</p><p><i>Hvis bedømmeren kan foretage bedømmelsen</i>. Hvis bedømmeren kan foretage bedømmelsen, skal vedkommende klikke på "{translate key="reviewer.article.canDoReview"}", hvorefter der åbnes en standard-e-mail til sektionsredaktøren, som underretter sektionsredaktøren og forfatteren om, at bedømmelsen er påbegyndt.</p><p><i>Trin 2</i><br />Se Retningslinjer for bedømmere, der findes nederst på siden Bedømmelse. Retningslinjer for bedømmere er udarbejdet af tidsskriftets redaktører for at sikre, at bedømmelsen er så nyttig som muligt for dem og forfatteren.</p><p><i>Trin 3</i><br />Forfatteren har overført manuskriptet som en fil, som bedømmeren kan hente til sin computer på tidsskriftets websted ved at klikke på filnavnet. Filen kan åbnes eller gemmes på computeren og åbnes ved hjælp af almindeligt tilgængelige programmer som Word eller Acrobat. Den kan udskrives eller læses på skærmen. Supplerende filer refererer til materiale, som forfatteren kan have overført sammen med manuskriptet, f.eks. datasæt, forskningsinstrumenter eller kildetekster.</p><p><i>Trin 4 (valgfrit)</i><br />I nogle tilfælde kan tidsskriftet kræve, at bedømmeren skal angive, om vedkommende har konkurrerende interesser med den artikel, der bedømmes. Hvis det er tilfældet, bliver trin 4 til en formular, der kræver en erklæring om konkurrerende interesser, og alle efterfølgende trin ændrer trinnummer i overensstemmelse hermed. Tidsskriftschefen kan stå denne indstilling til og fra i trin 3.3 under Konfiguration af tidsskrift.</p><p><i>Trin 4</i><br />Bedømmeren klikker på ikonet Bedømmelse og præsenteres for to bedømmelsestekstbokse, hvor bedømmelsen enten kan indtastes manuelt eller indsættes: én til redaktøren og forfatteren og én, der kun er synlig for redaktøren. Bedømmeren kan indtaste eller indsætte delvise bedømmelser i disse bokse og klikke på knappen Gem nederst på formularen og vende tilbage på et senere tidspunkt for at foretage ændringer. Bedømmeren kan vende tilbage og foretage sådanne ændringer, indtil der vælges en anbefaling på hovedsiden Bedømmelse, hvorefter bedømmelsesprocessen er fuldført.</p><p><i>Trin 5</i><br />Bedømmeren har, udover at indtaste en bedømmelse, også mulighed for at overføre filer til sektionsredaktøren og/eller forfatteren. Disse filer kan være en version af manuskriptet med anmærkninger af bedømmeren, relevante data eller andet materiale, som kan være en hjælp til redaktøren og/eller forfatteren. Det er op til redaktøren, om forfatteren skal have mulighed for at se disse filer, men bedømmere har rig mulighed for at kommentere dette i bedømmelsen (trin 4).</p><p><i>Trin 6</i><br />Bedømmeren skal vælge en anbefaling til manuskriptet blandt følgende valgmuligheder: Accepter, Rettelser er påkrævet, Fremsend igen til bedømmelse, Fremsend igen til andet sted, Afvis manuskript, Se kommentarer. Når bedømmeren klikker på "Fremsend bedømmelse til redaktør", åbnes en forberedt e-mail til sektionsredaktøren, og redaktøren kan se anbefalingen, den gemte bedømmelse (som nu er låst) og andre overførte filer. E-mailen kan redigeres af bedømmeren, inden den sendes.</p>]]>	
	</section>
</topic>
