<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000038.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2014 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Copyeditor's Role - Copyediting
  *
  -->

<topic id="editorial/topic/000038" locale="da_DK" title="Manuskriptredigering" toc="editorial/toc/000012" key="editorial.copyeditorsRole.copyediting">
	<section>
		<![CDATA[<p>Manuskriptredigeringsprocessen er opdelt i tre trin og involverer manuskriptredaktøren og forfatteren. Derudover kan manuskriptredaktøren til enhver tid redigere artiklens metadata ved at klikke på Bedøm metadata.</p><p><i>Trin 1</i><br />I det første trin klikker manuskriptredaktøren på filnavnet for at hente manuskriptdokumentet og åbne det. Manuskriptredaktøren redigerer derefter direkte i dokumentteksten, idet tidsskriftets manuskriptredigeringsstandarder følges. (Disse kan brugertilpasses af tidsskriftschefen i trin 4.5 under Konfiguration).</p><p>Manuskriptredaktøren kan desuden holde styr på eventuelle foreslåede ændringer og rettelser samt på spørgsmål til forfatteren og/eller sektionsredaktøren ved at klikke på ikonet Kommentarer til manuskriptredigering.  Når manuskriptredaktøren har fuldført den første manuskriptredigering, gemmer vedkommende filen på computeren og overfører den til næste trin, som er forfatterens manuskriptredigering.</p><p>Når den redigerede fil er blevet overført, klikker manuskriptredaktøren på e-mail-ikonet under Udfør for trin 1. Dette medfører, at der sendes en e-mail til forfatteren og redaktøren, der oplyser dem om, at trin 1 er fuldført. Manuskriptredaktøren skal angive i e-mailen, hvis der findes nogle forfatter- og /eller redaktørforespørgsler, som sektionsredaktøren skal overveje.</p><p><i>Trin 2</i><br />Forfatteren kan nu logge på og få adgang til artiklen via Manuskriptkø (findes under Brugerstartside). Forfatteren henter og åbner den redigerede version fra trin 1 og gennemgår manuskriptredigeringen samt svarer på eventuelle forfatterforespørgsler direkte i filen. Forfatteren gemmer filen og overfører den i trin 2, hvilket gør filen tilgængelig for manuskriptredaktøren med henblik på den sidste manuskriptredigering. Sektionsredaktøren svarer på eventuelle redaktørforespørgsler via e-mail for at sikre, at forfatteren og sektionsredaktøren ikke overfører versioner af filen oven på hinanden. Forfatteren sender en e-mail til manuskriptredaktøren og sektionsredaktøren om, at dette trin er fuldført, hvilket i realiteten starter det tredje trin. Hvis du vil have flere oplysninger om forfatterens manuskriptredigeringsproces, skal du se {help_topic key="editorial.authorsRole.editing.copyediting" text="Forfatterens rolle: Manuskriptredigering"}.</p><p><i>Trin 3</i><br />Manuskriptredaktøren henter og åbner den manuskriptredigerede fil i trin 2 og opretter en ren version (fjerner alle spor af manuskriptredigeringsprocessen), der er baseret på forfatterens og sektionsredaktørens svar, og der er klar til blive gjort til den publicerede version af manuskriptet af layoutredaktøren. Manuskriptredaktøren overfører den rene kopi i trin 3, som derefter bliver til layoutversionen. Manuskriptredaktøren benytter derefter e-mail-ikonet under Udfør til at underrette layoutredaktøren og sektionsredaktøren om, at redigeringen af manuskriptet nu er fuldført.</p>]]>	
	</section>
</topic>
