<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000025.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2015 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2015 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Section Editor's Role Index - Review - Peer Review 
  *
  -->

<topic id="editorial/topic/000025" locale="da_DK" title="Peer Review" toc="editorial/toc/000006" key="editorial.sectionEditorsRole.review.peerReview">
	<section>
		<![CDATA[<p>Når bedømmelsesversionen er valgt, kan sektionsredaktøren påbegynde peer review-processen. Sektionsredaktøren klikker først på knappen "{translate key="editor.article.selectReviewer"}", hvorefter der vises en liste over bedømmere, deres interesser og arbejde for tidsskriftet. Sektionsredaktøren klikker derefter på "{translate key="common.assign"}" ud for navnene på de bedømmere, der lyder til at være velegnede til opgaven.</p><p><i>Ændre bedømmere</i>. Hvis sektionsredaktøren indser, at en udvalgt bedømmer ikke er velegnet, kan sektionsredaktøren klikke på knappen "{translate key="editor.article.clearReview"}" for at slette bedømmerens navn, inden bedømmelsen påbegyndes (når bedømmeren er blevet underrettet via e-mail, ændres denne knap til "{translate key="editor.article.cancelReview"}"). Hvis sektionsredaktøren vil erstatte en bedømmer, der er blevet underrettet, skal sektionsredaktøren klikke på "{translate key="editor.article.cancelReview"}", hvilket medfører, at der sendes en annullerings-e-mail til den eksisterende bedømmer. Sektionsredaktøren klikker derefter på Vælg bedømmer for at vælge en anden bedømmer og sender en forespørgsels-e-mail til den pågældende bedømmer. Hvis en sektionsredaktør annullerer en bedømmelse, men bedømmeren allerede har opdateret manuskriptet og angivet, at bedømmelsen er fuldført, kan sektionsredaktøren iværksætte bedømmelsen igen ved at sende en forespørgsels-e-mail til en ny bedømmer. Der findes en liste over de bedømmere, som har afvist forespørgslen om at bedømme manuskriptet, eller som er blevet annulleret, under "Afslag, Annulleringer og tidligere runder af dette manuskript".</p><p><i>Forespørge om og starte peer review</i>. Sektionsredaktøren klikker på e-mail-ikonet under Forespørgsel til bedømmer, hvilket åbner en forberedt e-mail, der er adresseret til bedømmeren. Når sektionsredaktøren har klikket på Send, er der også mulighed for at ændre det antal uger, der er afsat til bedømmelsen. Tidsskriftschefen angiver det antal uger, der som standard er afsat til bedømmelsen, under Konfiguration 2.2. Hvis en bedømmer ikke har svaret på forespørgslen inden for tidsfristen, kan sektionsredaktøren sende en anden forespørgsel via e-mail ved at klikke på linket "Send påmindelse" eller kan vælge en anden bedømmer (idet procedurerne under "Ændre bedømmere" ovenfor følges). Sektionsredaktøren kan også ændre forfaldsdatoen for individuelle bedømmeres bedømmelser ved at klikke på den dato, der vises under Forfalden.</p><p><i>Bedømmeren svarer på webstedet</i>. Normalt svarer bedømmeren på bedømmelsesinvitationen ved at logge på tidsskriftets websted og underrette sektionsredaktøren via e-mail om, at vedkommende kan eller ikke kan påtage sig bedømmelsen i henhold til forespørgslen. Hvis bedømmeren afviser forespørgslen, placeres vedkommendes navn under "Afslag, annulleringer og tidligere runder af dette manuskript", og sektionsredaktøren vælger en anden bedømmer. Hvis bedømmeren accepterer at foretage bedømmelsen, vises acceptdatoen under Svar for den pågældende bedømmer. Tidsskriftschefen har under Konfiguration 2.2 mulighed for at aktivere en automatisk påmindelse, der sendes til bedømmere, som ikke svarer på forespørgslen inden for et bestemt antal dage.</p><p><i>Bedømmeren svarer via e-mail</i>. I stedet for at gå til tidsskriftets websted sender bedømmeren en e-mail til sektionsredaktøren, hvori vedkommende enten accepterer eller afviser bedømmelsesopgaven. Sektionsredaktøren kan træffe denne beslutning ved at gå til siden Bedømmelse og vælge enten "Vil foretage bedømmelsen" eller "Kan ikke foretage bedømmelse" under Angives af redaktør. Den første valgmulighed giver bedømmeren onlineadgang til manuskriptet, og den anden valgmulighed sletter bedømmerens navn fra peer review-fasen (og placerer det på siden Afslag, annulleringer og tidligere runder). Sektionsredaktøren kan derefter vælge en anden bedømmer.</p><p><i>Bedømmeren fuldfører bedømmelsen online</i>. Bedømmeren fuldfører bedømmelsen ved at angive sine kommentarer under Bedømmelse (baseret på Retningslinjer for bedømmere, der er angivet under Konfiguration 2.2 af tidsskriftschefen) og vælger en anbefaling (i en rullemenu: Accepter, Accepter med rettelser, Fremsend igen til bedømmelse, Fremsend igen til andet sted, Afvis, Se kommentarer). Bedømmeren kan også vælge at overføre filer, uanset om det er en anmærket version af manuskriptet eller andre relevante oplysninger, som sektionsredaktøren beslutter, om forfatteren skal se, ved hjælp af indstillingen "Lad forfatter se fil". Tidsskriftschefen har under Konfiguration 2.2 mulighed for at aktivere en automatisk e-mail-påmindelse, der sendes til bedømmere, som ikke har fuldført bedømmelsen inden for et bestemt antal dage. Sektionsredaktøren kan også sende en påmindelse ved hjælp af e-mail-ikonet under Forespørgsel for den pågældende bedømmer og ændre indholdet, så det afspejler behovet for bedømmelsen.</p><p><i>Bedømmeren fuldfører bedømmelsen via e-mail</i>. Hvis tidsskriftschefen har valgt "Bedømmelsesproces, hvor manuskript er vedhæftet e-mail" under Konfiguration 2.2, modtager bedømmeren manuskriptet som en fil, der er vedhæftet en e-mail, med en forespørgsel om at foretage bedømmelsen sammen med retningslinjerne for bedømmelser. Bedømmeren bliver bedt om at sende en e-mail til sektionsredaktøren og meddele, om vedkommende kan eller ikke kan foretage bedømmelsen. Hvis bedømmeren kan foretage bedømmelsen, sender vedkommende efterfølgende en e-mail med bedømmelsen af manuskriptet samt en anbefaling. Sektionsredaktøren angiver derefter bedømmerens kommentarer i feltet Bedømmelse på siden Bedømmelse for det pågældende manuskript og registrerer bedømmerens anbefaling under bedømmerens navn.</p>]]>	
	</section>
</topic>
