<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE data SYSTEM "../../../dtd/xmldata.dtd">

<!--
  * email_templates_data.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2006 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Email templates data XML file (Italian).
  * Thanks to AePIC Team CILEA.
  *
  * $Id$
  -->

<data>
	<table name="email_templates_default_data">
		<field_default name="locale">it_IT</field_default>

		<!--
		  *
		  * General
		  *
		  -->
		<row>
			<field name="email_key">PASSWORD_RESET_CONFIRM</field>
			<field name="subject">Password Resetta Conferma</field>
			<field name="body">Abbiamo ricevuto una richiesta di resettare la password per il sito web {$siteTitle}.

Se non hai fatto questa richiesta, si prega di ignorare questa email e la password non sar&#x00E0; modificata. Se desisderi resettare la password, clicca sulla URL di sotto.

Resetta la mia password: {$url}

{$principalContactSignature}</field>
			<field name="description">Questa email viene mandata ad un utente registrato quando questi indica che ha dimenticato la sua password o non riesce a fare il log in. Questa fornisce una URL che possono seguire per resettare la loro password.</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">PASSWORD_RESET</field>
			<field name="subject">Password Reset</field>
			<field name="body">La tua password &#x00E8; stata resettata con successo per questo sito web {$siteTitle}. Si prega di ricordare questa username e password, dato che &#x00E8; necessaria per tutto il lavoro con il journal.

La tua username: {$username}
La tua nuova password: {$password}

{$principalContactSignature}</field>
			<field name="description">Questa email viene mandata ad un utente registrato quando ha resettato la password seguendo il processo descritto nella email PASSWORD_RESETTA_CONFERMA.</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">USER_REGISTER</field>
			<field name="subject">Registrazione nuovo utente</field>
			<field name="body">Grazie per esserti registrato come utente a  {$journalName}. Si prega di mantenere la username e password, che sono necessarie per tutto il lavoro con questo journal.

Username: {$username}
Password: {$password}

Grazie,
{$principalContactSignature}</field>
			<field name="description">Questa email viene mandata agli utenti appena registrati per dar loro il benvenuto nel sistema e fornirgli una nota della loro username e password.</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">PUBLISH_NOTIFY</field>
			<field name="subject">Pubblicata nuova uscita</field>
			<field name="body">Lettori:

{$journalName} ha appena pubblicato la sua ultima uscita su {$journalUrl}. Vi invitiamo a rivedere qui l'indice  e poi visitare il nostro sito web per rivedere articoli e items di prorpio interesse.

Grazie per il continuo interesse nel nostro lavoro,
{$editorialContactSignature}</field>
			<field name="description">Questa email viene mandata ai lettori registrsati tramite il link "Notifica Utenti" nella home utente del curatore. Questa informa i lettori di una nuova uscita e li invita a visitare il journal alla URL fornita.</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">SUBSCRIPTION_NOTIFY</field>
			<field name="subject">Notifica di sottoscrizione</field>
			<field name="body">{$subscriberName}:

Sei stato registrato come un affiliato nel nostro sistema di amministrazione del journal online per {$journalName}, con le seguenti sottoscrizioni:

{$subscriptionType}

Accedere al contenuto disponibile solo agli affiliati, facendo semplicemente il log in al sistema con la tua username, "{$username}".

Una volta effettuato il log in al sistema puoi modificare i dettagli del tuo profilo e la password ad ogni punto.

Si prega di notare che se si ha una sottoscrizione istituzionale, non c'&#x00E8; nessun bisogno per gli utenti nel nell'istituto di effettuare il log in, dato che le richieste dei contenuti della sottoscrizione saranno automaticamente autenticati dal sitema.

Se hai qualche domanda, si prega di contattarmi.

{$subscriptionContactSignature}</field>
			<field name="description">Questa email notifica ai lettori registrati che l'amministratore una sottoscrizione per loro. Questa fornisce la URL del journal insieme con le istruzioni per l'accesso.</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">LOCKSS_EXISTING_ARCHIVE</field>
			<field name="subject">Archiviazione richieste per {$journalName}</field>
			<field name="body"><![CDATA[Cara [Biblioteca Universitaria]

{$journalName} <{$journalUrl}>, &#x00E8; un journal per cui un membro della vostra facolt&#x00E0;, [nome del membro], presta servizio come [posizione]. Il journal sta cercando di instaurare un archivio condiviso LOCKSS (Lots of Copies Keep Stuff Safe) con questa e altre biblioteche universitarie.

[Breve descrizione del journal]

La URL al manifesto di pubblicazione del LOCKSS  per il nostro journal &#x00E8;: {$journalUrl}/gateway/lockss

Comprendiamo che state gi&#x00E0; partecipando al LOCKSS. Se possiamo fornire qualsiasi metadato aggiuntivo per scopi di registrazione al nostro journal con la vostra versione del LOCKSS, saremo felici di fornirvelo.

Grazie,
{$principalContactSignature}]]></field>
			<field name="description">Questa email richiede al controllore di un archivio LOCKSS di considerare di includere questo journal nei loro archivi. Questa fornisce una URL al LOCKSS Publisher Manifest del journal.</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">LOCKSS_NEW_ARCHIVE</field>
			<field name="subject">Archiviare richiesta per {$journalName}</field>
			<field name="body"><![CDATA[Cara [biblioteca universitaria]

{$journalName} <{$journalUrl}>, &#x00E8; un journal per cui un membro della vostra facolt&#x00E0;, [nome del membro], presta servizio come [posizione]. Il journal sta cercando di instaurare un archivio condiviso LOCKSS (Lots of Copies Keep Stuff Safe) con questa e altre biblioteche universitarie.

[Breve descrizione del journal]

Il programma LOCKSS <http://lockss.stanford.edu/>, una iniziativa biblioteca/editore, &#x00E8; un esempio funzionante di un deposito distribuito di preservazione e archiviazione, dettagli aggiuntivi sono di sotto. Il software, che funziona su personal computer ordinario &#x00E8; libero; il sistema &#x00E8; portato facilmente on-line; la manutenzione continua &#x00E8; pochissima.

Per assistere nell'archiviazione del nostro journal, vi invitiamo a diventare membri della comunit&#x00E0; LOCKSS, per aiutare a collezionare e preservare titoli prodotti dalla vostra facolt&#x00E0; e di altri studiosi a livello mondiale. Per fare questo, si prega di avere qualcuno nel vostro staff che visiti il sito LOCKSS per informazioni su come il sistema opera. Aspetto con impazienza di sentire a voi la possibilit&#x00E0; di fornire questo supporto di archiviazione per questo journal.

Grazie,
{$principalContactSignature}]]></field>
			<field name="description">Questa email incoraggia il destinatario a partecipare all'iniziativa LOCKSS e a includere questo journal nell'archivio. Questa fornisce informazioni sull'iniziativa LOCKSS e sui modi per farne parte.</field>
		</row>


		<!--
		  *
		  * Submission-related
		  *
		  -->
		<row>
			<field name="email_key">SUBMISSION_ACK</field>
			<field name="subject">Riconoscimenti della Submission</field>
			<field name="body">{$authorName}:

Grazie per aver sottomesso il manoscritto, "{$articleTitle}" al {$journalName}. Con il sistema di amministrazione online del journal che stiamo usando, potrai seguire i suoi progressi attraverso il processo editoriale facendo il login al sito web del journal:

URL del manoscritto: {$submissionUrl}
Username: {$authorUsername}

Se hai qualche domanda, contattami. Grazie di considerare questo journal come sede per il tuo lavoro.

{$editorialContactSignature}</field>
			<field name="description">Questa email, quando &#x00E8; abilitata, viene mandata automaticamente ad un autore quando lui o lei completa il processo di sottomissione del manoscritto al journal. Fornisce informazioni su come rintracciare la submission attraverso il processo e ringrazia l'autore per la submission.</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">SUBMISSION_UNSUITABLE</field>
			<field name="subject">Submission non idonea</field>
			<field name="body">{$authorName}:

Una revisione iniziale di "{$articleTitle}" ha messo in chiaro che questa submission non rientra nello scopo e nel focus di {$journalName}. Raccomando che consulti la descrizione di questo journal nell'About, tanto quanto i suoi contenuti correnti, per saperne di pi&#x00F9; sul lavoro che pubblichiamo. Puoi inoltre considerare di fare la submission a un altro, journal pi&#x00F9; idoneo.

{$editorialContactSignature}</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">SUBMISSION_COMMENT</field>
			<field name="subject">Commento della submission </field>
			<field name="body">{$name}:

{$commentName} ha aggiunto un commento alla submission, "{$articleTitle}" in {$journalName}:

{$comments}</field>
			<field name="description">Questa email notifica a varie persone coinvolte nel processo editoriale di una submission  che &#x00E8; stato messo un nuovo commento.</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">SUBMISSION_DECISION_REVIEWERS</field>
			<field name="subject">Decisione su "{$articleTitle}"</field>
			<field name="body">Essendo uno dei revisori per la  submission, "{$articleTitle}," a {$journalName}, ti sto inviando le revisioni e decisioni editoriali mandate all'autore del pezzo. Grazie ancora per l'importante contributo a questo processo.
 
{$editorialContactSignature}

{$comments}</field>
			<field name="description">Questa email notifica ai revisori di una submission che il processo di revisione &#x00E8; completato. Include informazioni sull'articolo e le decisioni raggiunte, e ringrazia i revisori per i loro contributi.</field>
		</row>


		<!--
		  *
		  * Editor
		  *
		  -->
		<row>
			<field name="email_key">EDITOR_ASSIGN</field>
			<field name="subject">Assegnamento del curatore</field>
		    <field name="body">{$editorialContactName}:

La submission, "{$articleTitle}," a {$journalName} ti &#x00E8; stata assegnata per controllare durante il processo editoriale nel ruolo di Section Editor.  

Submission URL: {$submissionUrl}
Username: {$editorUsername}

Grazie, </field>
			<field name="description">Questa email notifica ai section editor che l'editore ha assegnato loro il compito di supervisionare una submission attraverso il processo editoriale. Questa fornisce informazioni sulla submission e su come accedere al sito del journal.</field>
		</row>


		<!--
		  *
		  * Peer Review
		  *
		  -->
		<row>
			<field name="email_key">REVIEW_REQUEST</field>
			<field name="subject">Richiesta di revisione di un articolo</field>
			<field name="body">{$reviewerName}:

Credo che tu possa servire come un eccellente revisore del manoscritto "{$articleTitle}," che &#x00E8; stato appena sottomesso a  {$journalName}. L'estratto della submission  &#x00E8; inserito sotto, e spero considererai di prendere in carico per noi questo compito importante.

Si prega di effettuare il log in al sito web del journal da {$weekLaterDate} per indicare se prenderai in carico la reviosione o no, tanto quanto per accedere alla submission e segnare le tue reviosioni e raccomandazioni. Il sito web &#x00E8; {$journalUrl}

la revisione stessa &#x00E8; attesa per {$reviewDueDate}.

Se non hai una username and password per il sito web del journal, puoi usare questo link per resettare la  password (che ti sar&#x00E0; quindi mandata per email insieme con la username). {$passwordResetUrl}

Submission URL: {$submissionReviewUrl}

Grazie di aver considerato questa richiesta.

{$editorialContactSignature}



"{$articleTitle}"

Abstract
{$articleAbstract}</field>
			<field name="description">Questa email dal section editor al revisore richiede che quest'ultimo accetti o rifiuti il compito di revisionare una submission. Fornisce informazioni sulla submission quali il titolo e l'abstract, una data attesa per la revisione, e su come accedere alla submission stessa. Questo messaggio &#x00E8; usato quando il processo Standard di revisione &#x00E8; selezionato nel Journal Setup, fase 2. (Altrimenti vedi  ALLEGATA_RICHIESTA_REVISIONE.)</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">REVIEW_REQUEST_ONECLICK</field>
			<field name="subject">Richiesta di revisione dell'articolo</field>
			<field name="body">{$reviewerName}:

Credo che tu possa servire come un eccellente revisore del manoscritto "{$articleTitle}," che &#x00E8; stato appena sottomesso a {$journalName}. L'estratto della submission  &#x00E8; inserito sotto, e spero considererai di prendere in carico per noi questo compito importante.

Si prega di effettuare il log in al sito web del journal da {$weekLaterDate} per indicare se prenderai in carico la revisione o no, tanto quanto per accedere alla submission e segnare le tue revisioni e raccomandazioni.

la revisione stessa &#x00E8; attesa per {$reviewDueDate}.

Submission URL: {$submissionReviewUrl}

Grazie di aver considerato questa richiesta.

{$editorialContactSignature}



"{$articleTitle}"

Abstract
{$articleAbstract}</field>
			<field name="description">Questa email dal section editor al revisore richiede che quest'ultimo accetti o rifiuti il compito di revisionare una submission. Fornisce informazioni sulla submission quali il titolo e l'abstract, una data attesa per la revisione, e su come accedere alla submission stessa. Questo messaggio &#x00E8; usato quando il processo Standard di revisione &#x00E8; selezionato nel Journal Setup, fase 2, e il accesso one-click del revisore &#x00E8; attivato.</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">REVIEW_REQUEST_ATTACHED</field>
			<field name="subject">Richiesta di revisione dell'articolo</field>
			<field name="body">{$reviewerName}:

Credo che tu possa servire come un eccellente revisore del manoscritto "{$articleTitle}," e ti sto chiedendo di considerare di prendere in consegna questo compito importante per noi. Le linee guida di revisione per questo journal sono di sotto, e la submission &#x00E8; allegata a questa email. Il tuo revisore della submission, insieme con le tue raccomandazioni, dovrebbe ricevere una email da me dal {$reviewDueDate}.

Si prega di indicare in una email di risposta dal{$weekLaterDate} se puoi e vuoi fare la revisione.

Grazie di aver considerato questa richiesta.

{$editorialContactSignature}


Linee guida delle revisioni

{$reviewGuidelines}
</field>
			<field name="description">Questa email dal section editor al revisore richiede che quest'ultimo accetti o rifiuti il compito di revisionare una submission. Include la submission come allegato. Questo messaggio &#x00E8; usato il processo di reviosione degli allegati Email &#x00E8; selezionato nel Journal Setup, fase 2. (Altrimenti vedi RICHIESTA_REVISIONE.)</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">REVIEW_CANCEL</field>
			<field name="subject">Richiesta per revisione cancellata</field>
			<field name="body">{$reviewerName}:

Abbiamo deciso a questo punto di cancellare la nostra richiesta di revisione della submission, "{$articleTitle}," per {$journalName}. Ci scusiamo per ogni inconveniente possa essere causato  e speriamo che potremo contare su di te per assisterci con il processo di revisione di questo journal in  futuro.

Se hai qualche domanda, ti prego di contattarmi.

{$editorialContactSignature}</field>
			<field name="description">Questa email viene inviata dal section editor al revisore che ha una  revisione di una submission in corso per fargli sapere che la revisione &#x00E8; stata cancellata.</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">REVIEW_CONFIRM</field>
			<field name="subject">In grado di fare la revisione</field>
			<field name="body">{$editorialContactName}:

Posso e voglio fare la revisione alla submission, "{$articleTitle}," per {$journalName}. Grazie per aver pensato a me, e penso di completare la revisione per la sua data attesa, {$reviewDueDate}, se non prima.

{$reviewerName}</field>
			<field name="description">Questa email viene mandata dal revisore  al section editor in risposta a una richiesta di revisione per far sapere a quest'ultimo che la richiesta &#x00E8; stata accettata e sar&#x00E0; completata alla data specificata.</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">REVIEW_DECLINE</field>
			<field name="subject">Non in grado di fare la revisione</field>
			<field name="body">{$editorialContactName}:

Sono spiacente che in questa data non sia in grado di revisionare la submission, "{$articleTitle}," per {$journalName}. Grazie per aver pensato a me, e un'altra volta sentitevi liberi di contare su di me.

{$reviewerName}</field>
			<field name="description">Questa email viene mandata dal revisore al section editor in risposta a una richiesta di revisione per far sapere a quest'ultimo che la richiesta &#x00E8; stata declinata.</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">REVIEW_COMPLETE</field>
			<field name="subject">Revisione di articolo completata</field>
			<field name="body">{$editorialContactName}:

Ho completato la mia revisione di "{$articleTitle}" per {$journalName}, e sottomesso la mia raccomandazione, "{$recommendation}."

{$reviewerName}</field>
			<field name="description">Questa email viene mandata dal revisore al section editor per fargli sapere che la revisione &#x00E8; stata completata e i commenti e le raccomandazioni sono state registrate nel sito web del journal.</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">REVIEW_ACK</field>
			<field name="subject">Riconoscimenti revisione articolo</field>
			<field name="body">{$reviewerName}:

Grazie per aver completato la revisione della submission, "{$articleTitle}," per {$journalName}. Appreziamo il tuo contributo alla qualit&#x00E0; del lavoro che pubblichiamo.

{$editorialContactSignature}</field>
			<field name="description">Questa email viene inviata dal section editor per confermare la ricezione di una revisione completata e per ringraziare i revisori per i loro contributi.</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">REVIEW_REMIND</field>
			<field name="subject">Sollecito revisione submission</field>
			<field name="body">{$reviewerName}:

Solo un gentile sollecito della nostra richiesta di revisione della submission, "{$articleTitle}," per {$journalName}. Speriamo di aerla revisionata per il {$reviewDueDate}, e sarebbe gradito riceverla non appena l'hai preparata.

Se non hai una username and password per il sito web del journal, puoi usare questo link per resettare la  password (che ti sar&#x00E0; quindi mandata per email insieme con la username). {$passwordResetUrl}

Submission URL: {$submissionReviewUrl}

Si orega di confermare la vostra capacit&#x00E0; di completare questo contributo vitale al lavoro del journal. Aspetto notizie da voi.

{$editorialContactSignature}</field>
			<field name="description">Questa email viene mandata da un section editor per ricordare al revisore che &#x00E8; attesa la revisione.</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">REVIEW_REMIND_ONECLICK</field>
			<field name="subject">Sollecito revisione submission</field>
			<field name="body">{$reviewerName}:

Solo un gentile sollecito della nostra richiesta di revisione della submission, "{$articleTitle}," per {$journalName}. Speriamo di averla revisionata per il {$reviewDueDate}, e sarebbe gradito riceverla non appena l'hai preparata.

Submission URL: {$submissionReviewUrl}

Si prega di confermare la vostra capacit&#x00E0; di completare questo contributo vitale al lavoro del journal. Aspetto notizie da voi.

{$editorialContactSignature}</field>
			<field name="description">Questa email viene mandata da un section editor per ricordare al revisore che &#x00E8; attesa la revisione.</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">REVIEW_REMIND_AUTO</field>
			<field name="subject">Sollecito automatizzato revisione submission</field>
			<field name="body">{$reviewerName}:

Solo un gentile sollecito della nostra richiesta di revisione della submission, "{$articleTitle}," per {$journalName}. Speriamo di averla revisionata per il {$reviewDueDate}, e questa email &#x00E8; stata generata automaticamente e inviata con il passare della data. Sarebbe  ancora gradito riceverla non appena l'hai preparata..

Se non hai una username and password per il sito web del journal, puoi usare questo link per resettare la  password (che ti sar&#x00E0; quindi mandata per email insieme con la username). {$passwordResetUrl}

Submission URL: {$submissionReviewUrl}

Si prega di confermare la vostra capacit&#x00E0; di completare questo contributo vitale al lavoro del journal. Aspetto notizie da voi.

{$editorialContactSignature}</field>
			<field name="description">Questa email viene mandata automaticamente quando una data di revisionee scade (vedi opzioni del revisore nel Journal Setup, passo 2) e l'accesso one-click del revisore &#x00E8; disattivato. I compiti programmati devono essere abilitati e configurati (vedi il file di configurazione del sito).</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">REVIEW_REMIND_AUTO_ONECLICK</field>
			<field name="subject">Sollecito automatizzato revisione submission</field>
			<field name="body">{$reviewerName}:

Solo un gentile sollecito della nostra richiesta di revisione della submission, "{$articleTitle}," per {$journalName}. Speriamo di aerla revisionata per il {$reviewDueDate}, e questa email &#x00E8; stata generata automaticamente e inviata con il passare della data. Sarebbe ancora gradito riceverla non appena l'hai preparata.

Submission URL: {$submissionReviewUrl}

Si prega di confermare la vostra capacit&#x00E0; di completare questo contributo vitale al lavoro del journal. Aspetto notizie da voi.

{$editorialContactSignature}</field>
			<field name="description">Questa email viene mandata automaticamente quando una data di revisionee scade (vedi opzioni del revisore nel Journal Setup, passo 2) e l'accesso one-click del revisore &#x00E8; attivato. I compiti programmati devono essere abilitati e configurati (vedi il file di configurazione del sito).</field>
		</row>


		<!--
		  *
		  * Editor Review
		  *
		  -->
		<row>
			<field name="email_key">EDITOR_REVIEW</field>
			<field name="subject">Editorial Review of Article</field>
			<field name="body">{$authorName}:

Abbiamo completato la revisione della vostra submission "{$articleTitle}." La nostra decisione &#x00E8; di...

{$comments}.

Ulteriori commenti su questo scritto, editoriali e peer review, si possono trovare facendo il loggi nel sito web del journal:

Submission URL: {$submissionUrl}
Username: {$authorUsername}

Per qualsiasi domanda, si prega di contattarmi.

{$editorialContactSignature}</field>
			<field name="description">Questa email viene inviata dal section editor all'autore di una submission per fargli sapere che &#x00E8; stata presa una decisione riguardo la submission.</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">COPYEDIT_REQUEST</field>
			<field name="subject">Richiesta di copyedit</field>
			<field name="body">{$copyeditorName}:

Vorrei chiederti di prendere in carico il copyedit del manoscritto, "{$articleTitle}," per {$journalName}. La submission si trova su sito web del journal, unite a un insieme di istruzioni per il copyedit.

URL Manoscritto: {$submissionCopyeditingUrl}
Username: {$copyeditorUsername}

Se non sei in grado di prendere in carico il lavoro in questo periodo o hai qualche domanda, ti prego di contattarmi. Grazie di aver accettato di prendere in carico questo compito importante per il journal.

{$editorialContactSignature}</field>
			<field name="description">Questa email viene mandata dal section editor al copyeditor della submission per richiedere che comincino con il processo di copyedit. Questa fornisce informazioni sulla submission e su come accedervi.</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">COPYEDIT_COMPLETE</field>
			<field name="subject">Copyedit completato</field>
			<field name="body">{$editorialContactName}:

Ho completato la prima tornata del copyedit del manoscritto, "{$articleTitle}," per {$journalName}. Ora &#x00E8; pronto per l'autore e il curatore per rivedere i cambiamenti e le interrogazioni. 

Grazie,
{$copyeditorName}</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">COPYEDIT_ACK</field>
			<field name="subject">Riconoscimenti del copyedit</field>
			<field name="body">{$copyeditorName}:

Grazie per il copyedit del manoscritto, "{$articleTitle}," per {$journalName}. Dar&#x00E0; un importante contributo alla qualit&#x00E0; del journal.

{$editorialContactSignature}</field>
			<field name="description">Questa email viene, mandata dal section editor al copyeditor della submission per riconoscere che il copyeditor ha completato con successo il processo di copyedit e e rimgraziarlo per il contributo.</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">COPYEDIT_AUTHOR_REQUEST</field>
			<field name="subject">richiesta revisione copyedit</field>
			<field name="body">{$authorName}:

Ora abbiamo effettuato il copyedit della submission, "{$articleTitle}," per {$journalName}. Per revisionare i cambiamenti proposti e rispondere alle interrogazioni dell'autore, si prega di effettuare il log in al sito web del journale usando il link sotto. Scarica e apri il file iniziale del copyedit. Dopo aver revisionato il copyedit, ricarica il file nella fase 2 e invia la email COMPLETA al curatore.

Questa &#x00E8; l'ultima occasione che hai per fare cambiamenti sostanziali. Ti sar&#x00E0; richiesto di correggere le bozze, ma in quella fase potremo correggere solo errori tipografici minori e di Impostazione.

URL manoscritto: {$submissionCopyeditingUrl}
Username: {$authorUsername}
 
Se non sei in grado di prendere in carico il lavoro in questo periodo o hai qualche domanda, ti prego di contattarmi. Grazie per il tuo contributo al journal.

{$editorialContactSignature}</field>
			<field name="description">Questa email viene inviata dal section editor all'autore della submission per richiedere la correzione delle bozze del lavoro del copyeditor. Fornisce informazioni di accesso per il manoscritto e avverete che questa &#x00E8; occasione per l'autore di fare modifiche sotanziali.</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">COPYEDIT_AUTHOR_COMPLETE</field>
			<field name="subject">Revisione del copyedit completata</field>
			<field name="body">{$editorialContactName}:

Ho revisionato il  copyedit del manoscritto, "{$articleTitle}," per {$journalName}, ed &#x00E8; per l'ultima tornata del copyedit e per la preparazione del Layout.

Grazie per questo contributo al mio lavoro,
{$authorName}</field>
			<field name="description">Questa email viene mandata  tramite l'autore al section editor per notificare che &#x00E8; stato completato il processo di copyedit dell'Autore.</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">COPYEDIT_AUTHOR_ACK</field>
			<field name="subject">Riconoscimenti revisore copyedit</field>
			<field name="body">{$authorName}:

Grazie per aver revisionato il copyedit del manoscritto, "{$articleTitle}," per {$journalName}. Aspetto con ansia di pubblicare questo lavoro.

{$editorialContactSignature}</field>
			<field name="description">Questa email viene spedita tramite il section editor all'autore di una submission per confermare il completamento del processo di coyedit dell'autore e ringraziare per il contributo.</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">COPYEDIT_FINAL_REQUEST</field>
			<field name="subject">revisione finale copyedit</field>
			<field name="body">{$copyeditorName}:

L'autore e il curatore hanno completato la revisione del copyedit del manoscritto, "{$articleTitle}," per {$journalName}. La definitiva "copia pulita" pu&#x00F2; essere preparata per il layout.

URL del manoscritto: {$submissionCopyeditingUrl}
Username: {$copyeditorUsername}

Grazie a nome del journal,

{$editorialContactSignature}</field>
			<field name="description">Questa email dal section editor al copyeditor richiede che facciano una ultima tornata del copyedit su una submission prima che entri nel processo di layout.</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">COPYEDIT_FINAL_COMPLETE</field>
			<field name="subject">Revisione finale copyedit completata</field>
			<field name="body">{$editorialContactName}:

Ho preparato una versione  pulita, copyedited del manoscritto, "{$articleTitle}," per {$journalName}. &#x00E8; pronta per il Layout e la preparazione delle bozze.

{$copyeditorName}</field>
			<field name="description">Questa email dal copyeditor al section editor notifica che l'ultima tornata del copyedit &#x00E8; stata completata e che il processo di layout pu&#x00F2; cominciare.</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">COPYEDIT_FINAL_ACK</field>
			<field name="subject">Riconoscimenti revisione finale copyedit</field>
			<field name="body">{$copyeditorName}:

Grazie per il completamento del copyedit del manoscritto, "{$articleTitle}," per {$journalName}. Questa preparazione di una "copia pulita" per il layout &#x00E8; un passo importante nel processo editoriale.

{$editorialContactSignature}</field>
			<field name="description">Questa email dal section editor al copyeditor riconosce il completamento dell'ultima tornata del copyedit e ringrazia per il contributo.</field>
		</row>


		<!--
		  *
		  * Layout Editing
		  *
		  -->
		<row>
			<field name="email_key">LAYOUT_REQUEST</field>
			<field name="subject">Richiesta bozze</field>
			<field name="body">{$layoutEditorName}:

Vorrei chiederti di preparare le bozze per il manoscritto, "{$articleTitle}," per {$journalName}.

URL manoscritto: {$submissionLayoutUrl}
Username: {$layoutEditorUsername}

Se non sei in grado di prendere in carico il lavoro in questo periodo o hai qualche domanda, ti prego di contattarmi. Grazie per il tuo contributo al journal.

{$editorialContactSignature}</field>
			<field name="description">Questa email dal section editor al layout editor notifica che &#x00E8; stato assegnato loro il compito di curare il layout di una submission. Questa fornisce informazioni sulla submission e su come accedervi.</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">LAYOUT_COMPLETE</field>
			<field name="subject">Bozze Complete</field>
			<field name="body">{$editorialContactName}:

Sono state preparate le bozze per il manoscritto, "{$articleTitle}," per {$journalName} e sono pronte per i correttori di bozze. 

Per qualsiasi domanda, si prega di contattarmi.

{$layoutEditorName}</field>
			<field name="description">Questa email dal layout editor al section editor notifica che il processo di layout &#x00E8; stato completato.</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">LAYOUT_ACK</field>
			<field name="subject">Riconoscimenti layout</field>
			<field name="body">{$layoutEditorName}:

Grazie per aver preparato le bozze per il manoscritto, "{$articleTitle}," per {$journalName}. Questo &#x00E8; un contributo importante al processo di pubblicazione.

{$editorialContactSignature}</field>
			<field name="description">Questa email dal section editor al layout editor riconosce il completamento del processo di layout e ringrazia il curatore di layout per il contributo.</field>
		</row>


		<!--
		  *
		  * Proofreading
		  *
		  -->
		<row>
			<field name="email_key">PROOFREAD_AUTHOR_REQUEST</field>
			<field name="subject">Richiesta correzione di bozze (autore)</field>
			<field name="body">{$authorName}:

Vorremmo chiederti di correggere le bozze per la tua submission, "{$articleTitle}," per {$journalName}. Per vedere le bozze, si prega di fare il log in al sito web del journal usando il link di sotto. Usa il link VEDI BOZZA per leggere quale sar&#x00E0; la versione pubblicata dell'item solo per errori tipografici e di layout. Registra questi errori nel  Proofreading Corrections box, seguendo le instruzioni di correzioni fornite.

URL manoscritto: {$submissionUrl}
Username: {$authorUsername}

Se non sei in grado di prendere in carico il lavoro in questo periodo o hai qualche domanda, ti prego di contattarmi. Grazie per il tuo contributo al journal.

{$editorialContactSignature}</field>
			<field name="description">Questa email Dal section editor all'autore notifica che le bozze di un articolo sono pronte per la correzione. fornisce informazioni sull'articolo e su come accedervi.</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">PROOFREAD_AUTHOR_COMPLETE</field>
			<field name="subject">Correzione delle bozze completata (Autore)</field>
			<field name="body">{$editorialContactName}:

Ho completato la corezione delle bozze del manoscritto, "{$articleTitle}," per {$journalName}. Le bozze sono pronte per le correzioni finali fatte dal correttore di bozze e il layout editor.

{$authorName}</field>
			<field name="description">Questa email dasll'autore al correttore di bozze e curatore ntifica che l'ultima tirnata di correzioni dell'autore &#x00E8; stata comletata e che i dettagli si possono trvare nei commenti dell'articolo.</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">PROOFREAD_AUTHOR_ACK</field>
			<field name="subject">Riconoscimenti correzione delle bozze (Autore)</field>
			<field name="body">{$authorName}:

Grazie per la correzione delle bozze del manoscritto, "{$articleTitle}," in {$journalName}. Stiamo aspettando con ansia di pubblicare il lavoro a breve.

Se sottoscrivi il nostro servizio di informazione, riceverai una email degli indici non appena viene pubblicata. Per qualsiasi domanda, si prega di contattarmi.

{$editorialContactSignature}</field>
			<field name="description">Questa email dal section editor all'autore riconosce il completamento del processo iniziale di correzione di bozze e ringrazia per il contributo.</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">PROOFREAD_REQUEST</field>
			<field name="subject">Richiesta correzione di bozze</field>
			<field name="body">{$proofreaderName}:

Vorrei chiederti di corregere le bozze per il manoscritto, "{$articleTitle}," per {$journalName}. 

URL maniscritto: {$submissionUrl}
Username: {$proofreaderUsername}

Se non sei in grado di prendere in carico il lavoro in questo periodo o hai qualche domanda, ti prego di contattarmi. Grazie per il tuo contributo al journal.

{$editorialContactSignature}</field>
			<field name="description">Questa email dal section editor al correttore di bozze richiede che facciano la correzione delle bozze di un articolo. Fornisce informazioni sull'articolo e su come accedervi.</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">PROOFREAD_COMPLETE</field>
			<field name="subject">Correzione delle bozze completata</field>
			<field name="body">{$editorialContactName}:

Ho completato la correzione delle bozze per il manoscritto, "{$articleTitle}," per {$journalName}. Le bozze sono pronte per le correzioni finali fatte dal layout editor.

{$proofreaderName}</field>
			<field name="description">Questa email dal correttore di bozze al section editor notifica che il correttore di bozze ha completato il processo di correzione.</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">PROOFREAD_ACK</field>
			<field name="subject">Riconoscimenti correzione di bozze</field>
			<field name="body">{$proofreaderName}:

Grazie per la correzione delle bozze per il manoscritto, "{$articleTitle}," per {$journalName}. Questo lavoro da un contributo importante alla qualit&#x00E0; del journal.

{$editorialContactSignature}</field>
			<field name="description">Questa email dal section editor al correttore di bozze conferma il completamento del processo di correzione do bozze e ringrazia per il contributo.</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">PROOFREAD_LAYOUT_REQUEST</field>
			<field name="subject">Richiesta correzione di bozze (layout editor)</field>
			<field name="body">{$layoutEditorName}:

Vorremmo chiedere di fare tutte le modifiche richieste come conseguenza della correzione delle bozze per il manoscritto, "{$articleTitle}," per {$journalName}.

URL manoscritto: {$submissionUrl}
Username: {$layoutEditorUsername}

Se non sei in grado di prendere in carico il lavoro in questo periodo o hai qualche domanda, ti prego di contattarmi. Grazie per il tuo contributo al journal.

{$editorialContactSignature}</field>
			<field name="description">Questa email dal section editor al curatore di layout  informa che le bozze di un articolo sono pronte per la correzione finale. Fornisce informazioni sull'articolo su come accedervi.</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">PROOFREAD_LAYOUT_COMPLETE</field>
			<field name="subject">Correzione di bozze completata (curatore layout)</field>
			<field name="body">{$editorialContactName}:

Le bozze sono state corrette, seguendo la loro correzione di bozze, per il manoscritto, "{$articleTitle}," per {$journalName}. Questo pezzo &#x00E8; ora pronto per essere pubblicato.

{$layoutEditorName}</field>
			<field name="description">Questa email dal curatore del layout informa che la fase finale di correzione delle bozze &#x00E8; stata completata e l'articolo &#x00E8; pronto per essere pubblicato.</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">PROOFREAD_LAYOUT_ACK</field>
			<field name="subject">Riconoscimenti correzione di bozze (curatore layout)</field>
			<field name="body">{$layoutEditorName}:

Grazie per aver completato la correzione delle bozze associate al manoscritto, "{$articleTitle}," per {$journalName}. Questo rappresenta un importante contributo al lavoro di questo journal.

{$editorialContactSignature}</field>
			<field name="description">Questa email dal section editor al layout editor riconosce il completamento della fase finale della correzione delle bozze e ringrazia per il contributo.</field>
		</row>
		<row>
			<field name="email_key">EMAIL_LINK</field>
			<field name="subject">Articoli di possibile interesse</field>
			<field name="body">Ho pensato che potrsti essere interessato a vedere "{$articleTitle}" di {$authorName} pubblicato nel Vol {$volume}, No {$number} ({$year}) di {$journalName} a "{$articleUrl}".</field>
			<field name="description">Questo modello  email fornisce ad un utente registrato l'opprtunit&#x00E0; di inviare informazioni su un articolo a qualcuno che potrebbe essere interessato. &#x00E8; disponibile via utility di lettura e e deve essere abilitata dall'amministratore del journal nella pagina di amministrazione delle utility di lettura.</field>
		</row>

	</table>
</data>
