<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE email_texts SYSTEM "../../../../../lib/pkp/dtd/emailTemplateData.dtd">

<!--
  * @file plugins/generic/booksForReview/locale/id_ID/emailTemplates.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2015 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2015 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Books for review email template localized default text .
  *
  -->
<email_texts locale="id_ID">
	<email_text key="BFR_REVIEW_REMINDER">
		<subject> Buku untuk Review: Pengingat Tanggal Jatuh Tempo</subject> 
		<body>Kepada{$authorName}:

Hanya mengingatkan review buku Anda tentang {$bookForReviewTitle} jatuh tempo tanggal {$bookForReviewDueDate}.

Untuk menyerahkan review buku Anda, silakan log in ke website jurnal dan melengkapi proses penyerahan artikel online. Untuk kenyamanan Anda, URL penyerahan telah disediakan di bawah ini. 

URL Naskah: {$submissionUrl}

Silakan hubungi saya jika Anda mempunyai pertanyaan atau kepedulian tentang review buku ini. 

Terima kasih untuk kontribusi Anda untuk jurnal dan saya tidak sabar untuk menerima naskah Anda.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Ini adalah email otomatis yang dikirim ke reviewer sebagai pengingat bahwa tanggal bats akhir untuk review telah dekat. </description>
	</email_text>
	<email_text key="BFR_REVIEW_REMINDER_LATE">
		<subject>Buku untuk Review: Review Jatuh Tempo</subject>
		<body>Kepada {$authorName}:

Hanya mengingatkan review buku Anda tentang {$bookForReviewTitle} telah jatuh tempo tanggal {$bookForReviewDueDate} tetapi belum kami terima.

Untuk menyerahkan review buku Anda, log in ke website jurnal dan lengkapi proses penyerahan artikel online. Untuk kenyamanan Anda, URL naskah telah disediakan di bawah ini. 

URL Naskah: {$submissionUrl}

Silakan hubungi saya jika Anda mempunyai pertanyaan atau kepedulian tentang review buku ini. 

Terima kasih untuk kontribusi Anda pada jurnal dan saya menunggu naskah Anda. 

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Ini adalah email otomatis yang dikirim ke buku untuk penulis review setelah tanggal jatuh tempo review telah lewat.</description>
	</email_text>
	<email_text key="BFR_BOOK_ASSIGNED">
		<subject>Buku untuk Review: Buku yang ditugaskan</subject>
		<body>Kepada {$authorName}:

Email ini mengkonfirmasi bahwa  {$bookForReviewTitle} telah ditugaskan kepada Anda untuk review buku yang diselesaikan sebelum {$bookForReviewDueDate}.

Pastikan alamat surat menyurat Anda di profil pengguna online Anda up-to-date.  Alamat ini akan digunakan untuk mengirimkan buku kepada Anda untuk review. 

Alamat surat menyurat yang saat ini kami miliki ada di file:
{$authorMailingAddress}

Jika alamat ini tidak lengkap atau Anda tidak lagi berada di alamat ini, mohon gunakan URL profil pengguna untuk meng-update alamat Anda:

URL Profil Pengguna: {$userProfileUrl}
 
Untuk menyerahkan review buku Anda, log in ke website jurnal dan lengkapi proses penyerahan artikel online. 

URL Naskah: {$submissionUrl}

Silakan hubungi saya jika Anda punya pertanyaan atau kepedulian tentang review buku ini. 

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Email ini dikirim oleh editor untuk penulis review buku saat editor memberikan buku untuk review kepada penulis. </description>
	</email_text>
	<email_text key="BFR_BOOK_DENIED">
		<subject>Buku untuk Review</subject>
		<body>Kepada {$authorName}:

Sayangnya, saya tidak bisa memberikan {$bookForReviewTitle}kepada Anda sekarang ini untuk review buku.  

Saya harap Anda mempertimbangkan untuk mereview buku lain dari daftar kami, sekarang atau di masa depan. 

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Email ini dikirim oleh editor kepada penulis yang tertarik saat buku tidak lagi tersedia untuk review. </description>
	</email_text>
	<email_text key="BFR_BOOK_REQUESTED">
		<subject>Buku untuk Review: Buku yang diminta</subject>
		<body>Kepada{$editorName}:

Saya tertarik menulis review buku {$bookForReviewTitle}.

Dapatkah Anda mengkonfirmasi apakah buku ini masih tersedia untuk review? 

{$authorContactSignature}</body>
		<description>Email ini dikirim kepada editor oleh penulis yang tertarik dalam menulis review buku untuk buku yang ada di daftar. </description>
	</email_text>
	<email_text key="BFR_BOOK_MAILED">
		<subject>Buku untuk Review: Buku dikirimkan lewat email</subject>
		<body>Kepada {$authorName}:

Email ini mengkonfirmasi bahwa saya telah mengirimkan buku {$bookForReviewTitle} ke alamat surat berikut ini dari profil pengguna online Anda:
{$authorMailingAddress}
 
Untuk menyerahkan review buku Anda, log in ke website jurnal dan lengkapi proses penyerahan artikel online. 

URL Naskah: {$submissionUrl}

Silakan hubungi saya jika Anda punya pertanyaan atau kepedulian tentan review buku ini. 

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Email ini dikirim oleh editor kepada penulis review buku saat editor telah mengirimkan satu buku kepada penulis. </description>
	</email_text>
	<email_text key="BFR_REVIEWER_REMOVED">
		<subject>Buku untuk Review</subject>
		<body>Kepada {$authorName}:

Email ini mengkonfirmasi bahwa Anda telah dipindahkan sebagai reviewer buku untuk {$bookForReviewTitle}, yang akan menjadi tersedia untuk penulis lain yang tertarik mereview buku. 

Saya harap Anda bersedia mereview buku lain dari daftar kamu, baik sekarang maupun lain waktu. 

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Email ini dikirim oleh editor kepada penulis yang tertarik saat buku tidak lagi tersedia untuk review. </description>
	</email_text>
</email_texts>
