<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../topic.dtd">

<!--
  * 000005.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2006 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Management Pages - Sections 
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="journal/topic/000005" locale="tr_TR" title="Dergi Bölümleri" toc="journal/toc/000001" key="journal.managementPages.sections">
	<section>
		<![CDATA[<p>Dergi yöneticisi, dergi yönetimi altındaki dergi bölümleri sayfasını kullanarak, dergi için değişik bölümler oluşturabilir. Bir dergi tipik olarak Makaleler, Kitap Değerlendirmeleri, Araştırma Notları, Klinik Yöntemler, Editöre mektuplar, Editöryal Yazılar gibi bölümlerden oluşur. Dergi yöneticisi dergi bölümü oluştururken, o bölüme gönderilen yazıları izleyecek Bölüm Editörü veya editörlerini de görevlendirebilir. (Başvuru sürecinde editör kuyruktaki yazıları istediği bölüm editörüne yönlendirir. {help_topic key="editorial.editorsRole.submissions.unassigned" text="Unassigned"} ) Bölümler dergide değişik sayfa yapıları ile sunulabilirler. Her sayı için dergi editörü tarafından düzenlenen İçindekiler sayfası dergi bölümlerinin başlıkları ile düzenlenir, o sayıda bir bölümle ilgili yazı yok ise, o bölüm başlığı kullanılmaz.</p><p><i>Bölüm Politikası Oluşturulması</i>. Dergide bölüm oluşturulurken, o bölüm ile ilgili kısa bir açıklama eklenerek, yazarlar ve okuyuculara bilgi için gösterilmesi sağlanır. Yazarlar ve okuyucular bölüm politikası ile ilgili bu açıklamayı Dergi Hakkında sayfasının Bölüm Politikaları bölümünde görebilirler. Açıklamanın bölümün kapsamını ve bölüme başvuru yöntemini içermesi beklenir. Bölümdeki yazıların meslekdaş görüşünden geçip, geçmediği, dizinlere alınıp, alınmadığı, bölüme yazı gönderilip, gönderilmeyeceği, yalnızca davetli yazıların yer alıp, almayacağı, yazı gönderilecek ise beklenen uzunluk gibi bilgilerin yer alması yararlıdır.</p><p><i>Bir bölüm içeriğinin dizine eklenmesi</i>. Eğer bölüm içeriği bilimsel katkı içeriyor ise dizine eklenmelidir ( Kongre duyuruları, iş ilanları gibi içeriği olan bölümler dizinlere eklenmeyecektir.) Bölümün dizinlere ekleneceği işaretlendi ise, yazarlardan başvuru sırasında dizin için kullanılacak metaverileri de girmeleri istenecektir. Metaveriler yazı yayınlanınca Open Archives Initiative Metadata Harvesting Protocol ve diğer dizin arama motorları için ulaşılabilir olacaktır. Dizine alınan bölümlerdeki yazıların yazarları derginin arama sayfasından ulaşılabilecek yazarlar arasına eklenirler ve o dergi için dergi yöneticisi tarafından etkinleştirilmiş diğer okuma yardımcıları için de gerekli bilgileri kullanılır.</p><p><i>Özet zorunluluğunun ayarlanması</i>. Derginin kitap özeti vd bazı bölümlerinde özet gereksiz olabilir. Bu gibi bölümler işaretlenince yazı gönderilir iken özet istenmez. Ancak bu bölümlere yazarlar doğrudan başvuru yapamazlar ve ancak editörler yazı ekleyebilirler.</p><p><i>Yazı tanımlarının düzenlenmesi</i>. Metaverilerin izleyici ve dizinleyici sistemlere verilmesinde yazıların tipinin belirtilmesi gerekir. Örneğin meslekdaş görüşünden geçmiş makale, davetli makale vb.</p><p><i>Bir bölümüm içeriğinin kısıtlanması</i>. Derginin Editöryal Yazılar gibi bölümlerine yazarların davet edilmeden yazı göndermesi istenmiyor ise, ilgili bölüm için kısıtlama seçeneği işaretlenmelidir. Kısıtlama seçeneği işaretli bölümlere yazıları ancak editörler ekleyebilir, ancak editör veya bölüm editörleri sisteme yazar olarak girdiklerinde bu bölümlere başvuru yapabilirler.</p><p><i>İçindekiler Listesinde Bölüm Başlığının gizlenmesi</i>. Başvuruların veya yayınlanacak yazıların düzenlenmesi için bazı bölümlemeler yapılıp, bu bölümlemelerin okuyucu tarafından görülmemesi gerebilir.</p>]]>
	</section>
</topic>
