<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000031.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2015 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2015 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Granskarens roll Index - Granskning
  *
  -->

<topic id="editorial/topic/000031" locale="en_US" title="Granskning" toc="editorial/toc/000008" key="editorial.reviewersRole.review">
	<section>
		<![CDATA[<p>Granskningsprocessen är uppdelad i sex eller sju steg, med syfte att leda Granskaren genom granskningsprocessen .</p><p><em>Steg 1</em><br />Granskaren måste först bekräfta för Sektionsredaktören att han/hon är villig att ta på sig uppdraget. Beslutet ska tas på grundval av abstract och i vissa fall även på grundval av manuskriptet, genom att klicka på filnamnet i Steg 3 (beroende på tidskriftens policy kan filen göras tillgänglig innan Granskaren beslutat sig) .</p><p><em>Granskaren avböjer uppdraget</em>. Granskaren som inte kan ta sig an uppdraget klickar på "{translate key="reviewer.article.cannotDoReview"}" vilket genererar en epost till Sektionsredaktören i vilken Granskaren kan förklara sitt beslut (t ex tidsnöd, intressekonflikt, avsaknad av expertis).</p><p><em>Granskaren accepterar</em>. Granskaren som tar sig an uppdraget klickar på "{translate key="reviewer.article.canDoReview"}," vilket genererar en epost till Sektionsredaktören som indikerar för denne och Författaren att granskningsrapporten är på väg.</p><p><em>Steg 2</em><br />Gå till instruktioner för Granskare som finns längst ner på Granskarens sida. Instruktionerna har tagits fram av tidskriftens Redaktörer för att försäkra att Granskningen blir så användbar som möjligt för både Granskare och Författare. </p><p><em>Steg 3</em><br />Författaren har laddat upp manuskriptet som en fil vilket Granskaren kan ladda ner från tidskriftens webbsida genom att klicka på på filnamnet. Filen kan öppnas och sparas i vanliga program såsom Word och Acrobat. Manuskriptet kan tryckas ut eller läsas på skärm. Bilagorna refererar till material som Författaren kan ha laddat upp i tillägg till manuskriptet såsom dataset, forskningsverktyg, eller källskrifter.</p><p><em>Steg 4 (Valfritt)</em><br />I vissa fall kan tidskriften begära att Granskaren deklarerar huruvida han/hon har en intressekonflikt i relation till den artikel som ska granskas. Om det finns en konflikt så blir Steg 4 ett formulär som begär ett uttalande om intressekonflikten och följande steg ändrar följaktligen numreringen. Tidskriftsansvarig kan ordna denna konfiguration i tidskriftens Setup Steg 3.3.</p><p><em>Steg 4</em><br /> Granskaren klickar på gransknings-ikonen och presenteras därigenom för två textrutor där granskningsrapporten antingen kan skrivas in direkt eller klistras in: den ena för Redaktören och Författaren och den andra synlig enbart för Redaktören. Granskaren har möjlihet att lägga in kommentarer och klicka Spara för att kunna komma tillbaka senare och göra ytterligare ändringar. Granskaren kan fortsätta göra ändringar tills dess han/hon har registrerat en av de alternativa rekommendationerna. Därefter är granskningsprocessen slut.</p>
		<p>Notera: Tidskriftsansvarig kan, tillsammans med tidskriftens Redaktör, skapa ett utvidgat granskningsformulär som skall fyllas i här. Mer information om detta formulär kan återfinnas i Information för Granskare. Detta formulär kan Granskaren återkomma till och redigera tills dess en rekommendation har registrerats. </p>
		<p><em>Steg 5</em><br />Granskaren har även möjlighet att, i tillägg till sin rapport, ladda upp filer för Sektionsredaktörens och/eller Författarens ögon. Dessa filer kan t ex vara en kommenterad version av manuskriptet eller relevanta data eller annat material som kan hjälpa Redaktören och/eller Författaren. Det är upp till Redaktören att bestämma huruvuda dessa filer skall visas för Författaren men Granskaren kan självklart kommentera detta i sin rapport (Steg 4).</p><p><em>Steg 6</em><br />Granskaren måste välja en rekommendation för manuskriptet bland följande alternativ: Acceptera manuskript, Begära revidering, Återsända för granskning, Skicka till annan tidskrift, Refusera manuskript, Se kommentarer. När Granskaren klickar på Skicka granskningsrapport till Redaktören, genererar det en epost till Sektionsredaktören. Detta synliggör även rekommendationen, den sparade granskningsrapporten (som nu är låst) och de uppladdade filerna för Redaktören. Eposten kan redigeras av Granskaren innan den skickas.</p>]]>	
	</section>
</topic>
