<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000025.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2015 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2015 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Sektionsredakatörens roll Index - Granskning - Oberoende granskning 
  *
  -->

<topic id="editorial/topic/000025" locale="en_US" title="Oberoende granskning" toc="editorial/toc/000006" key="editorial.sectionEditorsRole.review.peerReview">
	<section>
jn		<![CDATA[<p>När granskningsversionen har valts ut kan Sektionsredaktören påbörja granskningsprocessen. Sektionsredaktören klickar först på "{translate key="editor.article.selectReviewer"}" knappen som leder honom/henne till en lista över Granskare, deras specialitet och deras engagemang i tidskriften. Sektionsredaktören klickar därefter på "{translate key="common.assign"}" intill namnen på de Granskare som är lämpliga för uppdraget.</p><p><em>Byta Granskare </em>. Om Sektionsredaktören kommer fram till att en vald Granskare inte är lämplig kan "{translate key="editor.article.clearReview"}" knappen användas för att ta bort Granskarens namn innan granskningen påbörjas (så snart Granskaren har informerats via epost ändrar sig denna knapp till "{translate key="editor.article.cancelReview"}"). För att byta ut en Granskare som blivit informerad klickar Sektionsredaktören på "{translate key="editor.article.cancelReview"}" vilket genererar en epost till Granskaren med information om att granskningen är avbruten. Sektionsredaktören klickar sedan på Välj Granskare för att allokera en ny Granskare och skickar ut en förfrågan via epost. Om Sektionsredaktören avbryter en granskning när Granskaren redan har indikerat att hans/hennes rapport är utförd, kan Sektionsredaktören åter initiera granskning genom att skicka en förfrågan till en ny Granskare. En lista över Granskare som har avböjt eller som har plockats bort ligger under Se avböjningar, cancelleringar och tidigare granskningar.</p><p><em>Begäran om och påbörjande av den oberoende granskningen</em>. Sektionsredaktören klickar på epost-ikonen under Förfrågan om granskning vilket öppnar en förberedd epost adresserad till Granskaren. Efter att ha klickat Skicka, har Sektionsredaktören möjlighet att ändra antalet veckor som angivits för granskningen. Tidskriftsansvarig anger det förutbestämda antalet veckor i Setup 2.2. Om en Granskare inte har svarat på förfrågan i tid kan Sektionsredaktören skicka en påminnelse genom att klicka på länken Skicka påminnelse, eller så kan Sektionsredaktören välja att allokera en annan Granskare (enligt proceduren angivet i Byta Granskare ovan). Sektionsredaktören kan även ändra deadline för enskilda Granskare genom att klicka på det datum som visas under Deadline.</p><p><em>Granskaren svarar på webbsidan</em>. Granskaren svarar vanligtvis på förfrågan genom att logga in på tidskriftens webbsida och informera Sektionsredaktören via en redan färdig epost att granskning kommer att utföras som begärt, eller ej. Om Granskaren avböjer förfrågan förs hans/hennes namn över till Se avböjningar, cancelleringar och tidigare granskningar, och Sektionsredaktören väljer ut en annan Granskare. Om Granskaren accepterar att utföra uppdraget så visas datum för acceptering under På gång för den Granskaren. Tidskriftsansvarig har möjlighet i Setup 2.2 att aktivera en automatisk påminnelse som kan skickas till Granskare som inte svarar på förfrågan i tid. </p><p><em>Granskaren svarar via epost</em>. Om Granskaren, istället för att gå till tidskriftens webbsida, skickar en epost till Sektionsredaktören där han/hon antingen accepterar eller avböjer förfrågan, kan Sektionsredaktören indikera detta beslut genom att gå till Granskningssidan och välja antingen Accepterar granskning eller Avböjer granskning under Redaktörens anteckningar. Första valet tillåter Granskaren att få tillgång till manuskriptet online, och det andra tar bort Granskarens namn från sidan Granskning (och för över det till Se avböjningar, cancelleringar och tidigare granskningar). Sektionsredaktören kan därefter välja en annan Granskare.</p><p><em>Granskaren fullföljer sitt uppdrag online</em>. Granskaren fullföljer sitt uppdrag genom att lägga in sina kommentarer under Granskningssteg #3: Granskning (baserad på Granskarens instruktioner som har lagts in i Setup 2.2 av Tidskriftsansvarig) och väljer Rekommendation (från en drop-down meny: Acceptera, Acceptera med revideringar, Återsänd för granskning, Skicka till annan tidskrift, Refusera, Se kommentarer). Granskaren har också möjlighet att ladda upp filer, t ex en kommenterad version av manuskriptet eller ytterligare information, vilket Sektionsredaktören kan välja om Författaren ska se, genom att klicka i Tillåt Författare att se fil. Tidskriftsansvarig har möjlighet att i Setup 2.2 aktivera en automatisk epost-påminnelse som skickas till Granskare som ej fullföljer uppdraget inom tidsramen. Sektionsredaktören kan även skicka påminnelse genom att klicka på epost-ikonen under Förfrågan för respektive Granskare, med möjlighet att redigera texten.</p><p><em>Granskaren fullföljer uppdraget via epost</em>. Om Tidskriftsansvarig har valt Granskningsprocess via epost med bilagor i Setup 2.2. där Granskaren mottager manuskriptet som en epost-bilaga med en förfrågan om granskning tillsammans med instruktioner. Granskaren är ombedd att svara Sektionsredaktören via epost och indikera om han/hon är villig att ta sig an granskningen. Om han/hon accepterar följer en epost innehållande granskningsrapporten samt en rekommendation. Sektionsredaktören kan sedan lägga in Granskarens rapport på manuskriptets sida Granskning genom att använda gransknings-ikonen och registrera Granskarens rekommendation.</p>]]>	
	</section>
</topic>
