<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../topic.dtd">

<!--
  * 000009.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2008 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Management Pages - Reading Tools
  *
  * Translation by University of Patras, Library & Information Service
  * Vassilis Barkayannis (barkayannis@upatras.gr),
  * Panos Georgiou (panos@lis.upatras.gr),
  * Giannis Tsakonas (john@lis.upatras.gr),
  * Kiriazis Vasilis (vaskir@lis.upatras.gr),
  * Papaxristopoulos Leonidas (leonidasp@lis.upatras.gr)
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="journal/topic/000009" locale="el_GR" title="Εργαλεία Ανάγνωσης" toc="journal/toc/000001" subtoc="journal/toc/000005" key="journal.managementPages.readingTools">
	<section>
		<![CDATA[<p>Ο Διαχειριστής του Περιοδικού μπορεί να επιλέξει ένα σετ από Εργαλεί Ανάγνωσης το οποίο θα εμφανιστεί σε ένα πλαίσιο στα δεξιά όλων των τεκμηρίων του περιοδικού που ευρετηριάζονται (π.χ. Άρθρα και όχι Νέα). Τα εργαλεία αυτά είναι σχεδιασμένα ώστε να βοηθούν τους έμπειρους αλλά και αρχάριους αναγνώστες παρέχοντάς τους ένα πλούσιο πλαίσιο αναζήτησης σχετικών με το τεκμήριο πληροφοριών από μια μεγάλη γκάμα πηγών ανοικτής πρόσβασης. Τα εργαλεί αυτά χρησιμοποιούν τις λέξεις κλειδιά του συγγραφέα για να αναζητούν σε ελεύθερες και ανοικτής πρόσβασης βάσεις δεδομένων, σχετικές πληροφορίες οι οποίες εμφανίζονται στον αναγνώστη σε νέο παράθυρο. Οι αναγνώστες έχουν δυνατότητα επιλογής ενός εργαλείου, και μέσα σε κάθε εργαλείο δυνατότητα  επιλογής βάσεων δεδομένων μαζί με πρόσβαση σε πληροφορίες για κάθε βάση δεδομένων.</p><p>Στις Επιλογές των Εργαλείων Αναζήτησης, Ο Διαχειριστής του Περιοδικού μπορεί να επιλέξει γενικά εργαλεία όπως "Σχετικά με τον Συγγραφέα", "Πως να δημιουργήσετε βιβλιογραφική αναφορά ενός τεκμηρίου" και "Εκτύπωση Τεκμηρίου", και μπορεί επίσης να επιλέξει μεταξύ διαφόρων Εργαλείων Σχετιζόμενων Τεκμηρίων (π.χ. Ανθρωπιστικές επιστήμες, Εκπαίδευση, Φυσική, Μαθηματικά κλπ.), τα οποία θα παρέχουν θεματικές πηγές. Ο Διαχεριστής του περιοδικού μπορεί να επεξεργαστεί ή να διαγράψει υπάρχοντα Εργαλεία Σχετιζόμενων Τεκμηρίων και να προσθέσει νέα. Δείτε επίσης {help_topic key="user.readingTools" text="Εργαλεία Ανάγνωσης"} στον ιστότοπο του περιοδικού.</p>]]>
	</section>
</topic>
