<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../topic.dtd">

<!--
  * 000029.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2008 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Management Pages - Groups
  *
  * Translation by University of Patras, Library & Information Service
  * Vassilis Barkayannis (barkayannis@upatras.gr),
  * Panos Georgiou (panos@lis.upatras.gr),
  * Giannis Tsakonas (john@lis.upatras.gr),
  * Kiriazis Vasilis (vaskir@lis.upatras.gr),
  * Papaxristopoulos Leonidas (leonidasp@lis.upatras.gr)
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="journal/topic/000029" locale="el_GR" title="Πληροφορίες Περιοδικού" toc="journal/toc/000001" key="journal.managementPages.groups">
	<section>
		<![CDATA[<p>Υπάρχουν δύο τρόπου για τον Διαχειριστή του Περιοδικού με τους οποίους μπορεί να διαμορφώσει την στήλη Πληροφορίες του Περιοδικού, που εμφανίζεται στην σελίδα της Συντακτικής Ομάδας στο μενού Σχετικά με το περιοδικό: χρησιμοποιώντας τους υπάρχοντες ρόλους επιμέλειας, ή δημιουργώντας νέους τίτλους στην συντακτική ομάδα σύμφωνα με τις απαιτήσεις του περιοδικού.</p>]]>
	</section>
	<section title="Δημιουργία της Συντακτικής Ομάδας με την χρήση των υπαρχόντων Ρόλων">
		<![CDATA[<p>Αν διαλέξετε αυτή την επιλογή, οι πληροφορίες για την Συντακτική Ομάδα στο μενού Σχετικά με το Περιοδικό θα δημιουργηθούν αυτόματα από το σύστημα λαμβάνοντας ως δεδομένα τους ρόλους που έχουν ανατεθεί από τον Διαχειριστή του περιοδικού. Οι χρήστες που έχουν γραφτεί ως Επιμελητές Περιοδικού, Επιμελητές Ενότητας, Κειμένων, Σελιδοποίησης, και ελέγχου των τυπογραφικών δοκιμίων θα εμφανιστούν στην σχετική λίστα.</p>]]>
	</section>
	<section title="Δημιουργία της Συντακτικής Ομάδας με νέους τίτλους ">
		<![CDATA[<p>Αν ένας Διαχειριστής περιοδικού επιθυμεί να έχει μεγαλύτερο έλεγχο στις πληροφορίες σχετικά με την Συντακτική Ομάδα στο μενού Σχετικά με το περιοδικό, ενεργοποιούν αυτή την επιλογή από την σελίδα Πληροφορίες Περιοδικού (βλ. Διαχείριση Περιοδικού). Όταν αυτή επιλογή ενεργοποιηθεί, οι διάφοροι τίτλοι που θα δημιουργηθούν στην σελίδα Πληροφορίες Περιοδικού, θα χρησιμοποιηθούν για την δημιουργία των δημόσιων πληροφοριών για την Συντακτική Ομάδα καθώς επίσης και για τα υπόλοιπα άτομα που σχετίζονται με το περιοδικό.</p><p>Για να δημιουργήσετε ένα νέο τίτλο κατά απαίτητηση ο Διαχειριστής Περιοδικού  επιλέγει την Δημιουργία τίτλου και εισάγει το όνομα του τίτλου (π.χ. Αρχισυντάκτης, Επιμελητές ενότητας, κλπ.), ενώ αποφασίζει αν ο τίτλος θα εμφανίζεται στη σελίδα της Συντακτικής Ομάδας στο μενού σχετικά με το Περιοδικό. Ο Διαχειριστής του περιοδικού μπορεί να διαμορφώσει τον τρόπο προβολής των τίτλων αυτών στις Πληροφορίες Περιοδικού χρησιμοποιώντας τα πάνω και κάτω βελάκια, ενώ μπορεί να επεξεργαστεί και να διαγράψει τίτλους αν αυτό είναι αναγκαίο.</p><p>Για την προβολή, πρόσθεση ή μετακίνηση ενός χρήστη από ένα συγκεκριμένο τίτλο, ο Διαχειριστής του περιοδικού επιλέγει τον σύνδεσμο Εγγεγραμμένα μέλη κάτα από το όνομα του τίτλου. Αυτό θα εμφανίσει την λίστα χρηστών για τον συγκεκριμένο τίτλο. Ο Διαχειριστής του περιοδικού μπορεί να διαμορφώσει τον τρόπο προβολής των εγγεγραμμένων μελών και αν είναι απαραίτητο να διαγράψει μέλη. Για να προστεθεί ένα νέ μέλος, ο Διαχειριστής του περιοδικού επιλέγει Προσθήκη μελών και μπορεί να εγγράψει έναν χρήστή από τους ήδη υπάρχοντες στο περιοδικό.</p>]]>
	</section>
</topic>
