<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000034.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2015 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2015 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Announcements 
  *
  * Translation by University of Patras, Library & Information Service
  * Vassilis Barkayannis (barkayannis@upatras.gr),
  * Panos Georgiou (panos@lis.upatras.gr),
  * Giannis Tsakonas (john@lis.upatras.gr),
  * Kiriazis Vasilis (vaskir@lis.upatras.gr),
  * Papaxristopoulos Leonidas (leonidasp@lis.upatras.gr)
  *
  -->

<topic id="journal/topic/000034" locale="el_GR" title="Ανακοινώσεις" toc="journal/toc/000001" key="journal.managementPages.announcements">
	<section>
		<![CDATA[<p>Το OJS δίνει την δυνατότητα στον Διαχειριστή του περιοδικού να προβάλει ανακοινώσεις στον ιστότοπο του περιοδικού. Οι Ανακοινώσεις εμφανίζονται στην σελίδα των Ανακοινώσεων και εναλλακτικά στην αρχική σελίδα του ιστοτόπου του περιοδικού.</p><p><em>Ρυθμίζοντας την λειτουργία ανακοινώσεων</em>. Ο Διαχειριστής του περιοδικού πρέπει να καθορίσει στην Οργάνωση του περιοδικού Βήμα 4.4 ότι το περιοδικό θα επιτρέπει την προβολή ανακοινώσεων. Επιπρόσθετα ο Διαχειριστής του περιοδικού πρέπει να καθορίσει αν οι ανακοινώσεις αυτές θα εμφανίζονται στην αρχική σελίδα του ιστοτόπου του περιοδικού. Ένα εισαγωγικό κείμενο μπορεί να εισάγετε το οποίο θα εμφανίζεται στην κορυφή της σελίδας ανακοινώσεων.</p><p><em>Δημιουργία ανακοινώσεων</em>. Ο Διαχειριστής του περιοδικού δημιουργεί μια ανακοίνωση επιλέγοντας τον τύπο της ανακοίνωσης (αν υπάρχει, συμπληρώνοντας τον τίτλο της ανακοίνωσης και δίνοντας μια σύντομη και την πλήρη εκδοχή του κειμένου της ανακοίνωσης. Η σύντομη εκδοχή της ανακοίνωσης εμφανίζεται στους χρήστες σαν μια περίληψη της ανακοίνωσης, ενώ το πλήρες κείμενό της εμφανίζεται όταν οι χρήστες επιλέξουν να δούν όλες τις σχετικές πληροφορίες. Εναλλακτικά μπορεί να οριστεί μια ημερονία λήξης της ανακοίνωσης, με το πέρας της οποίας η ανακοίνωση δεν θα είναι πλέον ορατή στους χρήστες.</p>]]>
	</section>

</topic>
