<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000035.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2014 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Payments 
  *
  * Translation by University of Patras, Library & Information Service
  * Vassilis Barkayannis (barkayannis@upatras.gr),
  * Panos Georgiou (panos@lis.upatras.gr),
  * Giannis Tsakonas (john@lis.upatras.gr),
  * Kiriazis Vasilis (vaskir@lis.upatras.gr),
  * Papaxristopoulos Leonidas (leonidasp@lis.upatras.gr)
  *
  -->

<topic id="journal/topic/000035" locale="el_GR" title="Πληρωμές" toc="journal/toc/000001" key="journal.managementPages.payments">
	<section>
		<![CDATA[<p>Από την σελίδα Διαχείριση Περιοδικού, ο Διαχειριστής του περιοδικού μπορεί να ενεργοποήσει την λειτουργία Πληρωμές Εισφορών ώστε το περιοδικό να δέχεται πληρωμές, είτε μέσω PayPal ή μέσω μιας μη αυτόματης διαδικασίας, για τις εισφορές των συγγραφέων και την πρόσβαση στο περιεχόμενο του περιοδικού. Η λειτουργία αυτή κρατάει αρχείο των χρηστών και των πληρωμών τους ενώ εμφανίζει και τις σχετικές πληροφορίες για τις εισφορές στο μενού Σχετικά με το Περιοδικό. Επιπρόσθετα δίνει την δυνατότητα στους χρήστες να ανανεώσουν τις συνδρομές τους μέσα από την Αρχική Σελίδα Χρήστη. .</p><p>Η λειτουργία χωρίζεται σε τρεις διαφορετικές ενότητες: Επιλογές πληρωμής εισφορών, Μέθοδοι Πληρωμής Εισφορών, και Αρχεία.</p>]]>
</section>
<section title="Επιλογές πληρωμής εισφορών">
<![CDATA[<p>Το πρώτο βήμα για την λειτουργία των Πληρωμών είναι η ενεργοποίηση όλων των επιθυμητών επιλογών πληρωμής στη σελίδα Επιλογές πληρωμής εισφορών.</p><p><em>Γενικές Επιλογές</em><br />Η ενεργοποίηση της λειτουργίας ρυθμίζεται στην σελίδα Γενικές Επιλογές, όπου γίνεται και η επιλογή του νομίσματος. Σημειώστε ότι η επιλογή του νομίσματος στην λειτουργία των Πληρωμών θα πρέπει να ταιριάζει με νόμισμα των συνδρομών, εφόσον έχει επιλεγεί συνδρομητικό μοντέλο πρόσβασης στο περιοδικό.</p><p><em>Εισφορές Συγγραφέων</em><br />Ο Διαχειριστής περιοδικού μπορεί να ενεργοποιήσει μεμομωμένες εισφορές για την Υποβολή Άρθρων, Γρήγορη Επισκόπηση εργασίας και Δημοσίευσης Άρθρου στη σελίδα Εισφορές Συγγραφέων. Επιπρόσθετα ο Διαχειριστής περιοδικού μπορεί να επεξεργαστεί τα ποσά των εισφορών, τον τίτλο και την περιγραφή κάθε εισφοράς και τέλος μπορεί να επεξεργαστεί μια γενική Πολιτική παράβλεψης εισφορών. Όλες αυτές οι πληροφορίες θα εμφανιστούν στη σελίδα Σχετικά στις Εισφορές Συγγραφέων καθώς επίσης και στις σελίδες της υποβολής του Συγγραφέα.</p><p>Αν έχει επιλεχθεί, η Εισφορά για την Υποβολή Άρθρου θα πρέπει να πληρωθεί από τον Συγγραφέα πριν την ολοκλήρωση του Βήματος 5 της διαδικασίας υποβολής του άρθρου. Οι Συγγραφείς θα μπορούν να ζητήσουν παράβλεψη της σχετικής εισφοράς και να υποβάλλουν το άρθρο, αλλά παρόλα αυτά η αίτηση αυτή θα πρέπει να αξιολογηθεί από τον Επιμελητή του περιοδικού μέσα από την σελίδα Χωρίς Ανάθεση.</p><p>Αν έχει επιλεχθεί, η εισφορά για Γρήγορη Επισκόπηση άρθρου, είναι προαιρετική και ως τέτοια δεν είναι απαραίτητη η πληρωμή της για την ολοκλήρωση της διαδικασίας υποβολής. Αν πληρωθεί, η υποβολή χρωματίζεται Γκρι στις λίστες υποβολών του Επιμελητή του περιοδικού ώστε να φαίνεται ότι πρόκειται για μια υποβολή Γρήγορης Επισκόπησης.</p><p>Αν έχει επιλεχθεί η καταβολή Εισφοράς για την Δημοσίευση Άρθρου, ο Συγγραφέας θα πρέπει να πληρώσει το σχετικό ποσόν πριν το άρθρο δημοσιευθεί και όχι την στιγμή της υποβολής. Ο Συγγραφέας θα λάβει ενημέρωση από τον Επιμελητή περιοδικού για την αποδοχή της υποβολής για δημοσίευση και μετά θα πρέπει να συνδεθεί στο σύστημα και να πληρώσει την εισφορά. Αυτό μπορεί να γίνει μέσα από την σελίδα  Ενεργές Υποβολές του Συγγραφέα. Όπως και στην περίπτωση της Εισφοράς για την Υποβολή Άρθρου, ο Συγγραφέας μπορεί να ζητήσει να παραβλεφθεί η καταβολή και αυτού του ποσού.</p><p><em>Εισφορές Αναγνωστών</em><br />Ο Διαχειριστής περιοδικού μπορεί να ενεργοποιήσει την πληρωμή των εισφορών για Συνδρομές, όπως επίσης και τις πληρωμές Άρθρου ανά προβολή (Pay-Per-View).</p><p>Αν έχουν ενεργοποιηθεί οι πληρωμές Συνδρομών, οι χρήστες-συνδρομητές θα μπορούν να ανανεώνουν τις συνδρομές τους από την Αρχική Σελίδα Χρήστη. Σημειώστε ότι οι συνδρομές δεν ενημερώνονται αυτόματα με την λήψη του ποσού της συνδρομής. Οι πληρωμές των συνδρομών θα εμφανίζονται στην σελίδα Αρχεία Πληρωμών με έναν σύνδεσμο στον αντίστοιχο χρήστη-συνδρομητή, αλλά η συνδρομή θα πρέπει να ανανεωθεί χειρωνακτικά στην ίδια σελίδα είτε από τον Διαχειριστή του Περιοδικού ή από τον Διαχειριστή Συνδρομών του περιοδικού.</p><p>Αν έχει επιλεχθεί η μέθοδος Πληρωμή Άρθρου ανά προβολή (Pay-Per-View), η πρόσβαση στο περιεχόμενο θα γίνεται σε επίπεδο άρθρου που βλέπει ο χρήστης. Οι χρήστες θα πρέπει να εγγράφονται στο περιοδικό για να μπορούν να έχουν αυτή την επιλογή "αγοράς" περιεχομένου. Μόλις γίνει η "αγορά" οι χρήστες θα έχουν πρόσβαση στο επιλεγμένο υλικό.</p><p><em>Γενικές Εισφορές</em><br />Με την επιλογή αυτή, ο Διαχειριστής του περιοδικού, μπορεί να ενεργοποιήσει πληρωμές μέλος και δωρεών στο περιοδικό.</p><p>Αν η πληρωμή εισφορών μελών έχει ενεργοποιηθεί, η σχετική τεκμηρίωση θα εμφανιστεί στο μενού Σχετικά με το Περιοδικό και στην σελίδα Πολιτικές. Οι εγγεγραμμένοι χρήστες θα έχουν την δυνατότητα να πληρώνουν την εισφορά μέλους μέσω από τις Σελίδες Χρήστη.</p><p>Αν η πληρωμή δωρεών έχει ενεργοποιηθεί, ένας σύνδεσμος Δωρεών θα εμφανιστεί στο δεξιό πλαίσιο της οθόνης αυτόματα. Επιλέγοντας τον σύνδεσμο οι εγγεγραμμένοι χρήστες μπορούν να καταβάλλουν το ποσόν της δωρεάς στο περιοδικό χρησιμοποιώντας την επιλεγμένη από τον Διαχειριστή του Περιοδικού μέθοδο πληρωμής.</p>]]>
	</section>

<section title="Μέθοδοι Πληρωμής Εισφορών">
	<![CDATA[<p>Ο Διαχειριστής του Περιοδικού έχει την επιλογή να ενεργοποιήσει είτε την μη αυτόματη πληρωμή των εισφορών ή την PayPal πληρωμή. Η επιλογή αυτή υπαγορεύει αν οι χρήστες θα χρησιμοποιούν μια σελίδα PayPal πληρωμής ή Μη αυτόματης πληρωμής όταν επιθυμούν να κάνουν μια πληρωμή.</p><p><em>Μη αυτόματη πληρωμή εισφοράς</em><br />Αν γίνει αυτή η επιλογή, ο Διαχειριστής του Περιοδικού πρέπει επίσης να συμπεριλάβει οδηγίες για τον ακριβή τρόπο πληρωμής, π.χ. στοιχεία επικοινωνίας, τράπεζα κλπ. Οι οδηγίες αυτές θα εμφανιστούν στην σελίδα Μη αυτόματη πληρωμή Εισφορών κατά περίπτωση: για παράδειγμα την στιγμή της υποβολής ενός άρθρου, ή όταν ένας χρήστης θέλει να ανανεώσει την συνδρομή του.</p><p>Όταν έχει ενεργοποιηθεί η Μη αυτόματη πληρωμή εισφοράς, ο Επιμελητής του περιοδικού πρέπει να επιλέξει χειρωνακτικά τις εισφορές Υποβολής, Γρήγορης Επισκόπησης και Δημοσίευσης που έχουν πληρωθεί ή έχουν παραβλεφθεί. Αυτό μπορεί να γίνει από την σελίδα Σύνοψη της υποβολής, και τα κατάλληλα αρχεία θα εμφανιστούν στην σελίδα Αρχεία πληρωμών.</p><p><em>Πληρωμές εισφορών με PayPal </em><br />Αν γίνει αυτή η επιλογή, ο Διαχειριστής του Περιοδικού θα πρέπει να αποφασίσει μεταξύ ενός URL σε δοκιμαστικό ή παραγωγικό επίπεδο που θα αλληλεπιδρά με την υπηρεσία PayPal's Instant Payment Notification (IPN), και να εισάγει τη σωστή διεύθυνση ηλεκτρονικού ταχυδρομείου του πωλητή στην σχετική φόρμα.</p><p>Οι Χρήστες θα έχουν την δυνατότητα να συνδέονται στο PayPal και να πληρώνουν την εισφορά όταν απαιτείται. Μόλις το PayPal προωθήσει την πληρωμή, ο χρήστης θα οδηγηθεί στον ιστότοπο του περιοδικού και η εισφορά θα προστεθεί αυτόματα στην σελίδα Αρχεία πληρωμών.</p>]]> 
</section>

<section title="Αρχεία">
<![CDATA[<p>Η σελίδα Αρχεία καταγράφει το σύνολο των πληρωμών των χρηστών, τον τύπο πληρωμής, την ημερομηνία και ώρα πληρωμής καθώς και άλλες σχετικές λεπτομέρειες.</p>]]>
</section>
</topic>
