<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../topic.dtd">

<!--
  * 000012.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2008 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Users - Create New User 
  *
  * Translation by University of Patras, Library & Information Service
  * Vassilis Barkayannis (barkayannis@upatras.gr),
  * Panos Georgiou (panos@lis.upatras.gr),
  * Giannis Tsakonas (john@lis.upatras.gr),
  * Kiriazis Vasilis (vaskir@lis.upatras.gr),
  * Papaxristopoulos Leonidas (leonidasp@lis.upatras.gr)
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="journal/topic/000012" locale="el_GR" title="Δημιουργία νέου χρήστη" toc="journal/toc/000002" key="journal.users.createNewUser">
	<section>
		<![CDATA[<p>Ο Διαχειριστής του περιοδικού μπορεί να εγγράψει νέον χρήστη με την χρήση του συνδέσμου Δημιουργία νέου χρήστη  και να αναθέτει ρόλους (από Διαχειριστή περιοδικού ως αναγνώστες). Ο χρήστης μπορεί, συνδεόμενος στο περιοδικό, να συμπληρώσει ή να αλλάξει τις πληροφορίες στο προφίλ του, τις οποίες εισήγαγε ο Διαχειριστής του περιοδικού.</p><p><em>Αλαλγή κωδικού πρόσβασης (password)</em>. Οι χρήστες μπορούν να αλλάξουν τους κωδικούς πρόσβασής τους (password) μόλις συνδεθούν στο σύστημα. Ο Διαχειριστής του περιοδικού δεν μπορεί να έχει πρόσβαση στον κωδικό πρόσβασης μόλις αυτό καθοριστεί. Παρ'όλα αυτά το σύστημα θα δημιουργήσει ένα νέο κωδικό πρόσβασης και θα το στείλει στους χρήστες που επιλέγουν τον σύνδεσμο "{translate key="user.login.forgotPassword"}" κάτω από το πεδίο σύνδεσης (login).</p><p><em>Ανάθεση ρόλου σε υπάρχον χρήστη</em><br />
Ο Διαχειριστής του περιοδικού μπορεί να αναθέσει σε έναν υπάρχοντα χρήστη έναν ή περισσότερους ρόλους.</p><p><em>Συγχρονισμός ανάθεσης ρόλων</em><br />
Ο Συγχρονισμός ανάθεσης ρόλων θα αναθέσει, σε όλους τους χρήστες που τους έχει ήδη ανατεθεί ένας ρόλος σε ένα άλλο περιοδικό, τον ίδιο ρόλο στο συγκεκριμένο περιοδικό. Η λειτουργία αυτή επιτρέπει σε κοινό σύνολο χρηστών (π.χ., Αξιολογητές) να είναι συγχρονισμένοι σε διάφορα περιοδικά που φιλοξενούνται στην ίδια OJS πλατφόρμα.</p>]]>
	</section>
</topic>
