<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../topic.dtd">

<!--
  * 000028.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2008 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Management Pages - Reading Tools - Contexts
  *
  * Translation by University of Patras, Library & Information Service
  * Vassilis Barkayannis (barkayannis@upatras.gr),
  * Panos Georgiou (panos@lis.upatras.gr),
  * Giannis Tsakonas (john@lis.upatras.gr),
  * Kiriazis Vasilis (vaskir@lis.upatras.gr),
  * Papaxristopoulos Leonidas (leonidasp@lis.upatras.gr)
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="journal/topic/000028" locale="el_GR" title="Πλαίσια Αναζήτησης" toc="journal/toc/000005" key="journal.managementPages.readingTools.contexts">
	<section>
		<![CDATA[<p>Κάθε σύνολο από Εργαλεία Ανάγνωσης αποτελείται από μεμονωμένα εργαλεία (π.χ. Σχετικές μελέτες, Online Forums, κλπ.) με κάθε εργαλείο να αποτελείται από έναν αριθμό από σχετικές βάσεις δεδομένων κατηγοριοποιημένες σε ένα πλαίσιο αναζήτησης. Αυτές οι βάσεις, και τα αντίστοιχα πλαίσια αναζήτησης, μπορούν να δημιουργηθούν, διαμορφωθούν ή διαγραφούν.</p><p><i>Μεταδεδομένα φια τεκμήρια σε ένα πλαίσιο αναζήτησης</i>. Ο Διαχειριστής του περιοδικού μπορεί να αλλάξει τον τίτλο του εργαλείου. Επίσης παρέχεται η επιλογή να καθοριστεί αν οι λέξεις κλειδιά (εξ'ορισμού) του Συγγραφέα, το όνομα του Συγγραφέα (π..χ για χρήση στο Άλλες Εργασίες του Συγγραφέα), ή γεωγραφικοί όροι θα χρησιμοποιηθούν για αναζήτηση στην βάση δεδομένων. ια άλλη επιλογή, που χρησιμοποιείται με τους Όρους αναζήτησης σε λεξικό, επιτρέπουν στον αναγνώστη να επιλέξει τον όρο αναζήτησης πατώντας διπλό κλικ σε κάθε λέξη του κειμένου του τεκμηρίου του περιοδικού. Οι Διαχειριστές του Περιοδικού μπορούν να χρησιμοποιήσουν αυτές τις επιλογές όταν δημιουργούν δικά τους εργαλεία ανάγνωσης .</p><p><i>Επεξεργασία αναζητήσεων για κάθε εργαλείο</i>. Με την επιλογή "Αναζητήσεις", Ο Διαχειριστής του  περιοδικού μπορεί να επεξεργαστεί ή να διαγράψει το URL αναζήτησης για κάθε βάση δεδομένων σε ένα εργαλείο, όπως επίσης να αναταξινομήσει τις βάσεις δεδομένων που εμφανίζονται στο εργαλείο. Για κάθε βάση δεδομένων, ορίζεται ένα URL το οποίο επιτρέπει στους αναγνώστες να μάθουν περισσότερα για την βάση, και ένα URL που ενεργοποιεί την αναζήτηση. Υπάρχουν δύο είδη αναζήτησεις που μπορούν να οριστούν, μια αναζήτηση GET, και αν αυτό δεν δουλέψει με την συγκεκριμένη βάση, υποστηρίζεται και μια αναζήτηση POST.</p>]]>
	</section>
	<section title="GET αναζητήσεις">
		<![CDATA[<p>Για τις GET αναζητήσεις, διενεργήστε μια αναζήτησης και δείτε το URL του αποτελέσματος. Π.χ. στο Google, μια αναζήτησης για "FOOBAR" δίνει το URL</p><p><samp class="code">http://www.google.gr/search?hl=en&q=FOOBAR&meta=</samp></p><p>Αντικαταστήστε το όρο αναζήτησης, FOOBAR, με την μεταβλητή &#123;$formKeywords&#125;. Όταν το OJS συναντήσει αυτή την μεταβλητή, θα αντικασταθεί με την κατάλληλη τιμή από τα μεταδεδομένα του τεκμηρίου. Αυτό δίνει ένα URL αναζήτησης του τύπου </p><p><samp class="code">http://www.google.ca/search?hl=en&q=&#123;$formKeywords&#125;&meta=</samp></p><p>για το Εργαλείο Ανάγνωσης. Παρ'όλοα αυτά, καθώς οι υπόλοιπες παράμετροι δεν είναι απαραίτητες σε αυτή τη περίπτωση, μπορούμε να χρησιμοποιήσουμε ένα πιο απλό URL όπως </p><p><samp class="code">http://www.google.ca/search?q=&#123;$formKeywords&#125;</samp></p><p>για το Εργαλείο Ανάγνωσης.</p>]]>
	</section>
	<section title="POST αναζητήσεις">
		<![CDATA[<p>Η περίπτωση των POST αναζητήσεων είναι πιο περίπλοκη. Ξανά χρησιμοποιόντας το Google, μπορείτε να δείτε τον κώδικα της σελίδας και να προσέξετε ότι το <samp class="code">&lt;form action="/search" ...&gt;</samp>, μας δίνει ένα URL βάσης για την έναρξη της αναζήτησης <samp class="code">http://www.google.com/search</samp>. Μετά μπορείτε να δείτε κάθε <samp class="code">&lt;input ...&gt;</samp> και <samp class="code">&lt;select ... &gt;</samp> στοιχείο της φόρμας, και να τα προσθέσετε ως <samp class="code">name=value</samp> ζεύγη χωρισμένα από <samp class="code">&</samp> μέχρι το τέλος του URL. Το στοιχείο που καθορίζει το πεδίο κειμένου που δέχεται το κείμενο προς αναζήτηση από τον χρήστη (στην περίπτωση του Google, το <samp class="code">q</samp>), θα πρέπει και σε αυτή την περίπτωση να έχει την τιμή  &#123;$formKeywords&#125;, που θα αντικαστασταθεί από την κατάλληλη τιμή.</p><p>Ένας κάπως πιο απλός τρόος για φόρμες POST είναι να αντιγράψετε τον HTML κώδικα σε ένα αρχείο, να αλλάξετε το <samp class="code">method=post</samp> σε <samp class="code">method=get</samp> στο κατάλληλο πεδίο της φόρμας, και να αλλάξετε την τιμή του  <samp class="code">action=</samp> της φόρμας ώστε να είναι ένα ολοκληρωμένο URL, π.χ, <samp class="code">http://www.google.com/search</samp> από απλά <samp class="code">/search</samp>. Μετά μπορείτε να δείτε το διορθωμένο αρχείο HTML στον browser σας και να χρησιμοποιήσετε την μέθοδο GET για να δημιουργήσετε το URL.</p><p>Καθώς μερικές μηχανές αναζήτησης δεν υποστηρίζουν ερωτήματα GET, αν ανακαλύψετε ότι η παραπάνων μέθοδος δεν δουλεύει, μπορείτε να εισάγετε δεδομένα φόρμας POST στο πεδίο "Search post data" field. Αν το παραπάνω παράδειγμα απαιτεί τα δεδομένα να αποσταλούν (posted), θα πρέπει να εισάγετε <samp class="code">http://www.google.com/search</samp> για το URL αναζήτησης  και <samp class="code">q=&#123;$formKeywords&#125;</samp> για τα post δεδομένα.</p><p>Σιγουρευτείτε ότι ελέγξατε τα URLs και ότι δουλεύουν σωστά, αντικαθιστώντας το &#123;$formKeywords&#125; με έναν όρο αναζήτησης στο URL και δείτε αν εμφανίζονται τα προβλεπόμενα αποτελέσματα. Σημειώστε ότι στις POST φόρμες αυτό δεν είναι πάντα δυνατό, ανάλογα με τον ιστότοπο. Για URL που δεν έχουν κανονικές μηχανές αναζήτησης μια άλλη δυνατότητα είναι να χρησιμοποιείσετε το Google με τον περιορισμό για ιστοτόπους. Μπορείτε να χρησιμποιήσετε μια αναζήτηση όπως <samp class="code">site:mysite.com FOOBAR</samp> στο Google για να αναζητήσετε με τον ότο "FOOBAR" μόνο στον ιστότοπο mysite.com. Η μέθοδος αυτή χρησιμοποιείται στα τρέχονται Εργαλεία Ανάγνωσης για πολλούς ιστοτόπους.</p>]]>
	</section>
</topic>
