<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../topic.dtd">

<!--
  * 000025.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2008 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Subscriptions 
  *
  * Translation by University of Patras, Library & Information Service
  * Vassilis Barkayannis (barkayannis@upatras.gr),
  * Panos Georgiou (panos@lis.upatras.gr),
  * Giannis Tsakonas (john@lis.upatras.gr),
  * Kiriazis Vasilis (vaskir@lis.upatras.gr),
  * Papaxristopoulos Leonidas (leonidasp@lis.upatras.gr)
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="journal/topic/000025" locale="el_GR" title="Συνδρομές" toc="journal/toc/000001" key="journal.managementPages.subscriptions">
	<section>
		<![CDATA[<p>Το OJS υποστηρίζει συνδρομητικά περιοδικά παρέχοντας σχετικές λειτουργίες διαχείρισης συνδρομών και ένα αντίστοιχο τρόπο προστασίας του περιεχομένου του περιοδικού με την χρήση κωδικών πρόσβασης. Οι συνδρομές μπορούν να αναφέρονται σε μεμονωμένους χρήστες, οργανισμούς ή ιδρύματα. Ένα συνδρομητικό περιοδικό μπορεί επίσης να παρέχει ελεύθερη πρόσβαση στα παλαιότερα τεύχη μέσα από κατάλληλη λειτουργία καθυστερημένης ανοικτής πρόσβασης. Στην Διαχείριση Τευχών, ο Επιμελητής του περιοδικού επιτρέπει στους χρήστες ελεύθερη πρόσβαση στα περιεχόμενα ενός τεύχος ή μεμονωμένων άρθρων μετά από 0 έως 24 μήνες μετά την διάθεση (δημοσίευση) του περιεχομένου αυτού στους συνδρομητές.</p></p><p>Ο Διαχειριστής του Περιοδικού, καθώς και το σύνολο των επιμελητών του περιοδικού έχουν συνεχώς ελεύθερη πρόσβαση στο περιοδικό σαν να είναι Συνδρομητές.</p><p><em>Ενεργοποίηση της λειτουργίας συνδρομών</em>. Ο Διαχειριστής του περιοδικού πρέπει να καθορίσει στη διαδικασία Οργάνωσης του περιοδικού, βήμα 4.1 Ρύθμίσης Πρόσβασης και Ασφάλειας, ότι το περιοδικό θα χρησιμοποιεί την λειτουργία διαχείρισης των συνδρομών και ότι κάποιος, συνήθως ο Διαχειριστής του Περιοδικού ή ο Διαχειριστής Συνδρομών, θα είναι υπεύθυνος για την λειτουργία αυτή.</p>]]>	
	</section>
	
	<section title="Τύποι Συνδρομών">
		<![CDATA[<p><em>Καθορισμός Τύπων Συνδρομών </em>. Το πρώτο βήμα είναι να καθοριστούν οι διάφοροι τύποι συνδρομών που θα προσφέρει το περιοδικό. Συνήθως πρόκειται για μεμονωμένες συνδρομές ή συνδρομές ιδρυμάτων. Μερικά περιοδικά μπορεί να έχουν ειδικές προσφορές για μέλη ενός οργανισμού ή φοιτητές. Το OJS μπορεί να υποστηρίξει την διαχείριση και έντυπων και online συνδρομών. Μπορείτε να δημιουργήσετε περισσότερους από έναν τύπους συνδρομών για την κάλυψη μεγαλύτερων χρονικών περιόδων (24 μήνες, 36 μήνες).</p><p><em>Επιλογές Τύπων Συνδρομών</em>. Για συνδρομές ιδρυμάτων, χρησιμοποιείστε την επιλογή "Η επικύρωση των συνδρομητών πρέπει να γίνεται με πιστοποίηση domain ή IP". Με αυτό τον τρόπο όλα τα μέλη του ιδρύματος, περοερχόμενα από την δηλωμένη περιοχή δικτύου ή το εύρος των IP διευθύνσεων του ιδρύματος, θα έχουν δικαίωμα πρόσβασης χωρίς την χρήση κωδικών πρόσβασης. Με τον ίδιο τρόπο, η επιλογή "μέλη ενός ιδρύματος, μιας ένωσης ή ενός οργανισμού" θα πρέπει να χρησιμοποιηθεί για συνδρομές για μέλη οργανισμών, ανεξάρτητα να η πρόσβαση παρέχεται δωρεάν ή με έκπτωση.  Χρησιμοποιείστε την επιλογή "εμφάνιση τύπου συνδρομής" ώστε να εμφανίζεται ο τύπος και το κόσοτς συνδρομής στη λίστα Συνδρομές στο μενού Σχετικά με το περιοδικό. Ενώ οι περισσότεροι τύποι συνδρομών συνήθως εμφανίζονται στο παραπάνω μενού, ένας τύπος που έχει π.χ. δημιουργθεί για εσωτερική χρήση, συνδρομές προσωπικού και/ή για λόγους διαχείρισης, δεν θα πρέπει να εμφανίζεται στο σχετικό μενού.</p>]]>
	</section>

	<section title="Συνδρομές">
		<![CDATA[<p><em>Δημιουργία Συνδρομών</em>. Για μεμονωμένους συνδρομητές, ο Διαχειριστής Συνδρομώνς θα πρέπει να εγγράψει τον συνδρομητή ως αναγνώστη και μετά στην σελίδα Δημιουργία Συνδρομών να εισάγει τον τύπο και τις ημερομηνίες της συνδρομής. Αποθηκεύοντας τις πληροφορίες αυτές, ο συνδρομητής θα λάβει ένα email με τους κατάλληλους κωδικούς πρόσβασης οι οποίοι θα είναι ενεργοί μέχρι ο χρήστης να διαγραφεί από την λίστα Συνδρομών από τον Διαχειριστή του περιοδικού.</p><p><em>Συνδρομές ιδρυμάτων και οργανισμών</em>. Στην περίπτωση συνδρομών ιδρυμάτων, ο υπεύθυνοε επικοινωνίας του ιδρύματος πρέπει να εγγραφεί στο σύστημα ως αναγνώστης και μετά να επιλεγεί από τον Διαχειριστή Συνδρομών στην σελίδα Δημιουργία Συνδρομών. Ο υπεύθυνος αυτός θα πρέπει μετά να παρέχει τις απαραίτητες πληροφορίες για το ίδρυμά του (περιοχή δικτύου ή έυρος διευθύνσεων ΙΡ) και οι οποίες θα χρησιμοποιηθούν για την πιστοποίηση της πρόσβασης στους χρήστες του ιδρύματος. Οργανισμοί με λίστες μελών μπορούν να συμπεριλάβουν τα μέλη αυτά στο σύστημα μέσα από την λειτουργία Εισαγωγή Χρήστη στις σελίδες Διαχείρισης του Περιοδικού.</p>]]>
	</section>

	<section title="Πολιτικές Συνδρομών">
		<![CDATA[<p>Κάτω από τις Πολιτικές Συνδρομών, ο Διαχειριστής του περιοδικού μπορεί να εισάγει τις πληροφορίες του Διαχειριστή συνδρομών του περιοδικού οι οποίες θα εμφανίζονται στο μενού Σχετικά με το περιοδικό, να εισάγει πρόσθετες πληροφορίες για τις συνδρομές και να εμφανίζονται στο Σχετικά με το Περιοδικό (οι τύποι και το κόστος συνδρομών θα εμφανίζονται ήδη εκεί), να ορίζει υπενθυμίσεις λήξης των συνδρομών, να ορίζει επιλογής ανοικτής πρόσβασης και τέλος να καθορίζει την Πολιτική τήρησης προσωπικού ψηφιακού αρχείου ανοικτής πρόσβασης του συγγραφέα που πάλι θα εμφανίζεται στο μενού Σχετικά με το Περιοδικό.</p>]]>
	</section>

</topic>
