<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000027.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2015 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2015 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Management Pages - Reading Tools - Versions
  *
  * Translation by University of Patras, Library & Information Service
  * Vassilis Barkayannis (barkayannis@upatras.gr),
  * Panos Georgiou (panos@lis.upatras.gr),
  * Giannis Tsakonas (john@lis.upatras.gr),
  * Kiriazis Vasilis (vaskir@lis.upatras.gr),
  * Papaxristopoulos Leonidas (leonidasp@lis.upatras.gr)
  *
  -->

<topic id="journal/topic/000027" locale="el_GR" title="Σύνολα σχετικών τεκμηρίων" toc="journal/toc/000005" key="journal.managementPages.readingTools.versions">
	<section>
		<![CDATA[<p>Οι Διαχειριστές Περιοδικών μπορούν να επεξεργάζονται, να προσθέτουν και να ελέγχουν κάθε σύνολο Εργαλείων Ανάγνωσης. Τα εργαλεία αυτά χρησιμοποιούν βάσεις δεδομένων που έχουν επιλεγεί λόγω της σχετικότητάς τους και της προσπελασιμότητάς τους από όλους τους αναγνώστες. Επειδή οι τοποθεσίες και τα URL των βάσεων αυτών υπόκεινται σε αλλαγές, ο Διαχειριστής του περιοδικού χρειάζεται να μπορεί να αλλάξει ή/και να διαγράψει κάποια από αυτές. Τα εργαλεία ταξινομούνται σε κατηγορίες (π.χ. Σχετικές μελέτες, Διατριβές κλπ.), με έναν αριθμό βάσεων δεδομένων σε κάθε κατηγορία..<p><em>Εγκυρότητα Εργαλείων Ανάγνωσης</em>. Η λειτουργία αυτή θα ελέγξει την εγκυρόττητα τα URL αναζήτησης που χρησιομοποιούνται για την εύρεση τεκμηρίων σχετικών με το τεκμήριο το οποίο συνοδεύουν τα εν λόγω εργαλεία (χρησιμοποιώντας τους όρους ευρετηρίασης του συγγραφέα). Αν το URL δεν είναι έγκυρο ο Διαχειριστής του Περιοδικού μπορεί να κάνει τις απαραίτητες διορθώσεις βρίσκοντας το σωστό URL ή διαγράφοντας την βάση από το σύνολο των Εργαλείων. Καθώς αυτή η λειτουργία αναζητά κάθε βάση δεδομένων, χρειάζεται αρκετός χρόνος να ολοκλήρωθεί η αναζήτηση ενώ το αποτέλεσμά της  θα είναι μια δήλωση για κάθε βάση με τα αποτελέσματα εγκυρότητας ή στοιχεία για την προέλευση του προβλήματος.</p><p><em>Μεταδεδομένα για κάθε σύνολ Εργαλείων Ανάγνωσης</em>. Τα Μεταδεδομένα για κάθε σύνολο εργαλείων παρέχει τον τίτλο του, και μια σύντομη περιγραφή, που επιτρέπει στον Διαχειριστή του περιοδικού να επεξεργαστεί το σύνολο ή να δημιουργήσει νέα.</p><p><em>Πλαίσια Αναζήτησης για το σύνολο</em>. Κάθε σύνολο εργαλείων αποτελείται από διάφορες ομάδες, ή πλαίσια αναζήτησης ή βάσεις δεδομένων (π.χ. Σχετικές μελέτες, Online Forums, κλπ.) με κάθε κάθε πλαίσιο αναζήτησης να αποτελείται από έναν αριθμό από σχετικές βάσεις δεδομένων.  Αυτές οι βάσεις μπορούν να δημιουργηθούν, να επεξεργαστούν ή να διαγραφούν. Επίσης οι ομάδες μπορούν να ταξινομηθούν και διαφορετικά.</p><p><em>Εξαγωγή δεδομένων</em>. Αν ο Διαχειριστής του Περιοδικού αναπτύξει νέα εργαλεία αναζήτησης, αυτά μπορούν να εξαχθούν στο Public Knowledge Project για χρήση από άλλα περιοδικά σε σχετικά θεματικά πεδία.</p>]]>
	</section>
</topic>
