<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000003.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2019 Simon Fraser University
  * Copyright (c) 2003-2019 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Site Administration - Administration Functions 
  *
  -->

<topic id="site/topic/000003" locale="ar_IQ" title="الوظائف الإدارية" toc="site/toc/000000" key="site.administrativeFunctions">
	<section>
		<![CDATA[<p>هناك عدة وظائف إدارية متاحة عبر منطقة الإدارة في الموقع. هذه الوظائف ينبغي الاستفادة منها عموماً بحذر، حيث أن الاستعمال الخاطئ قد يؤدي إلى نتائج غير متوقعة.</p>]]>
	</section>

	<section title="معلومات الموقع">
		<![CDATA[<p>معلومات عامة عن بيئة الملقم وتأريخ نسخ النظام (بضمنها الترقيات السابقة). تتوفر أيضاً واجهة مستخدم تعمل عبر المتصفح لمعاينة ملف تعريف النظام.</p>]]>
	</section>

	<section title="إنتهاء صلاحية دورة التشغيل">
		<![CDATA[<p>تزيل كل دورات التشغيل النشطة من النظام، مما يجبر أي مستخدم دخل الموقع ومستمر في العمل فيه حالياً (هذا ما يُعرف بدورة التشغيل) على إعادة الدخول إلى الموقع مجدداً.</p>]]>
	</section>

	<section title="إزالة البيانات المخفية">
		<![CDATA[<p>يزيل كل البيانات المخفية، بضمنها معلومات اللغة، ومخزونات ملف المساعدة ومخزونات عمليات البحث.</p>]]>
	</section>

	<section title="إزالة المخزونات المؤقتة">
		<![CDATA[<p>يزيل كل النسخ المخزنة لقوالب HTML. هذه الوظيفة قد تكون مفيدة لإجبار إعادة تحميل القوالب بعد إجراء عمليات تخصيص عديدة يصعب معها استرجاع القوالب الأصلية للنظام.</p>]]>
	</section>

	<section title="دمج المستخدمين">
		<![CDATA[<p>تتيح هذه الميزة لمدير الموقع دمج مستخدمين أو أكثر ضمن مستخدم واحد، عبر نقل سجلات مهام التحرير وطلبات التقديم وسجلات أخرى عديدة من حساب مستخدم معين إلى آخر مع حذف الأول بفاعلية.</p>
		<p>بخلاف ميزة دمج المستخدمين المتاحة لرئيس تحرير المجلة، والتي تقوم بالدمج على مستوى المستخدمين المسجلين في موقع تلك المجلة، فإن هذه الميزة المتاحة لمدير الموقع تعمل على مستوى الموقع بالكامل وعبر المجلات المستضافة فيه.</p>
		<p>يتم نقل الفقرات الآتية عند الدمج:</p>
			<ul>
				<li>صلاحيات المؤلفات</li>
				<li>التعليقات العامة على المؤلفات</li>
				<li>ملاحظات المؤلفات</li>
				<li>مهام المحرر وقراراته</li>
				<li>مهام التحكيم</li>
				<li>مهام التصميم الطباعي</li>
				<li>مهام القراءة التصحيحية</li>
				<li>المراسلات المتعلقة بالمؤلفات وسجلات ملف التوثيق</li>
				<li>مفاتيح وصول المحكم</li>
				<li>الأدوار</li>
				<li>الاشتراكات (لطفاً أنظر أدناه)</li>
			</ul>
		<p>الفقرات الآتية <strong>لن</strong> تُنقل:</p>
			<ul>
				<li>دورات التشغيل</li>
				<li>حالة الإشعارات (مثل لو أن المستخدم قد اختار استلام إشعارات عن أخبارالمجلة)</li>
				<li>عضوية هيئة التحرير</li>
				<li>حالة محرر القسم ضمن القسم</li>
				<li>معلومات الملف التعريفي للمستخدم (أي الاسم الأول، الاسم الأخير... إلخ.)</li>
			</ul>
		<p>ينبغي استعمال هذه الميزة بحذر، لأنها غير قابلة للتراجع وتتعرض لنقل السجلات من مستخدم لآخر.</p>
		<p>بالنسبة للاشتراكات، تقوم ميزة الدمج بما يأتي: في الاشتراكات المنفردة، ينتقل حساب الاشتراك من المستخدم الثاني إلى الأول فقط إذا كان الاشتراك صالحاً وإن كان المستخدم الأول لا يملك مسبقاً اشتراكاً صالحاً بالنسبة للمجلة المعنية. بالنسبة للاشتراكات المؤسساتية، جميع الاشتراكات التي يكون فيها المستخدم الثاني هو عنوان الاتصال تنتقل إلى المستخدم الأول الذي يصير بدوره عنوان الاتصال الجديد لتلك الاشتراكات.</p>]]>
	</section>
</topic>
