<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000002.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2019 Simon Fraser University
  * Copyright (c) 2003-2019 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Site Administration - Site Management 
  *
  -->

<topic id="site/topic/000002" locale="ar_IQ" title="إدارة الموقع" toc="site/toc/000000" key="site.siteManagement">
	<section>
		<![CDATA[<p>نظام المجلات المفتوحة مصمم ليكون مستضيفاً لعدة مجلات في آن واحد، ومدير الموقع مسؤول عن تعريف الإعدادات على مستوى الموقع ككل وإنشاء مجلات جديدة ضمنه. مواقع المجلات مستقلة تماماً بعضها عن البعض الآخر باستثناء حسابات المستخدمين؛ طالما أن المستخدم الواحد قد يشارك في عدة مجلات وبعدة أدوار، لذلك فإن عناوين المراسلة واسم الدخول للمستخدمين ستكون ممتدة عبر المجلات وتشير إلى نفس الشخص على مستوى الموقع عامة.</p>]]>
	</section>
	
	<section title="إعدادات الموقع">
		<![CDATA[<p>البيانات الأساسية يقوم مدير الموقع بإدخالها، وهي تلك المتعلقة بعمل جميع المجلات المستضافة في الموقع، بضمنها عنوان الموقع ووصفه وعنوان الاتصال الخاص به.</p>
		<p><em>إعادة توجيه المجلة.</em> هذه الميزة تضمن تحويل المتصفحات التي تطلب الموقع إلى صفحة مجلة معينة. عادة ما تُستعمل هذه الوظيفة عندما يستضيف الموقع مجلة واحدة فقط.</p>]]>
	</section>
	
	<section title="المجلات المستضافة">
		<![CDATA[<p>بما أن نظام المجلات المفتوحة يتيح إنشاء أي عدد من المجلات المنفردة والمستقلة فيه، فبالإمكان إيجاد المزيد من المجلات ضمنه وفي أي وقت. كل مجلة من هذه المجلات تمتلك رابطها الخاص اعتماداً على المسار المعطى من قبل مدير الموقع عند تهيئته. المجلات التي لا تزال قيد التهيئة والتحضير للتشغيل بالإمكان إخفاؤها من الموقع لحين إكمال متعلقات ولوازم التهيئة لتصير جاهزة للإطلاق.</p>]]>
	</section>
	
	<section title="اللغات">
		<![CDATA[<p>نظام المجلات المفتوحة مصمم ليكون متعدد اللغات، مما يمكن المجلة التي تدعم لغات عديدة من العمل انطلاقاً من موقع واحد. يمكن لمدير الموقع تحديد اللغة الإفتراضية للموقع وتنصيب لغات إضافية لتصير جاهزة فيه بحيث يمكن لأي مجلة إضافتها إلى قائمة اللغات المتاحة لها.</p>
		<p>بطبيعة الحال، يمكن تنزيل حزم لغات إضافية من <a href="http://pkp.sfu.ca/" target="_blank">موقع المجلات المفتوحة</a> متى ما وصلت تلك الحزم إلى الموقع من مساهمات المهتمين والمتابعين لهذا المشروع عبر العام. هذه الحزم قابلة للتنصيب في نظام مهيأ سابقاً لتكون متاحة للمجلات المستضافة فيه.</p>]]>
	</section>
	
	<section title="مصادر المصادقة">
		<![CDATA[<p>إفتراضياً، نظام المجلات المفتوحة يصادق على صلاحيات المستخدمين مستنداً إلى قاعدة بياناته الخاصة. غير أنه بالإمكان الاعتماد على مصادر مصادقة أخرى، مثل LDAP. مصادر مصادقة إضافية يعمل بها النظام بشكل إضافات؛ راجع الأدبيات المضمنة مع كل برنامج إضافي للمزيد من التفاصيل.</p>]]>
	</section>
</topic>
