<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE locale SYSTEM "../../../../../lib/pkp/dtd/locale.dtd">
<!--
  * plugins/generic/lucene/locale/es_ES/locale.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2014 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Credits: http://pkp.sfu.ca/wiki/index.php?title=OJS:_Spanish_%28es_ES%29
  *
  * OJS solr/lucene search plugin localization strings
  -->
 
<locale name="es_ES" full_name="Español (España)">
	<message key="plugins.generic.lucene.displayName">Módulo de búsqueda Lucene</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.description">El módulo Lucene proporciona asistencia multilingüe, relevancia de resultados de búsqueda mejorada, indexación más rápida, mejor escalabilidad y mucho más.</message>

	<message key="plugins.generic.lucene.faceting.displayName">Facetado de Lucene</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.faceting.description">Módulo de bloques facetados para Lucene</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.faceting.title">ajustar la búsqueda</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.faceting.discipline">Disciplina</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.faceting.subject">Palabra clave</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.faceting.type">Método/enfoque</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.faceting.coverage">Cobertura</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.faceting.journalTitle">Revista</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.faceting.authors">Autor/a</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.faceting.publicationDate">Fecha de publicación</message>
	
	<message key="plugins.generic.lucene.message.coreNotFound">No se pudo encontrar el núcleo requerido '{$core}' en el servidor Solr. ¿Está conectado?</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.message.indexingIncomplete">Se produjo un error durante la indexación: {$numProcessed} procesados de un lote de {$batchCount} ({$numDeleted} documentos eliminados en este lote).</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.message.indexOnline">Indexar con {$numDocs} documentos en línea.</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.message.pullIndexingDisabled">La indexación mediante servidor no está habilitada. Habilítela en la configuración del módulo Lucene.</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.message.searchServiceOffline">Desafortunadamente el servicio de búsquedas de OJS está desconectado en estos momentos.</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.message.techAdminInformed">Se informó al administrador/a de la revista del problema.</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.message.webServiceError">El servicio web Lucene devolvió un error.</message>

	<message key="plugins.generic.lucene.rebuildIndex.pullResult">{$numMarked} artículos marcados para actualización</message>
	
	<message key="plugins.generic.lucene.results.didYouMean">Quiso decir</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.results.orderBy">Ordenar resultados por</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.results.orderBy.relevance">Relevancia</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.results.orderBy.author">Autor/a</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.results.orderBy.issue">Número</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.results.orderBy.date">Fecha de publicación</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.results.orderBy.journal">Título de la revista</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.results.orderBy.article">Título del artículo</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.results.orderDir.asc">Ascendente</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.results.orderDir.desc">Descendente</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.results.similarDocuments">documentos similares</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.results.syntaxInstructions"><![CDATA[
		Consejos de búsqueda: <ul> <li>Los términos de búsqueda son capaces de distinguir mayúsculas de minúsculas</li> <li>Se ignoran las palabras más comunes</li> <li>Por defecto, los artículos que contienen<em>cualquier</em> término en la consulta aparecen (p. ej., cuando<em>OR</em> está implícito)</li> <li>Asegúrese de que una palabra está en el artículo añadiendo el prefijo con <strong>+</strong>; p. ej., <em>+revista +acceso académico escolar</em></li> <li>Combine varias palabras con<em>AND</em> para encontrar artículos que contengan todos los términos; p. ej., <em>educación AND investigación</em></li> <li>Excluya una palabra añadiendo el prefijo <strong>-</strong> o <em>NOT</em>; p. ej., <em>en líena -políticas</em> o <em>en línea NOT políticas</em></li> <li>Busque una frase exacta poniéndola entre comillas; p. ej., <em>"publicaciones de acceso abierto"</em>. Sugerencia: Si entrecomilla palabras chinas o japonesas, podrá encontrar correspondencias de palabras exactas en campos multilingües, p. ej., "中国"..</li> <li>Utilice los paréntesis para crear consutas más complejas; p. ej., <em>archivo ((revista AND conferencia) NOT tesis)</em></li> </ul>
	]]></message>

	<message key="plugins.generic.lucene.settings">Configuración</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.autosuggest">Autosugerencia (muestra un menú desplegable dinámico con las sugerencias de términos de búsqueda mientras se introduce la consulta de búsqueda)</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.autosuggestTypeExplanation"><![CDATA[
		<strong>Compuebe los términos para obtener resultados</strong>: Sugerir únicamente términos que realmente vayan a tener resultados de búsqueda. Las sugerencias se verificarán a partir de la revista actual y de los términos ya introducidos en otros campos de búsqueda.<br /> <strong>Utilizar el diccionario global</strong>: Esto resulta más rápido, consume menos recursos del servidor de búsquedas y, por lo tanto, funciona mejor en el caso de grandes instalaciones. Sin embargo, las sugerencias pueden contener términos irrelevantes, p. ej. de otras revistas o términos que no obtienen ningún resultado de búsqueda.
	]]></message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.autosuggestTypeFaceting">Comprobar términos para obtener resultados</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.autosuggestTypeSuggester">Utilizar el diccionario global</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.customRanking">Personalización de clasificación (establezca la importancia individual en la clasificación por cada sección de la revista)</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.description"><![CDATA[
		El módulo Lucene accede al índice de búsqueda Lucene a través de un servidor Solr. Esta página de configuración le permite configurar el acceso al servidor Solr. <strong>Asegúrese de leer el archivo LÉAME de los módulos (plugins/generic/lucene/README) antes de intentar cambiar la configuración por defecto.</strong> Si utiliza un escenario incrustrado protegido por un firewall como se explica en el archivo LÉAME, probablemente no debería cambiar ningún parámetro de configuración.
	]]></message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.faceting">Facetado (muestra un cuadro de navegación con filtros adicionales para ajustar la búsqueda)</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.facetingSelectCategory">Puede seleccionar categorías de faceta específicas (se deben haber seleccionado los metadatos correspondientes para la indexación en la configuración de la revista, paso 3.4)</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.featureDescription"><![CDATA[
		El módulo Lucene proporciona varias funciones opcionales de búsqueda. La mayoría de estas funciones se encuentran disponibles de forma predeterminada, pero se pueden deshabilitar o ajustar.
	]]></message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.highlighting">Destacado (muestra un breve extracto del texto completo de cada artículo que contiene palabras clave consultadas)</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.instId">Número de identificación único de instalación</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.instIdRequired">Introduzca un número de identificación específico para esta instalación de OJS en el servidor de búsqueda Solr.</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.instIdInstructions">Si emplea un servidor de búsqueda central, tendrá que proporcionar este número único para cada instalación de OJS que comparta el mísmo índice de búsqueda. Puede utilizar cualquier texto que elija pero debe ser diferente para cada servidor OJS involucrado (p. ej. la dirección estática IP del servidor si tiene una instalación OJS por servidor).</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.internalError">Selección no válida.</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.luceneSettings">Módulo Lucene: Configuración</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.password">Contraseña</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.passwordInstructions">Introduzca la contraseña del servidor Solr.</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.passwordRequired">Introduzca una contraseña válida para identificarse en el servidor de búsqueda Solr.</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.pullIndexing">Indexación mediante servidor (esta es una función avanzada, para obtener más información consulte el archivo LÉAME)</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.searchEndpoint">Dirección URL de extremo de búsqueda</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.searchEndpointInstructions">La búsqueda de extremo Solr consiste en la URL del servidor y un gestor de búsquedas. Consulte la configuración predeterminada como ejemplo. Sólo cambie esto si utiliza un servidor de búsquedas central.</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.searchEndpointRequired">Introduzca una URL válida que represente la búsqueda de extremo (el servidor de búsquedas Solr y el gestor de búsquedas) con la que desea conectar.</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.searchFeatures">Configuración de funciones de búsqueda</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.simdocs">Más-como-esto (muestra un enlace de "documentos similares" para cada resutado de búsqueda)</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.solrServerSettings">Configuración del servidor Solr</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.spellcheck">Sugerencias alternativas de ortografía (proporciona términos de búsqueda alternativos)</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.username">Nombre de usuario/a</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.usernameInstructions">El servidor de búsqueda Solr emplea autenticación HTTP BASIC. Introduzca el nombre de usuario/a.</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.settings.usernameRequired">Introduzca una contraseña válida para autenticarse ante el servidor de búsqueda Solr (no se permiten los dos puntos).</message>

	<message key="plugins.generic.lucene.sectionForm.rankingBoost">Personalización de importancia de clasificación</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.sectionForm.rankingBoostInstructions">
		El módulo de búsqueda Lucene/Solr permite ajustar la importacia relativa de los artículos en las listas de resultados de una consulta de búsqueda. Dar una mayor (o menor) importancia dentro de la clasificación no coloca artículos de una sección por encima (o por debajo) del resto de artículos. Lo que hace es posicionarlos mejor (o peor) de lo que estarían sin realizar este ajuste. Si se escoge la opción de "no mostrar nunca", los artículos de esta sección se excluirán de los resultados de búsqueda.
	</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.sectionForm.rankingBoostInvalid">Seleccione una personalización de importancia de clasificación válida.</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.sectionForm.ranking.never">No mostrar nunca</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.sectionForm.ranking.low">Posicionar más abajo</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.sectionForm.ranking.normal">Normal</message>
	<message key="plugins.generic.lucene.sectionForm.ranking.high">Posicionar más arriba</message>
</locale> 