<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE email_texts SYSTEM "../../../../../lib/pkp/dtd/emailTemplateData.dtd">
<!--
  * emailTemplateData.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2015 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2015 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Localized email templates XML file.
  *
  -->
<email_texts locale="pt_PT">
	<email_text key="BFR_REVIEW_REMINDER">
		<subject>Livro para Revisão: Lembrete do Prazo</subject>
		<body>Caro(a) {$authorName}:

Este lembrete serve para recordar-lhe que a revisão do livro {$bookForReviewTitle} expirou o prazo {$bookForReviewDueDate}.

Para submeter a sua revisão do livro, autentique-se no portal e complete o processo de submissão online. Para sua conveniência, é fornecido em baixo o URL da submissão.

URL da submissão: {$submissionUrl}

Entre em contacto com o Editor caso tenha dúvidas ou questões a apresentar sobre a revisão do livro.</body>
		<description>Trata-se de um email gerado automaticamente e que é enviado para o responsável da revisão do livro, lembrando-o que o prazo da revisão está próximo.</description>
	</email_text>
	<email_text key="BFR_REVIEW_REMINDER_LATE">
		<subject>Livro para Revisão: Prazo da Revisão</subject>
		<body>Caro(a) {$authorName}:

Lembramos que o prazo da sua revisão do livro {$bookForReviewTitle} foi ultrapassada {$bookForReviewDueDate} e ainda não foi recebida.

Para submeter a sua revisão do livro, autentique-se no portal e complete o processo de submissão online. Para sua conveniência, fornecemos em baixo um URL da submissão.

URL da submissão: {$submissionUrl}

Entre em contacto com o Editor caso tenha dúvidas ou questões a apresentar sobre esta revisão do livro.

Obrigado pela sua contribuição para a revisão, com os votos de receber com sucesso a sua submisssão.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Trata-se de um email gerado automaticamente e que é enviado ao responsável pela revisão do livro quando a data de revisão foi ultrapassada.</description>
	</email_text>
	<email_text key="BFR_BOOK_ASSIGNED">
		<subject>Livro para Revisão: Livro Atribuído</subject>
		<body>Caro(a) {$authorName}:

Este email confirma que {$bookForReviewTitle} foi-lhe atribuído um livro para revisão até {$bookForReviewDueDate}.

Certifique-se que os dados o seu email estão correcto. Este endereço será usado para enviar uma cópia do livro para revisão.

O endereço de email existente na base de dados é:
{$authorMailingAddress}

Se este endereço está incompleto ou desactivado, por favor use o seguinte URL para actualizar o seu perfil:

URL do Perfil do Utilizador: {$userProfileUrl}
 
Para submeter a sua revisão do livro, autentique-se no portal e complete o processo de submissão online disponível no URL em baixo.

URL da submissão: {$submissionUrl}

Entre em contacto com o Editor caso tenha dúvidas ou questões a apresentar sobre a revisão do livro.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Este email é enviado por um editor a um responsável pela revisão do livro quando lhe é atribuído uma revisão.</description>
	</email_text>
	<email_text key="BFR_BOOK_DENIED">
		<subject>Livro para Revisão</subject>
		<body>Caro(a) {$authorName}:

Lamentamos, mas não foi possível atribuir-lhe o seguinte {$bookForReviewTitle} para revisão.

Pese embora essa impossibilidade, esperamos contar com a sua colaboração em futuras revisões de livros.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Este email é enviado por um editor a um potencial interessado quando o livro já não está disponível para revisão.</description>
	</email_text>
	<email_text key="BFR_BOOK_REQUESTED">
		<subject>Livro para Revisão: Livro Requisitado</subject>
		<body>Caro(a) {$editorName}:

Estou interessado em realizar uma revisão do livro {$bookForReviewTitle}.

Pode confirmar se este livro está disponível para revisão?

{$authorContactSignature}</body>
		<description>Este email é enviado ao editor por alguém interessado em realizar uma revisão de um livro.</description>
	</email_text>
	<email_text key="BFR_BOOK_MAILED">
		<subject>Livro para Revisão: Livro Enviado</subject>
		<body>Caro(a) {$authorName}:

Este email confirma que enviei uma cópia do {$bookForReviewTitle} para o seguinte endereço:
{$authorMailingAddress}
 
Para submeter a sua revisão do livro, autentique-se no portal e complete o processo de submissão no URL indicado em baixo.

URL da submissão: {$submissionUrl}

Entre em contacto com o Editor caso tenha dúvidas ou questões a apresentar sobre a revisão do livro.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Este email é enviado por um editor para um revisor quando o editor enviou-lhe uma cópia do livro.</description>
	</email_text>
	<email_text key="BFR_REVIEWER_REMOVED">
		<subject>Livro para Revisão</subject>
		<body>Caro(a) {$authorName}:

Este email confirma que foi retirado como revisor do livro {$bookForReviewTitle}, o qual estará disponível para outros interessados na revisão.

Esperamos contar com a sua colaboração, quer na actual ou em revisões futuras.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Este email é enviado pelo editor a um interessado pela revisão quando este já não disponível para rever o livro.</description>
	</email_text>
</email_texts>
