<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000000.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2015 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2015 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Introdución principal a OJS 
  *
  * Translated by Gabriel Beceiro: gbeceiro@gmail.com
  *
  -->

<topic id="intro/topic/000000" locale="gl_ES" title="Introdución a OJS" toc="index/toc/000000" subtoc="intro/toc/000000" key="intro.index">
	<section><![CDATA[<p>Esta revista emprega o software Open Journals Systems para o suporte administrativo e de publicación. OJS é unha solución de código aberto para administrar e publicar revistas especializadas en liña. OJS é un sistema moi flexible xestionado por un editor para a administración e publicación dunha revista, este sistema pode ser descargado de balde e instalado nun servidor de Web local. Foi deseñado para reducir o tempo e a enerxía adicado ás tarefas de xestión e de oficina, asociadas coa edición dunha revista, así como para millorar o arquivo de dados e a eficiencia do proceso editorial. Este sistema procura millorar a calidade especializada e pública da publicación de revistas a través de innovacións, dende a creación de políticas de revistas máis transparentes até a millora da indexación.</p>]]>	
	</section>
        <section title="Fundamentos do sistema"><![CDATA[<p><i>OJS é un sistema de administración e publicación de revistas e páxinas Web</i>. OJS abranxe todos os aspectos da publicación de revistas en liña, dende establecer unha páxina Web da revista até o traballo operatiu,  como o proceso de envío do autor, a revisión feita por expertos, a edición, a publicación, o arquivado, e a indexación da revista. OJS tamén axuda a administrar aspectos relacionados coas persoas dentro da organización da revista, asín como realizar un seguimento do traballo elaborado polos editores, revisores e os autores, notificar ós lectores e asistir na correspondencia.</p><p><i>OJS é flexibel e modulabel</i>. Unha instalación de OJS pode asistir a  realización de moitas revistas. Cada revista tén unha URL única e a súa própria apariencia e ambiente. OJS pode habilitar un editor para que administre todos os aspectos dunha revista e a páxina Web da revista e OJS suportará a un equipo internacional de editores con distintas responsabilidades para as múltiplas seccións dunha revista.</p><p><i>OJS suporta o principio de acceso extendido</i>. A intención deste sistema non é somente asistir a publicación da revista, mas demostrar como os custos de publicación dunha revista se poden reducir até facer viabel o "acceso libre" dos lectores aos contidos da revista. A defensa do caso de acceso libre está explicado nunha ampla serie de  artigos resultado deste proxecto e que están disponñíbeis baixo publicacións na páxina Web da  British Columbia University <a href="http://pkp.sfu.ca/" target="_blank">Public Knowledge Project</a> .</p><p><i>A orixes de OJS</i>. O sistema vai ver lanzado pola primeira vez en 2002 como resultado dunha iniciativa de investigación e desenvolvimento dun Proxecto de Coñecimiento Público na British Columbia University, co apoio do Consello de Investigación de Ciencias Sociales e Humanidades do Canadá, a Fundación Max Bell, a doazón do Pacific Press, e a Fundación MacArthur. Actualmente están encargados de darlle continuidade ao seu desenvolvimento unha sociedade composta polo Proxecto de Coñecimiento Público de UBC, o Centro de Estudos en Publicación do Canadá e a Biblioteca da  Simon Fraser University. Para máis información, véxase <a href="http://pkp.sfu.ca/" target="_blank">Public Knowledge Project @ Simon Fraser University</a> website.</p>]]>	
	</section>
	<section title="Estructura Administrativa">
<![CDATA[<p><h5>Proceso Editorial</h5><p>OJS activa envíos á revista a través de cinco pasos do proceso editorial, os cales son administrados por un ou máis editores.</p><ol><li><em>Fileira de non asignados:</em> Os artigos comezan aquí e son asignados a un ou máis editores.</li><li><em>Revisión del Envío:</em> Os artigos pasan por unha revisión feita por expertos e por unha decisión editorial.</li><li><em>Edición de Envíos:</em> Os artigos pasan pola corrección do texto, a diagramación e a corrección de probas. O envío é asignado a un número para a súa publicación.</li><li><em>Táboa de Contidos:</em> Ordénanse os Artigos para a súa publicación e publícanse.</li></ol><h5>Funcións Editoriais</h5>(Asignadas pola Administración da Revista)<ul><li><em>Administrador da Revista:</em> Configura a revista e as funcións e roles do persoal editorial (tamén pode actuar de Editor e noutras funcións).</li><li><em>Editor:</em> Supervisa o proceso editorial; pode asignar envíos ao Editor da Sección para que os supervise durante a Revisión e Edición do envío; encárgase da programación do contido e publicación da revista.</li><li><em>Editor da Sección:</em> Supervisa a Revisión do Envío e posiblemente a Edición do Envío dos asignados.</li><li><em>Editor de Corrección de Textos:</em> Traballa cos envíos para millorar a gramática e claridade do texto, fai preguntas ao autor sobre posibles erros, asegúrase que a bibliografía e o estilo del texto concorden completamente cos estándares da revista.</li><li><em>Editor de Diagramación:</em> Transforma os envíos corrixidos con galeradas en arquivos tipo HTML, PDF, e/ou PS,  ao formato acaído de publicación.</li><li><em>Corrector de Probas:</em> Le as galeradas na procura de erros de formato e tipográficos.</li></ul></p> <p align="center"><a href="{$baseUrl}/locale/{$locale}/edprocesslarge.png"><img src="{$baseUrl}/locale/{$locale}/edprocess.png" width="480" height="542" border="0" alt="" /></a></p>]]>
	</section>
	<section title="Suporte">
<![CDATA[<p>Pódese acceder a un foro de asistencia e de corrección de erros e problemas técnicos do sistema a través de PKP <a href="http://forum.pkp.sfu.ca/" target="_blank">página Web</a>.</p><p>Los usuarios que tengan preguntas sobre la interacción con una revista en particular que utiliza OJS o sobre las políticas de esa revista deben contactar a los contactos de esa revista, listados en la página Web Sobre esa revista.</p>]]>
</section>
</topic>
