<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE locale SYSTEM "../../lib/pkp/dtd/locale.dtd">

<!--
  * locale/sr_RS@latin/admin.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2018 Simon Fraser University
  * Copyright (c) 2003-2018 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  * Localization information: https://pkp.sfu.ca/wiki/index.php?title=OJS:_Serbian_(sr_RS)
  * Localization strings for the sr_RS@latin (Srpski) locale.
  -->

<locale name="sr_RS@latin" full_name="Srpski">
	<message key="admin.hostedJournals">Izdanja</message>
	<message key="admin.settings.journalRedirect">Redirekcija časopisa</message>
	<message key="admin.settings.journalRedirectInstructions">Pristup sajtu će biti preusmeren na časopis. Ovo može biti korisno ako hostujete samo jedan časopis.</message>
	<message key="admin.languages.primaryLocaleInstructions">Ovo će biti primarni jezik za sajt za sve časopise.</message>
	<message key="admin.languages.supportedLocalesInstructions">Odaberite lokalizacije koje želite da podržite na sajtu. One će biti dostupne za sve časopise i prikazivaće se u meniju za odabir jezika. Ukoliko ne odaberete ni jedan dodatni jezik meni za izbor jezika se neće prikazivati.</message>
	<message key="admin.locale.maybeIncomplete">Markirane lokalizacije nisu kompletne.</message>
	<message key="admin.languages.confirmUninstall">Da li ste sigurni da želite da obrišete lokalizaciju? Ovo može uticati na časopise koji se nalaze u sistemu i koriste tu lokalizaciju.</message>
	<message key="admin.languages.installNewLocalesInstructions">Odaberite dodatne lokalizacije koje želite da instalirate.Pogledajte OJS dokumentaciju za više informacija kako da obezbedite podršku za nove jezike.</message>
	<message key="admin.languages.downloadFailed">Preuzimanje lokalizacije nije uspelo. Poruka o greškama niže objašnjava razloge.</message>
	<message key="admin.languages.localeInstalled">"{$locale}" lokalizacija je instalirana.</message>
	<message key="admin.languages.download">Preuzmi lokalizaciju</message>
	<message key="admin.languages.download.cannotOpen">Ne mogu da otvorim deskriptor jezika sa PKP web sajta.</message>
	<message key="admin.languages.download.cannotModifyRegistry">Ne mogu da dodam novu lokalizaciju u lokalni registry fajl, obično "registry/locales.xml".</message>
	<message key="admin.auth.ojs">OJS korisnička baza podataka</message>
	<message key="admin.auth.enableSyncProfiles">Uključi sinhronizaciju korisničkih profila (ukoliko je podržano dodatkom za autentifikaciju). Informacije o korisničkim profilima biće automatski sinhronizovane sa udaljenim izvorom kada se korisnik prijavi, a profil promeni.</message>
	<message key="admin.auth.enableSyncPasswords">Omogući modifikacije lozinki korisnika (ukoliko je poržano dodatkom za autentifikaciju). Uključivanjem ovog dodatka korisnici će moći da modifikuu svoje lozinke i koriste servis "izgubljena lozinka".</message>
	<message key="admin.auth.enableCreateUsers">Uključi kreiranje korisnika (ukoliko je podržano dodatkom za autentifikaciju). Korisnici koji su kreirani pomoću ovog izvora autentifikacije automatski će se kreirati i na udaljenom serveru.</message>
	<message key="admin.systemVersion">OJS verzija</message>
	<message key="admin.systemConfiguration">OJS konfiguracija</message>
	<message key="admin.systemConfigurationDescription"><![CDATA[OJS konfiguracija iz <tt>config.inc.php</tt>.]]></message>
	<message key="admin.journals.journalSettings">Podešavanja časopisa</message>
	<message key="admin.journals.noneCreated">Nema kreiranih časopisa.</message>
	<message key="admin.contexts.confirmDelete">Da li ste sigurni da želite trajno obrisati ovaj časopis i njeov sadržaj?</message>
	<message key="admin.contexts.create">Napravi časopis</message>
	<message key="admin.journals.createInstructions">Automatski ćete biti dodeljeni časopisu kao menadžer. Nakon što napravite novi časopis, pristupite mu kao menadžer kako biste završili podešavanja i dodeljivanje uloga.</message>
	<message key="admin.journals.urlWillBe">Ovo bi trebala da bude jedna kratka reč ili akronim koji identifikuje časopis. URL časopisa će biti {$sampleUrl}</message>
	<message key="admin.contexts.form.pathRequired">Putanja je obavezna.</message>
	<message key="admin.contexts.form.pathAlphaNumeric">Putanja može da sadrži samo alfanumeričke karaktere, podvlake i crtice i mora počinjati i završavati sa alfanumeričkim karakterom</message>
	<message key="admin.contexts.form.pathExists">Data putanja se već koristi za drugi časopis.</message>
	<message key="admin.journals.enableJournalInstructions">Dozvoli da se časopis javno prikazuje na sajtu</message>
	<message key="admin.contexts.contextDescription">Opis časopisa</message>
	<message key="admin.journal.pathImportInstructions">Postojeća putanja ili putanja za kreiranje (npr. "ojs").</message>
	<message key="admin.journals.importSubscriptions">Uvezi pretplate</message>
	<message key="admin.journals.transcode">Prepiši metapodatke članaka iz ISO8859-1</message>
	<message key="admin.journals.redirect">Generiši kod za mapiranje OJS 1 URL-ove u OJS 2 URL-ove</message>
	<message key="admin.journals.form.importPathRequired">Putanja za uvoz je obavezna.</message>
	<message key="admin.journals.importErrors">Uvoz nije uspešno završen</message>
	<message key="admin.mergeUsers">Spoji korisnike</message>
	<message key="admin.mergeUsers.mergeUser">Spoji korisnika</message>
	<message key="admin.mergeUsers.into.description">Odaberi korisnika kojem će se pripisati autorstva, zaduženja i ostvareni radovi prethodnog korisnika.</message>
	<message key="admin.mergeUsers.from.description">Odaberi korisnika ili više njih koji će se spojiti u novi korisnički nalog. Svi atributi korisnika pripisaće se drugom nalogu.</message>
	<message key="admin.mergeUsers.allUsers">Svi korisnici koji imaju uloge</message>
	<message key="admin.mergeUsers.confirm">Da li ste sigurni da želite da spojite korisničke naloge {$oldAccountCount} u nalog sa korisničkim imenom "{$newUsername}"? odabrani nalozi {$oldAccountCount} više neće postojati.</message>
	<message key="admin.mergeUsers.noneEnrolled">Nema korisnika sa dodeljenim ulogama.</message>
	<message key="admin.settings.defaultMetricDescription">Vaša OJS instalacija je konfigurisana da može sačuvati rezultate jednog ili više načina merenja upotrebe. Statistika upotrebe će biti prikazana u nekoliko konteksta. U slučajevima kad mora biti upotrebljen samo jedan način merenja, npr. da bi se prikazala lista najčešće upotrebljenih članak ili za rangiranje rezultata pretrage.  Odaberite jedan od podešenih merenja kao pretpostavljen.</message>
	<message key="admin.languages.confirmDisable">Da li ste sigurni da želite da onemogućite ovu lokalizaciju? Ovo će uticati na časopise koji ju koriste.</message>
	<message key="admin.contexts.form.titleRequired">Naslov je obavezan.</message>
	<message key="admin.scheduledTask.subscriptionExpiryReminder">Podsetnik o isteku pretplate</message>
	<message key="admin.scheduledTask.openAccessNotification">Obaveštenje o Otvorenom pristupu</message>
	<message key="admin.scheduledTask.reviewReminder">Podsetnik o recenziji</message>
	<message key="admin.languages.downloadUnavailable"><![CDATA[<p>Nije trenutno moguće preuzeti pakete za prevode sa servera Public Knowledge Project је:</p>
	<ul>
		<li> Vaš server ne dozvoljava izvršenje GNU "tar" alata.</li><li>OJS  nije u mogućnosti da modifikuje lokalni registarski fajl "registry/locales.xml".</li>
	</ul>
<p> Paketi prevod na jezik mogu da se preuzmu ručno sa<a href="http://pkp.sfu.ca">PKP web sajta</a>.</p>]]></message>
</locale>
