<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000000.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2014 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Index Help Page 
  *
  -->

<topic id="TranslatorPlugin/topic/000000" locale="ro_RO" title="Modul de traducere" toc="index/toc/000000" key="TranslatorPlugin.index">
	<section>
		<![CDATA[<p>De la versiunea 2.2, OJS vine cu un modul pentru traducere care ușurează sarcina de actualizare a traducerilor incomplete. Pți chiar să inițiezi o nouă traducere de la zero chiar dacă aceasta necesită mai multă muncă inițial (vezi mai jos).</p><p>Pentru a vedea care sunt traducerile disponibile pentru OJS și pentru a verifica care sintre acestea se află în desfășurare, verifică pagina <a href="http://pkp.sfu.ca/ojs-languages">limbilor disponibile pentru OJS</a> pentru mai multe informații. Pentru traduceri în desfășurare ia în considerare contactarea traducătorilor pentru a verifica stadiul traducerii și/sau pentru a-ți coordona eforturile cu aceștia ajutându-i.</p><p>Pentru a activa modulul, autentifică-te ca manager al revistei, mergi la pagina personală și apoi la modulele de sistem. Aici vei găsi modulul de traducere afișat printre modulele generice. Dă clic pe „activează”. Pentru a accesa modulul,întoarce-te la pagina cu modulele sistemului, dă mai jos pentru a-l găsi și dă clic pe linkul „tradu”.</p><p>Vei vedea acum o listă cu localizările disponibile (deja instalate) și trei posibile acțiuni: „Verifică”, „Editează” și „Exportă”.</p>]]>
	</section>

	<section title="Verificarea unei traduceri">
		<![CDATA[<p>Poți verifica gradul de completitudine a unei traduceri dând clic pe linkul „verifică”: îți vor fi indicate o listă de fișiere de localizare lipsă; cuvinte lipsă din fișierele de localizare existente; cuvinte în plus (inutile); dimensiuni neobișnuite pentru șiruri (dacă dimensiunea este mai mare decât cea din limba engleză); emailurile lipsă sau cele care sunt în plus.</p><p>Dacă un fișiere lipsește, modulul îți va permite să creezi unul și să traduci după limba engleză prin introducerea în câmpurile corespondente. Orice eroare va fi semnalată plus valorile necorespunzătoare dintr-un câmp editabil.</p><p><strong>Notă:</strong> Inițial vei fi surprins de numărul lipsă al fișierelor de localizare: fiecare modul al sistemului necesită o localizare necesară interfeței dar dacă nu le vei folosi, nu este absolut necesar să le traduci.</p>]]>
	</section>

	<section title="Editarea unei traduceri">
		<![CDATA[<p>Dacă deja știi unde este eroarea poți da clic pe linkul „editează” de lângă numele limbii pe care trebuie să o corectezi și apoi dă clic pe „edit” de lângă fișierul vizat (atenție: dând clic pe numele loclaizării va avea ca efect trimiterea dirct la fișierul de localizare care poate fi descărcat).</p><p>Vei vedea că sunt date o listă de șiruri împreună cu valorile în limba engleză lângă valorile traducerii tale. Poți edita firect aici și salva rezultatele, dând clic pe câmpul cu valoarea corespondentă și operând modificările necesare. </p><p>Dacă știi exact secvența pe care vrei să o modifici (să zicem "navigation.journalHelp"), introdu cheia de căutare în câmpul căutărilor de la capul tabelului și apasă pe „caută”: vei fi condus la pagina corespunzătoare, având perechea cheie/secvență subliniate în galben.</p><p>De asemenea, poți șterge oricare cheie din fișierul local apăsând pe „șterge” prezent lângă aceasta. Atenție, nu poți adăuga o cheie nouă prin intermediul modulului de traducere: dacă ștergi o cheie doar pentru ca să realizezi că ai nevoie de ea mai târziu, va trebui să o adaugi manual (de ex., prin editarea fișierului pe server).</p>]]>
	</section>

	<section title="Exportarea unei traduceri">
		<![CDATA[<p>Poți exporta o traducere dând clic pe linkul „exportă” de lângă numele limbii din pagina modulului de traducere: sistemul va comprima toate fișierele pentru ca cine este interesat să le poată descărca ca o arhivă tar.gz. Această funcționalitate este utilă mai ales dacă migrezi un pachet de localizare recent tradus pe un alt mediu OJS sau OCS sau dacă dorești să contribui cu acesta la PKP.</p>]]>
	</section>

	<section title="Inițierea unei traduceri de la zero">
		<![CDATA[<p>Utilizarea modulului pentru traducerea de la zero cere mai multă implicare decât editarea uneia care este incompletă deja instalată. Va trebui să creezi de mână și să încarci fișierul principal (locales/[your_LANG]/locale.xml). Apoi va trebui să compui fișierul cu șabloanele pentru emailuri (dbscripts/xml/data/locale/[your_LANG]/email_templates_data.xml) și să introduci o intrare pentru noua limbă în registry/locales.xml după care limba va apărea în lista traducerilor editabile atunci când accesezi modulul pentru traduceri. Din moment ce ai făcut acest lucru, poți adăuga noi localizări urmând instrucțiunile de mai sus și chiar vei putea edita cele două fișiere de mai sus.</p>]]>
	</section>
</topic>
