<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE locale SYSTEM "../../lib/pkp/dtd/locale.dtd">

<!--
  * locale/ru_RU/default.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2013 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Localization strings for the ru_RU (Russian) locale.
  * Copyright (c) 2013 Pavel Pisklakov (editing and improving translation). 
  -->
 
<locale name="ru_RU" full_name="Russian">
	<!-- Раздел по умолчанию -->
	<message key="section.default.title">Статьи</message>
	<message key="section.default.abbrev">СТАТЬИ</message>
	<message key="section.default.policy"></message>

	<!--
	 *
	 * ПО УМОЛЧАНИЮ - Значения по умолчанию для элементов настройки журнала.
	 *
	-->
	<message key="default.journalSettings.checklist.notPreviouslyPublished">Эта статья ранее не была опубликована, а также не представлена для рассмотрения и публикации в другом журнале (или дано объяснение этого в Комментариях для редактора).</message>
	<message key="default.journalSettings.checklist.fileFormat">Файл отправляемой статьи представлен в формате документа OpenOffice, Microsoft Word, RTF или WordPerfect.</message>
	<message key="default.journalSettings.checklist.addressesLinked">Приведены полные интернет-адреса (URL) для ссылок там, где это возможно.</message>
	<message key="default.journalSettings.checklist.submissionAppearance">Текст набран с одинарным межстрочным интервалом; используется кегль шрифта в 12 пунктов; для выделения используется курсив, а не подчеркивание (за исключением интернет-адресов); все иллюстрации, графики и таблицы расположены в соответствующих местах в тексте, а не в конце документа.</message>
	<message key="default.journalSettings.checklist.bibliographicRequirements"><![CDATA[Текст соответствует стилистическим и библиографческим требованиям, описанным в <a href="{$indexUrl}/{$journalPath}/about/submissions#authorGuidelines" target="_new">Руководстве для авторов</a>, расположенном на странице «О журнале».]]></message>
	<message key="default.journalSettings.checklist.anonymous"><![CDATA[Если вы отправляете статью в рецензируемый раздел журнала, то выполнены требования документа <a href="javascript:openHelp('{$indexUrl}/{$journalPath}/help/view/editorial/topic/000044')">Обеспечение слепого рецензирования</a>.]]></message>
	<message key="default.journalSettings.privacyStatement">Имена и адреса электронной почты, введенные на сайте этого журнала, будут использованы исключительно для целей, обозначенных этим журналом, и не будут использованы для каких-либо других целей или предоставлены другим лицам и организациям.</message>
	<message key="default.journalSettings.openAccessPolicy">Этот журнал предоставляет непосредственный открытый доступ к своему контенту, исходя из следующего принципа: свободный открытый доступ к результатам исследований способствует увеличению глобального обмена знаниями.</message>
	<message key="default.journalSettings.authorSelfArchivePolicy">Этот журнал разрешает и даже рекомендует авторам размещать статьи, отправленные в этот журнал для публикации, на своих персональных веб-сайтах или в других репозиториях как до, так и после публикации статьи, указывая в библиографическом описании, по возможности, ссылку на публикацию в этом журнале.</message>
	<message key="default.journalSettings.copyeditInstructions"><![CDATA[Стадия литературного редактирования призвана улучшить стиль, ясность изложения, грамматику, выбор слов и форматирование статьи. Этот этап — последний шанс для автора внести в текст существенные изменения, поскольку на следующем этапе изменения будут ограничены лишь устранением опечаток и корректировкой форматирования. 

Файл для литературного редактирования представлен в формате Microsoft Word или .rtf и может быть легко отредактирован в любом редакторе, поддерживающем эти форматы. Представленный здесь набор инструкций предлагает два возможных подхода к литературному редактированию. Первый основывается на функции Microsoft Word по отслеживанию изменений в документе и требует, чтобы литературный редактор, редактор и автор имели доступ к этой программе. Вторая схема не зависит от используемого программного обеспечения и заимствована нами (с разрешения) из Harvard Educational Review. Редактор журнала может изменить эти инструкции, сделав предложения по улучшению редакционного процесса для этого журнала. 


<h4>Схемы литературного редактирования</h4>

<strong>1. Отслеживание изменений в Microsoft Word</strong>

Включение Track Changes в меню Tools позволяет техническому редактору вставлять (текст выделяется цветом) и удалять (текст становится перечеркнутым), он также может вставлять (заключая в квадратные скобки) аннотации, представляющие собой вопросы к Автору или Редактору. Отредактированная версия затем возвращается редактору, который просматривает результат и передает его автору. 

Редактор и автор оставляют те изменения, с которыми они согласны. Если нужно дополнительное редактирование, редактор  автор могут вносить измения в начальные изменения и дополнения, а так же могут делать новые. Авторы и редакторы должны ответить на все адресованные им вопросы, помещая свои ответы в квадратных скобках. 

После просмотра текста редактором и автором, технический редактор сделает второй, окончательный проход по тексту статьи, внося изменения, необходимые для подготовки перехода к раскладке текста и созданию гранок. 


<strong>2. Harvard Educational Review </strong>

<strong>Инструкции по внесению электронных изменений</strong>

Пожалуйста, руководствуйтесь следующими правилам при внесении изменений в текст статьи:

<strong>Как реагировать на предложенные изменения ?</strong>
&nbsp; Снимите выделение жирным шрифтом с каждого изменения с которым Вы согласны
&nbsp; Для изменений, с которыми Вы не согласны, введите еще раз исходный текст и выделите его <strong>жирным шрифтом</strong>

<strong>Дополнения и удаления</strong>
&nbsp; Выделяйте вставляемый текст <strong>жирным шрифтом</strong>
&nbsp; Заменяйте удаленный текст: <strong>[deleted text]</strong>
&nbsp; Если удаляете предложение или больше, сделайте пометку об этом, напр. <strong>[deleted 2 sentences]</strong>

<strong>Как отвечать на Вопросы Автору (QA)</strong>
&nbsp; Оставляйте все вопросы в исходном виде, помеченными жирным шрифтом. Не удаляйте их
&nbsp; Чтобы ответить на вопрос (QA), добавьте комментарий сразу за ним. Комментарии нужно выделять в виде:
<strong>[Comment:</strong>]
&nbsp; например, <strong>[Comment: Дополнил обсуждения методики, как Вы просили]</strong>

<strong>Добавление комментариев</strong>
&nbsp; Используйте комментарии, чтобы обьяснить глобальные изменения в организации текста статьи и крупные дополнения
&nbsp; например, <strong>[Comment: Переместил два предыдущих абзаца со стр. 5 на стр. 7]</strong>
&nbsp; NB: Когда ссылаетесь на номера страниц, используйте номера из исходной версии в том виде, как Вы получили ее из редакции. Это важно, поскольку номера страниц могт измениться в процессе редактирования.

<h4>An Illustration of an Electronic Revision</h4>

<ol>
<li><strong>Initial copyedit.</strong> The journal copy editor will edit the text to improve flow, clarity, grammar, wording, and formatting, as well as including author queries as necessary. Once the initial edit is complete, the copy editor will upload the revised document through the journal Web site and notify the author that the edited manuscript is available for review.</li>
<li><strong>Author copyedit.</strong> Before making dramatic departures from the structure and organization of the edited manuscript, authors must check in with the editors who are co-chairing the piece. Authors should accept/reject any changes made during the initial copyediting, as appropriate, and respond to all author queries. When finished with the revisions, authors should rename the file from AuthorNameQA.doc to AuthorNameQAR.doc (e.g., from LeeQA.doc to LeeQAR.doc) and upload the revised document through the journal Web site as directed.</li>
<li><strong>Final copyedit.</strong> The journal copy editor will verify changes made by the author and incorporate the responses to the author queries to create a final manuscript. When finished, the copy editor will upload the final document through the journal Web site and alert the layout editor to complete formatting.</li>
</ol>]]></message>

	<message key="default.journalSettings.refLinkInstructions"><![CDATA[<h4>Использование гиперссылок</h4>
	<p>Во время преобразования в HTML или PDF, убедитесь, что все гиперссылки в документе являются активными.</p>
	<h4>A. Когда автор предоставляет гиперссылку как часть ссылки</h4>
	<ol>
		<li>Когда статье еще в формате текстового процессора (напр., Word), добавьте фразу VIEW ITEM в конец ссылки, содержащей гиперссылку (URL).</li>
		<li>Преобразуйте эту фразу в гиперссылку, выделив ее и использовав команду Insert Hyperlink текстового процессора введите ссылку, подготовленную на   этапе #2.</li>
	</ol>
	<h4>B. Включение возможности поиска ссылок в системе Google Scholar</h4>
	<ol>
		<li>Когда статье еще в формате текстового процессора (напр., Word), скопируйте название работы, на которую производится ссылка в списке использованной литературы (если название слишком общо – например, "Метафизика" – тогда скопируйте имя автора и название).</li>
		<li>Вставьте этот текст между строкам %22, помещая + вместо пробела между словами: http://scholar.google.com/scholar?q=%22PASTE+TITLE+HERE%22&hl=en&lr=&btnG=Search</li>
		<li>Добавьте фразу GS SEARCH в конец каждой ссылки списка литературы.</li>
		<li>Превратите эту фразу в гиперссылку, используя функцию Insert Hyperlink текстового процессора и ссылку, полученную на этапе #2.</li>
	</ol>
	<h4>C. Включение возможности поиска ссылок в системе DOI</h4>
	<ol>
		<li>Когда статье еще в формате текстового процессора (напр., Word), скопируйте список использованной литературы в CrossRef Text Query http://www.crossref.org/freeTextQuery/</li>
		<li>Вставьте каждый возвращенный идентификатор DOI в следующую гиперссылку (между = и &): http://www.cmaj.ca/cgi/external_ref?access_num=PASTE DOI#HERE&link_type=DOI</li>
		<li>Добавьте фразу CrossRef в конец каждой ссылки в списке использованной литературы.</li>
		<li>Преобразуйте эту фразу в гиперссылку, используя функцию Insert Hyperlink текстового процессора и ссылку, подготовленную на этапе #2.</li>
	</ol>]]></message>

	<message key="default.journalSettings.proofingInstructions"><![CDATA[<p>The proofreading stage is intended to catch any errors in the galley's spelling, grammar, and formatting. More substantial changes cannot be made at this stage, unless discussed with the Section Editor. In Layout, click on VIEW PROOF to see the HTML, PDF, and other available file formats used in publishing this item.</p>
	<h4>For Spelling and Grammar Errors</h4>

	<p>Copy the problem word or groups of words and paste them into the Proofreading Corrections box with "CHANGE-TO" instructions to the editor as follows:</p>

	<pre>1. CHANGE...
	then the others
	TO...
	than the others</pre>
	<br />
	<pre>2. CHANGE...
	Malinowsky
	TO...
	Malinowski</pre>
	<br />
	
	<h4>For Formatting Errors</h4>
	
	<p>Describe the location and nature of the problem in the Proofreading Corrections box after typing in the title "FORMATTING" as follows:</p>
	<br />
	<pre>3. FORMATTING
	The numbers in Table 3 are not aligned in the third column.</pre>
	<br />
	<pre>4. FORMATTING
	The paragraph that begins "This last topic..." is not indented.</pre>]]></message>
	
	<message key="default.journalSettings.emailSignature">________________________________________________________________________
{$journalName}
{$indexUrl}/{$journalPath}</message>
	<message key="default.journalSettings.forReaders"><![CDATA[Мы приглашаем наших читателей подписаться на рассылки с последними новостями. Для этого нужно <a href="{$indexUrl}/{$journalPath}/user/register">зарегистрироваться</a>. Регистрация позволить Вам выбрать роль автора, а также подписаться на журнальные рассылки с содержанием последнего выпуска журнала. Таким образом издатели журнала получат обратную информацию о читательском интересе. Посмотрите также страницу <a href="{$indexUrl}/{$journalPath}/about/submissions#privacyStatement">Конфиденциальность</a>.]]></message>
	<message key="default.journalSettings.forAuthors"><![CDATA[Вы хотите отправить Ваши материалы для публикации в этом журнале? Просмотрите, пожалуйста, раздел <a href="{$indexUrl}/{$journalPath}/about">О нас</a>, где Вы сможете ознакомиться с редакционной политикой и<a href="{$indexUrl}/{$journalPath}/about/submissions#authorGuidelines">требованиями к авторам</a>. Будущим авторам нужно <a href="{$indexUrl}/{$journalPath}/user/register">зарегистрироваться</a> в роли Автора, <a href="{$indexUrl}/{$journalPath}/login">войти</a> в свой акаунт и <a href="{$indexUrl}/author/submit">заполнить</a> форму отправки статей.]]></message>
	<message key="default.journalSettings.forLibrarians"><![CDATA[Мы надеемся, что сотрудники библиотек впишут этот журнал в их список электронных журналов. Данная издательская система создана для того, чтобы дать возможность академическим и научным библиотекам организовать собственные электронные журналы для преподователей и научных работников. Больше об этих возможностей, см. сайт разработчиков <a href="http://pkp.sfu.ca">Public Knowledge Project</a>.]]></message>

	<!-- Default settings for payment items. -->
	<message key="default.journalSettings.submissionFee">Подача рукописи</message>
	<message key="default.journalSettings.submissionFeeDescription">Авторы оплачивают подачу рукописи для компенсации затрат по организации рецензии.</message>
	<message key="default.journalSettings.fastTrackFee">Ускоренное Рецензирование</message>
	<message key="default.journalSettings.fastTrackFeeDescription">При оплате гарантируется, что рецензия, редакционное решение и оповещение автора об этой статье произойдут в течении 4-х недель.</message>
	<message key="default.journalSettings.publicationFee">Публикация статьи</message>
	<message key="default.journalSettings.publicationFeeDescription">В случае принятия статьи к публикации, Вам потребуется внести плату за публикацию, которая покрывает издательские расходы.</message>
	<message key="default.journalSettings.waiverPolicy">Если у Вас не фондов для этих платежей, есть возможности их отмены. Мы не хотим, чтобы платежи стали барьером для публикации хорошей работы.</message>
	<message key="default.journalSettings.purchaseArticleFee">Приобрести статью</message>
	<message key="default.journalSettings.purchaseArticleFeeDescription">Оплата этой услуги позволит Вам просматривать, скачивать и печатать данную статью.</message>
	<message key="default.journalSettings.purchaseIssueFee">Купить выпуск</message>
	<message key="default.journalSettings.purchaseIssueFeeDescription">The payment of this fee will enable you to view, download, and print this issue.</message>
	<message key="default.journalSettings.membershipFee">Ассоциированное Членство</message>
	<message key="default.journalSettings.membershipFeeDescription">Оплата позволит Вас стать членом данной ассоциации сроком на один год и со свободным доступом к этому журналу.</message>
	<message key="default.journalSettings.donationFee">Добровольные пожертвования</message>
	<message key="default.journalSettings.donationFeeDescription">Мы с благодарностью принимаем пожертвования, которые дадут редакции больше свободы в повышении качества журнала для своих читателей.</message>
</locale>
