<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE locale SYSTEM "../../lib/pkp/dtd/locale.dtd">

<!--
  * locale/ru_RU/default.xml
  *
  * Copyright (c) 2014-2015 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2015 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Localization strings for the ru_RU (Русский) locale.
  *
  -->

<locale name="ru_RU" full_name="Русский">
	<!-- Section default -->
	<message key="section.default.title">Статьи</message>
	<message key="section.default.abbrev">Статьи</message>
	<message key="section.default.policy"></message>
	
	<!--
	    *
	    * DEFAULT - Default settings for setup items.
	    *
	    -->
	<message key="default.journalSettings.checklist.notPreviouslyPublished">Эта статья не была раньше опубликована, а также не представлена для рассмотрения и публикации в другом журнале (иначе объясните это в Примечаниях для Редактора).</message>
	<message key="default.journalSettings.checklist.fileFormat">Отправляемый материал представлен в формате OpenOffice, Microsoft Word, RTF или WordPerfect.</message>
	<message key="default.journalSettings.checklist.addressesLinked">Интернет-ссылки представлены в виде полных URL.</message>
	<message key="default.journalSettings.checklist.submissionAppearance">Текст набран с одинарым межстрочным интервалом, шрифт Times New Roman, 12 pt; для выделения акцентов используется курсив, а не подчеркивание (кроме интернет-ссылок); все иллюстрации, графики и таблицы расположены в тексте там, где требуется по смыслу (а не в конце документа).</message>
	<message key="default.journalSettings.checklist.bibliographicRequirements"><![CDATA[Текст соответствует стилистическим и библиографческим требованиями <a href="{$indexUrl}/{$journalPath}/about/submissions#authorGuidelines">Руководства для Авторов</a>, расположенном в разделе "О нас".]]></message>
	<message key="default.journalSettings.privacyStatement">Имена и адреса, указанные Вами при регистрации на этом сайте, будут использованы исключительно для технических целей: контакта с Вами или с рецензентами (редакторами) в процессе подготовки Вашей статьи к публикации. Они ни в коем случае не будут предоставляться другим лицам и организациям.</message>
	<message key="default.journalSettings.openAccessPolicy">Статьи этого журнала непосредственно доступны всем желающим, исходя из принципа, что свободный открытый доступ к результатам исследований способствует увеличению всеобщего знания.</message>
	<message key="default.journalSettings.authorSelfArchivePolicy">Этот журнал разрешает и даже рекомендует авторам размещать статьи, отправленные сюда для публикации, на персональных страницах в сети Интернет и на Институтских Серверах Препринтов как до, так и после публикации, со ссылкой, если возможно, на оригинал публикации здесь.</message>
	<message key="default.journalSettings.copyeditInstructions"><![CDATA[Редактирование призвано улучшить стиль, ясность изложения, грамматику, выбор слов и форматирование статьи. Это последний шанс для автора внести в текст существенные изменения, поскольку на следующем этапе изменения органичены лишь устранением опечаток и форматированием. 

Файл, который требуется отредактивовать представлен в формате Microsoft Word или .rtf и может быть легко отредактирован в любом, поддерживающем эти форматы, редакторе. Здесь мы предлагаем Вам воспользоваться одним из двух подходов к редактированию. Первый основывается на функции Microsoft Word по отслеживанию изменений в документе и требует, чтобы технический редактор, редактор и автор использовали эту программу. Другой подход не зависит от используемого программного обеспечения и позаимствован нами (с разрешением) из Harvard Educational Review. Редакция журнала может изменить эти инструкции и открыта к пожеланиям по улучшению процесса редактирования. 
										
<h4>Подходы к редактированию</h4>

<strong>1. Track Changes в Microsoft Word</strong>

Включение Track Changes в меню Tools позволяет техническому редактору вставлять (текст выделяется цветом) и удалять (текст становится перечеркнутым), он также может вставлять (заключая в квадратные скобки) аннотации, представляющие собой вопросы к Автору или Редактору. Отредактированная версия затем возвращается редактору, который просматривает результат и передает его автору. 

Редактор и автор оставляют те изменения, с которыми они согласны. Если нужно дополнительное редактирование, редактор  автор могут вносить измения в начальные изменения и дополнения, а так же могут делать новые. Авторы и редакторы должны ответить на все адресованные им вопросы, помещая свои ответы в квадратных скобках. 

После просмотра текста редактором и автором, технический редактор сделает второй, окончательный проход по тексту статьи, внося изменения, необходимые для подготовки перехода к раскладке текста и созданию гранок. 


<strong>2. Harvard Educational Review </strong>

<strong>Инструкции по внесению электронных изменений</strong>

Пожалуйста, руководствуйтесь следующими правилам при внесении изменений в текст статьи:

<strong>Как реагировать на предложенные изменения ?</strong>
&nbsp; Снимите выделение жирным шрифтом с каждого изменения с которым Вы согласны
&nbsp; Для изменений, с которыми Вы не согласны, введите еще раз исходный текст и выделите его <strong>жирным шрифтом</strong>

<strong>Дополнения и удаления</strong>
&nbsp; Выделяйте вставляемый текст <strong>жирным шрифтом</strong>
&nbsp; Заменяйте удаленный текст: <strong>[deleted text]</strong>
&nbsp; Если удаляете предложение или больше, сделайте пометку об этом, напр. <strong>[deleted 2 sentences]</strong>

<strong>Как отвечать на Вопросы Автору (QA)</strong>
&nbsp; Оставляйте все вопросы в исходном виде, помеченными жирным шрифтом. Не удаляйте их
&nbsp; Чтобы ответить на вопрос (QA), добавьте комментарий сразу за ним. Комментарии нужно выделять в виде:
<strong>[Comment:</strong>]
&nbsp; например, <strong>[Comment: Дополнил обсуждения методики, как Вы просили]</strong>

<strong>Добавление комментариев</strong>
&nbsp; Используйте комментарии, чтобы обьяснить глобальные изменения в организации текста статьи и крупные дополнения
&nbsp; например, <strong>[Comment: Переместил два предыдущих абзаца со стр. 5 на стр. 7]</strong>
&nbsp; NB: Когда ссылаетесь на номера страниц, используйте номера из исходной версии в том виде, как Вы получили ее из редакции. Это важно, поскольку номера страниц могт измениться в процессе редактирования.

<h4>Пример редактирования статьи</h4>

<strong>Исходный файл "manuscript"</strong>

Before making dramatic departures from the structure and organization of your original manuscript, please check in with the co-chairs of your piece. After you are finished with your revisions, rename the file from AuthorNameQA.doc to AuthorNameQAR.doc (e.g., from LeeQA.doc to LeeQAR.doc). Print out a hardcopy of your manuscript and mail it with a floppy disk containing the completely revised and renamed word processing file.


<strong>Manuscript returned to the author with queries and suggestions</strong>

Before making dramatic departures from the structure and organization of <strong>the manuscript that we are returning to you</strong>, please check in with the <strong>editors who are co-chairing</strong> your piece. After you are finished with your revisions, rename the file from AuthorNameQA.doc to AuthorNameQAR.doc (e.g., from LeeQA.doc to LeeQAR.doc). Print out a hardcopy of your manuscript and mail it with a floppy disk containing the completely revised and renamed word processing file. <strong>[QA: In this paragraph, it might help to stress the importance of following carefully the instructions for making electronic revisions. Otherwise the editing process may be slowed considerably]</strong>

<strong>Исправленная версия статьи, отправленная в ответ</strong>

Before making dramatic departures from the structure and organization of the manuscript that we are returning to you, please check in with the editors who are co-chairing your piece. <strong>Please understand that failure to follow the following instructions may significantly delay the publication of your manuscript.</strong>

After you are finished with your revisions, rename the file from AuthorNameQA.doc to AuthorNameQAR.doc (e.g., from LeeQA.doc to LeeQAR.doc). Print out a hardcopy of your manuscript and mail it with a floppy disk containing the <strong>[deleted word]</strong> revised and renamed word processing file. <strong>[QA: In this paragraph, it might help to stress the importance of following carefully the instructions for making electronic revisions. Otherwise the editing process may be slowed considerably] [Comment: I added a sentence in response to your suggestion.]</strong>

<strong>Примечания:</strong>
&bull; Снятый жирный шрифт обозначает согласия с изменениями в первом предложении
&bull; В ответ на QA добавлено предложение. Жирный шрифт выделяет новый текст
&bull; [deleted word] обозначает удаление "completely"
&bull; Комментарий содержит ответ на QA редактора]]>></message>

	<message key="default.journalSettings.refLinkInstructions"><![CDATA[<h4>Использование гиперссылок</h4>
	<p>Во время преобразования в HTML или PDF, убедитесь, что все гиперссылки в документе являются активными.</p>
	<h4>A. Когда автор предоставляет гиперссылку как часть ссылки</h4>
	<ol>
		<li>Когда статье еще в формате текстового процессора (напр., Word), добавьте фразу VIEW ITEM в конец ссылки, содержащей гиперссылку (URL).</li>
		<li>Преобразуйте эту фразу в гиперссылку, выделив ее и использовав команду Insert Hyperlink текстового процессора введите ссылку, подготовленную на   этапе #2.</li>
	</ol>
	<h4>B. Включение возможности поиска ссылок в системе Google Scholar</h4>
	<ol>
		<li>Когда статье еще в формате текстового процессора (напр., Word), скопируйте название работы, на которую производится ссылка в списке использованной литературы (если название слишком общо – например, "Метафизика" – тогда скопируйте имя автора и название).</li>
		<li>Вставьте этот текст между строкам %22, помещая + вместо пробела между словами: http://scholar.google.com/scholar?q=%22PASTE+TITLE+HERE%22&hl=en&lr=&btnG=Search</li>
		<li>Добавьте фразу GS SEARCH в конец каждой ссылки списка литературы.</li>
		<li>Превратите эту фразу в гиперссылку, используя функцию Insert Hyperlink текстового процессора и ссылку, полученную на этапе #2.</li>
	</ol>
	<h4>C. Включение возможности поиска ссылок в системе DOI</h4>
	<ol>
		<li>Когда статье еще в формате текстового процессора (напр., Word), скопируйте список использованной литературы в CrossRef Text Query http://www.crossref.org/freeTextQuery/</li>
		<li>Вставьте каждый возвращенный идентификатор DOI в следующую гиперссылку (между = и &): http://www.cmaj.ca/cgi/external_ref?access_num=PASTE DOI#HERE&link_type=DOI</li>
		<li>Добавьте фразу CrossRef в конец каждой ссылки в списке использованной литературы.</li>
		<li>Преобразуйте эту фразу в гиперссылку, используя функцию Insert Hyperlink текстового процессора и ссылку, подготовленную на этапе #2.</li>
	</ol>]]></message>

<message key="default.journalSettings.proofingInstructions"><![CDATA[<p>The proofreading stage is intended to catch any errors in the galley's spelling, grammar, and formatting. More substantial changes cannot be made at this stage, unless discussed with the Section Editor. In Layout, click on VIEW PROOF to see the HTML, PDF and other available file formats used in publishing this item.</p>
	<h4>For Spelling and Grammar Errors</h4>
	
	<p>Copy the problem word or groups of words and paste them into the Proofreading Corrections box with "CHANGE-TO" instructions to the editor as follows...</p>
	
	<pre>1. CHANGE...
		then the others
		TO...
		than the others</pre>
	<br />
	<pre>2. CHANGE...
		Malinowsky
		TO...
		Malinowski</pre>
	<br />
	
	<h4>For Formatting Errors</h4>
	
	<p>Describe the location and nature of the problem in the Proofreading Corrections box after typing in the title "FORMATTING" as follows...</p>
	<br />
	<pre>3. FORMATTING
		The numbers in Table 3 are not aligned in the third column.</pre>
	<br />
	<pre>4. FORMATTING
The paragraph that begins "This last topic..." is not indented.</pre>]]></message>

	<message key="default.journalSettings.refLinkInstructions"><![CDATA[<h4>To Add Reference Linking to the Layout Process</h4>
	<p>When turning a submission into HTML or PDF, make sure that all hyperlinks in the submission are active.</p>
	<h4>A. When the Author Provides a Link with the Reference</h4>
	<ol>
	<li>While the submission is still in its word processing format (e.g., Word), add the phrase VIEW ITEM to the end of the reference that has a URL.</li>
	<li>Turn that phrase into a hyperlink by highlighting it, and using Word's Insert Hyperlink tool and the URL prepared in #2.</li>
	</ol>
	<h4>B. Enabling Readers to Search Google Scholar For References</h4>
	<ol>
	<li>While the submission is still in its word processing format (e.g., Word), copy the title of the work referenced in the References list (if it appears to be too common a title – e.g., "Peace" – then copy author and title).</li>
	<li>Paste the reference's title between the %22's, placing a + between each word: http://scholar.google.com/scholar?q=%22PASTE+TITLE+HERE%22&hl=en&lr=&btnG=Search</li>
	<li>Add the phrase GS SEARCH to the end of each citation in the submission's References list.</li>
	<li>Turn that phrase into a hyperlink by highlighting it, and using Word's Insert Hyperlink tool and the URL prepared in #2.</li>
	</ol>
	<h4>C. Enabling Readers to Search for References with a DOI</h4>
	<ol>
	<li>While the submission is still in Word, copy a batch of references into CrossRef Text Query http://www.crossref.org/freeTextQuery/</li>
	<li>Paste each DOI that the Query provides in the following URL (between = and &): http://www.cmaj.ca/cgi/external_ref?access_num=PASTE DOI#HERE&link_type=DOI</li>
	<li>Add the phrase CrossRef to the end of each citation in the submission's References list.</li>
	<li>Turn that phrase into a hyperlink by highlighting the phrase and using Word's Insert Hyperlink tool and the appropriate URL prepared in #2.</li>
	</ol>]]></message>

	<message key="default.journalSettings.proofingInstructions"><![CDATA[<p>The proofreading stage is intended to catch any errors in the galley's spelling, grammar, and formatting. More substantial changes cannot be made at this stage, unless discussed with the Section Editor. In Layout, click on VIEW PROOF to see the HTML, PDF and other available file formats used in publishing this item.</p>
<h4>For Spelling and Grammar Errors</h4>

<p>Copy the problem word or groups of words and paste them into the Proofreading Corrections box with "CHANGE-TO" instructions to the editor as follows...</p>

<pre>1. CHANGE...
then the others
TO...
than the others</pre>
<br />
<pre>2. CHANGE...
Malinowsky
TO...
Malinowski</pre>
<br />

<h4>For Formatting Errors</h4>

<p>Describe the location and nature of the problem in the Proofreading Corrections box after typing in the title "FORMATTING" as follows...</p>
<br />
<pre>3. FORMATTING
The numbers in Table 3 are not aligned in the third column.</pre>
<br />
<pre>4. FORMATTING
The paragraph that begins "This last topic..." is not indented.</pre>]]></message>
	<message key="default.journalSettings.refLinkInstructions"><![CDATA[<h4>To Add Reference Linking to the Layout Process</h4>
	<p>When turning a submission into HTML or PDF, make sure that all hyperlinks in the submission are active.</p>
	<h4>A. When the Author Provides a Link with the Reference</h4>
	<ol>
	<li>While the submission is still in its word processing format (e.g., Word), add the phrase VIEW ITEM to the end of the reference that has a URL.</li>
	<li>Turn that phrase into a hyperlink by highlighting it, and using Word's Insert Hyperlink tool and the URL prepared in #2.</li>
	</ol>
	<h4>B. Enabling Readers to Search Google Scholar For References</h4>
	<ol>
	<li>While the submission is still in its word processing format (e.g., Word), copy the title of the work referenced in the References list (if it appears to be too common a title – e.g., "Peace" – then copy author and title).</li>
	<li>Paste the reference's title between the %22's, placing a + between each word: http://scholar.google.com/scholar?q=%22PASTE+TITLE+HERE%22&hl=en&lr=&btnG=Search</li>
	<li>Add the phrase GS SEARCH to the end of each citation in the submission's References list.</li>
	<li>Turn that phrase into a hyperlink by highlighting it, and using Word's Insert Hyperlink tool and the URL prepared in #2.</li>
	</ol>
	<h4>C. Enabling Readers to Search for References with a DOI</h4>
	<ol>
	<li>While the submission is still in Word, copy a batch of references into CrossRef Text Query http://www.crossref.org/freeTextQuery/</li>
	<li>Paste each DOI that the Query provides in the following URL (between = and &): http://www.cmaj.ca/cgi/external_ref?access_num=PASTE DOI#HERE&link_type=DOI</li>
	<li>Add the phrase CrossRef to the end of each citation in the submission's References list.</li>
	<li>Turn that phrase into a hyperlink by highlighting the phrase and using Word's Insert Hyperlink tool and the appropriate URL prepared in #2.</li>
	</ol>]]></message>

	<message key="default.journalSettings.proofingInstructions"><![CDATA[<p>The proofreading stage is intended to catch any errors in the galley's spelling, grammar, and formatting. More substantial changes cannot be made at this stage, unless discussed with the Section Editor. In Layout, click on VIEW PROOF to see the HTML, PDF and other available file formats used in publishing this item.</p>
<h4>For Spelling and Grammar Errors</h4>

<p>Copy the problem word or groups of words and paste them into the Proofreading Corrections box with "CHANGE-TO" instructions to the editor as follows...</p>

<pre>1. CHANGE...
then the others
TO...
than the others</pre>
<br />
<pre>2. CHANGE...
Malinowsky
TO...
Malinowski</pre>
<br />

<h4>For Formatting Errors</h4>

<p>Describe the location and nature of the problem in the Proofreading Corrections box after typing in the title "FORMATTING" as follows...</p>
<br />
<pre>3. FORMATTING
The numbers in Table 3 are not aligned in the third column.</pre>
<br />
<pre>4. FORMATTING
The paragraph that begins "This last topic..." is not indented.</pre>]]></message>

	<message key="default.journalSettings.refLinkInstructions"><![CDATA[<h4>To Add Reference Linking to the Layout Process</h4>
	<p>When turning a submission into HTML or PDF, make sure that all hyperlinks in the submission are active.</p>
	<h4>A. When the Author Provides a Link with the Reference</h4>
	<ol>
	<li>While the submission is still in its word processing format (e.g., Word), add the phrase VIEW ITEM to the end of the reference that has a URL.</li>
	<li>Turn that phrase into a hyperlink by highlighting it, and using Word's Insert Hyperlink tool and the URL prepared in #2.</li>
	</ol>
	<h4>B. Enabling Readers to Search Google Scholar For References</h4>
	<ol>
	<li>While the submission is still in its word processing format (e.g., Word), copy the title of the work referenced in the References list (if it appears to be too common a title – e.g., "Peace" – then copy author and title).</li>
	<li>Paste the reference's title between the %22's, placing a + between each word: http://scholar.google.com/scholar?q=%22PASTE+TITLE+HERE%22&hl=en&lr=&btnG=Search</li>
	<li>Add the phrase GS SEARCH to the end of each citation in the submission's References list.</li>
	<li>Turn that phrase into a hyperlink by highlighting it, and using Word's Insert Hyperlink tool and the URL prepared in #2.</li>
	</ol>
	<h4>C. Enabling Readers to Search for References with a DOI</h4>
	<ol>
	<li>While the submission is still in Word, copy a batch of references into CrossRef Text Query http://www.crossref.org/freeTextQuery/</li>
	<li>Paste each DOI that the Query provides in the following URL (between = and &): http://www.cmaj.ca/cgi/external_ref?access_num=PASTE DOI#HERE&link_type=DOI</li>
	<li>Add the phrase CrossRef to the end of each citation in the submission's References list.</li>
	<li>Turn that phrase into a hyperlink by highlighting the phrase and using Word's Insert Hyperlink tool and the appropriate URL prepared in #2.</li>
	</ol>]]></message>

	<message key="default.journalSettings.proofingInstructions"><![CDATA[<p>The proofreading stage is intended to catch any errors in the galley's spelling, grammar, and formatting. More substantial changes cannot be made at this stage, unless discussed with the Section Editor. In Layout, click on VIEW PROOF to see the HTML, PDF and other available file formats used in publishing this item.</p>
<h4>For Spelling and Grammar Errors</h4>

<p>Copy the problem word or groups of words and paste them into the Proofreading Corrections box with "CHANGE-TO" instructions to the editor as follows...</p>

<pre>1. CHANGE...
then the others
TO...
than the others</pre>
<br />
<pre>2. CHANGE...
Malinowsky
TO...
Malinowski</pre>
<br />

<h4>For Formatting Errors</h4>

<p>Describe the location and nature of the problem in the Proofreading Corrections box after typing in the title "FORMATTING" as follows...</p>
<br />
<pre>3. FORMATTING
The numbers in Table 3 are not aligned in the third column.</pre>
<br />
<pre>4. FORMATTING
The paragraph that begins "This last topic..." is not indented.</pre>]]></message>
	<message key="default.journalSettings.emailSignature"><![CDATA[________________________________________________________________________<br>
<a href="{$ldelim}$contextUrl{$rdelim}">{$ldelim}$contextName{$rdelim}</a>]]>
</message>
	<message key="default.journalSettings.forReaders"><![CDATA[Мы приглашаем наших читателей подписаться на рассылки с последними новостями. Для этого нужно <a href="{$indexUrl}/{$journalPath}/user/register">зарегистрироваться</a>. Регистрация позволить Вам выбрать роль автора, а также подписаться на журнальные рассылки с содержанием последнего выпуска журнала. Таким образом издатели журнала получат обратную информацию о читательском интересе. Посмотрите также страницу <a href="{$indexUrl}/{$journalPath}/about/submissions#privacyStatement">Конфиденциальность</a>.]]></message>
	<message key="default.journalSettings.forAuthors"><![CDATA[Вы хотите отправить Ваши материалы для публикации в этом журнале? Просмотрите, пожалуйста, раздел <a href="{$indexUrl}/{$journalPath}/about">О нас</a>, где Вы сможете ознакомиться с редакционной политикой и<a href="{$indexUrl}/{$journalPath}/about/submissions#authorGuidelines">требованиями к авторам</a>. Будущим авторам нужно <a href="{$indexUrl}/{$journalPath}/user/register">зарегистрироваться</a> в роли Автора, <a href="{$indexUrl}/{$journalPath}/login">войти</a> в свой акаунт и <a href="{$indexUrl}/author/submit">заполнить</a> форму отправки статей.]]></message>
	<message key="default.journalSettings.forLibrarians"><![CDATA[Мы надеемся, что сотрудники библиотек впишут этот журнал в их список электронных журналов. Данная издательская система создана для того, чтобы дать возможность академическим и научным библиотекам организовать собственные электронные журналы для преподователей и научных работников. Больше об этих возможностей, см. сайт разработчиков <a href="http://pkp.sfu.ca">Public Knowledge Project</a>.]]></message>

	<message key="default.journalSettings.lockssLicense"><![CDATA[Этот журнал использует систему LOCKSS для создания общих архивов участвующих библиотек и издателей с тем, чтобы повысить надежность и доступность публикаций. Больше об этом, см. <a href="http://www.lockss.org/">здесь</a>.]]></message>
	<message key="default.journalSettings.submissionFee">Подача рукописи</message>
	<message key="default.journalSettings.submissionFeeDescription">Авторы оплачивают подачу рукописи для компенсации затрат по организации рецензии.</message>
	<message key="default.journalSettings.fastTrackFee">Ускоренное Рецензирование</message>
	<message key="default.journalSettings.fastTrackFeeDescription">При оплате гарантируется, что рецензия, редакционное решение и оповещение автора об этой статье произойдут в течении 4-х недель.</message>
	<message key="default.journalSettings.publicationFee">Публикация статьи</message>
	<message key="default.journalSettings.publicationFeeDescription">В случае принятия статьи к публикации, Вам потребуется внести плату за публикацию, которая покрывает издательские расходы.</message>
	<message key="default.journalSettings.waiverPolicy">Если у Вас не фондов для этих платежей, есть возможности их отмены. Мы не хотим, чтобы платежи стали барьером для публикации хорошей работы.</message>
	<message key="default.journalSettings.purchaseArticleFee">Приобрести статью</message>
	<message key="default.journalSettings.purchaseArticleFeeDescription">Оплата этой услуги позволит Вам просматривать, скачивать и печатать данную статью.</message>
	<message key="default.journalSettings.membershipFee">Ассоциированное Членство</message>
	<message key="default.journalSettings.membershipFeeDescription">Оплата позволит Вас стать членом данной ассоциации сроком на один год и со свободным доступом к этому журналу.</message>
	<message key="default.journalSettings.donationFee">Добровольные пожертвования</message>
	<message key="default.journalSettings.donationFeeDescription">Мы с благодарностью принимаем пожертвования, которые дадут редакции больше свободы в повышении качества журнала для своих читателей.</message>
	<message key="default.journalSettings.purchaseIssueFee">Купить выпуск</message>
</locale>
