<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE locale SYSTEM "../../lib/pkp/dtd/locale.dtd">

<!--
  * locale/ru_RU/default.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2019 Simon Fraser University
  * Copyright (c) 2003-2019 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  * Localization information: https://pkp.sfu.ca/wiki/index.php?title=OJS:_Russian_(ru_RU)
  * Localization strings.
  -->

<locale name="ru_RU" full_name="Русский">
	<!-- Раздел по умолчанию -->
	<message key="section.default.title">Статьи</message>
	<message key="section.default.abbrev">СТ</message>
	<message key="section.default.policy"></message>

	<message key="default.genres.article">Текст статьи</message>

	<!--
	 *
	 * ПО УМОЛЧАНИЮ - Значения по умолчанию для элементов настройки журнала.
	 *
	-->
	<message key="default.contextSettings.checklist.notPreviouslyPublished">Этот материал ранее не был опубликован, а также не был представлен для рассмотрения и публикации в другом журнале (или дано объяснение этого в Комментариях для редактора).</message>
	<message key="default.contextSettings.checklist.fileFormat">Файл с материалом представлен в формате документа OpenOffice, Microsoft Word или RTF.</message>
	<message key="default.contextSettings.checklist.addressesLinked">Приведены полные интернет-адреса (URL) для ссылок там, где это возможно.</message>
	<message key="default.contextSettings.checklist.submissionAppearance">Текст набран с одинарным межстрочным интервалом; используется кегль шрифта в 12 пунктов; для выделения используется курсив, а не подчеркивание (за исключением URL-адресов); все иллюстрации, графики и таблицы расположены в соответствующих местах в тексте, а не в конце документа.</message>
	<message key="default.contextSettings.checklist.bibliographicRequirements"><![CDATA[Текст соответствует стилистическим и библиографческим требованиям, описанным в <a href="{$indexUrl}{$contextPath}/about/submissions#authorGuidelines" target="_new">Руководстве для авторов</a>, которое можно найти на странице «О журнале».]]></message>
	<message key="default.contextSettings.privacyStatement"><![CDATA[<p>Имена и адреса электронной почты, введенные на сайте этого журнала, будут использованы исключительно для целей, обозначенных этим журналом, и не будут использованы для каких-либо других целей или предоставлены другим лицам и организациям.</p>]]></message>
	<message key="default.contextSettings.openAccessPolicy">Этот журнал предоставляет непосредственный открытый доступ к своему контенту, исходя из следующего принципа: свободный открытый доступ к результатам исследований способствует увеличению глобального обмена знаниями.</message>

	<message key="default.contextSettings.forReaders"><![CDATA[Мы приглашаем наших читателей подписаться на уведомления о выходе номеров этого журнала. Используйте ссылку <a href="{$indexUrl}{$contextPath}/user/register">РЕГИСТРАЦИЯ</a> в верхней части главной страницы журнала. Эта регистрация позволит читателю получать на электронную почту содержание каждого нового номера журнала. Этот список также позволяет журналу говорить об определенном уровне поддержки или количестве читателей. Посмотрите также страницу <a href="{$indexUrl}{$contextPath}/about/submissions#privacyStatement">Заявление о конфиденциальности</a>, которая позволяет читателям убедиться в том, что их имя и адрес электронной почты не будут использованы для других целей.]]></message>
	<message key="default.contextSettings.forAuthors"><![CDATA[Вы хотите отправить материал для публикации в этом журнале? Рекомендуем вам посмотреть раздел <a href="{$indexUrl}{$contextPath}/about">«О журнале»</a>, где вы сможете ознакомиться с правилами разделов журнала, а также с <a href="{$indexUrl}{$contextPath}/about/submissions#authorGuidelines">Руководством для автора</a>. Авторам нужно <a href="{$indexUrl}{$contextPath}/user/register">зарегистрироваться</a> в журнале перед отправкой материалов, или, если вы уже зарегистрированы, можно просто <a href="{$indexUrl}/index/login">войти</a> со своей учетной записью и начать процесс отправки, состоящий из пяти шагов.]]></message>
	<message key="default.contextSettings.forLibrarians"><![CDATA[Мы надеемся, что сотрудники библиотек внесут этот журнал в список электронных журналов своей библиотеки. Следует отметить, что открытая издательская система этого журнала также подходит для того, чтобы библиотеки могли разместить собственные электронные журналы, в редактировании которых участвуют преподаватели и научные работники (подробнее можно посмотреть на <a href="http://pkp.sfu.ca/ojs">Open Journal Systems</a>.]]></message>
	<message key="default.contextSettings.lockssLicense"><![CDATA[Этот журнал использует систему LOCKSS для создания распределенной архивной системы между участвующими в этой системе библиотеками и разрешает этим библиотекам создавать постоянные архивы журнала в целях сохранения и восстановления. <a href="http://www.lockss.org/">Подробнее...</a>]]></message>
	<message key="default.contextSettings.clockssLicense"><![CDATA[Этот журнал использует систему CLOCKSS для создания распределенной архивной системы между участвующими в этой системе библиотеками и разрешает этим библиотекам создавать постоянные архивы журнала в целях сохранения и восстановления. <a href="http://clockss.org/">Подробнее...</a>]]></message>

	<!-- Значения по умолчанию для групп -->
	<message key="default.groups.name.manager">Управляющий журналом</message>
	<message key="default.groups.plural.manager">Управляющие журналом</message>
	<message key="default.groups.abbrev.manager">УпрЖ</message>
	<message key="default.groups.name.editor">Редактор журнала</message>
	<message key="default.groups.plural.editor">Редакторы журнала</message>
	<message key="default.groups.abbrev.editor">РедЖ</message>
	<message key="default.groups.name.guestEditor">Приглашенный редактор</message>
	<message key="default.groups.plural.guestEditor">Приглашенные редакторыs</message>
	<message key="default.groups.abbrev.guestEditor">ПРед</message>
	<message key="default.groups.name.sectionEditor">Редактор раздела</message>
	<message key="default.groups.plural.sectionEditor">Редакторы разделов</message>
	<message key="default.groups.abbrev.sectionEditor">РедР</message>
	<message key="default.groups.name.subscriptionManager">Менеджер по подписке</message>
	<message key="default.groups.plural.subscriptionManager">Менеджеры по подписке</message>
	<message key="default.groups.abbrev.subscriptionManager">МПодп</message>

	<!-- Значения по умолчанию для жанров -->
	<message key="default.genres.researchInstrument">Инструмент исследования</message>
	<message key="default.genres.researchMaterials">Материалы исследования</message>
	<message key="default.genres.researchResults">Результаты исследования</message>
	<message key="default.genres.transcripts">Транскрипты</message>
	<message key="default.genres.dataAnalysis">Анализ данных</message>
	<message key="default.genres.dataSet">Набор данных</message>
	<message key="default.genres.sourceTexts">Исходные тексты</message>

	<message key="default.groups.name.externalReviewer">Рецензент</message>
	<message key="default.groups.plural.externalReviewer">Рецензенты</message>
	<message key="default.groups.abbrev.externalReviewer">Рец</message>
	<message key="default.contextSettings.emailSignature"><![CDATA[<br/>
________________________________________________________________________<br/>
<a href="{$contextUrl}">{$contextName}</a>]]></message>
</locale>
