<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE email_texts SYSTEM "../../lib/pkp/dtd/emailTemplateData.dtd">

<!--
  * locale/ru_RU/emailTemplateData.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2014 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Localized email templates XML file for ru_RU (Russian) locale.
  * With updates from Pavel Pisklakov (revising translation). 
  -->

<email_texts locale="ru_RU">
	<email_text key="NOTIFICATION">
		<subject>Новое информационное сообщение с сайта «{$siteTitle}»</subject>
		<body>Вам пришло новое информационное сообщение от сайта «{$siteTitle}»:

{$notificationContents}

Ссылка: {$url}

{$principalContactSignature}</body>
		<description>Это письмо отправляется зарегистрированным пользователям, которые указали, что данный тип уведомления отправляется им электронной почтой.</description>
	</email_text>
	<email_text key="NOTIFICATION_MAILLIST">
		<subject>Новое информационное сообщение с сайта «{$siteTitle}»</subject>
		<body>Вам пришло новое информационное сообщение от сайта «{$siteTitle}»:
--
{$notificationContents}

Ссылка: {$url}
--

Если Вы хотите прекратить получение информационных сообщений, пожалуйста, перейдите по ссылке {$unsubscribeLink}.

{$principalContactSignature}</body>
		<description>Это письмо отправляется незарегистрированным пользователям в списке рассылки уведомлений.</description>
	</email_text>
	<email_text key="NOTIFICATION_MAILLIST_WELCOME">
		<subject>Добро пожаловать в список рассылки сайта «{$siteTitle}»!</subject>
		<body>Вы подписались на получение информационных сообщений с сайта «{$siteTitle}».

Пожалуйста щелкните на этой ссылке для подтверждения своего запроса и добавления Вашего почтового адреса в список рассылки: {$confirmLink}

Если Вы хотите прекратить получение информационных сообщений, пожалуйста, перейдите по ссылке {$unsubscribeLink}.

{$principalContactSignature}</body>
		<description>Это письмо отправляется незарегистрированному пользователю, который только что зарегистрировался в списке рассылки.</description>
	</email_text>
	<email_text key="PASSWORD_RESET_CONFIRM">
		<subject>Подтверждение сброса пароля</subject>
		<body>Мы получили запрос на сброс Вашего пароля на веб-сайте «{$siteTitle}».

Если Вы не отправляли этот запрос, пожалуйста, проигнорирйте это письмо и Ваш пароль не будет изменен. Если Вы хотите сбросить свой пароль, то щелкните по ссылке ниже.

Сброс моего пароля: {$url}

{$principalContactSignature}</body>
		<description>Это письмо отправляется зарегистрированному пользователю, когда он сообщает, что забыл пароль или не может войти на сайт. В письме содержится ссылка (URL), перейдя по которой пользователь сбросит свой пароль.</description>
	</email_text>
	<email_text key="PASSWORD_RESET">
		<subject>Пароль сброшен</subject>
		<body>Ваш пароль на сайте «{$siteTitle}» был успешно сброшен. Пожалуйста, сохраните имя пользователя и пароль, так как они требуются для работы с журналом.

Ваше имя пользователя: {$username}
Ваш новый пароль: {$password}

{$principalContactSignature}</body>
		<description>Это письмо отправляется зарегистрированному пользователю, когда он успешно сбросил свой пароль в соответствии с процедурой, описанной в письме PASSWORD_RESET_CONFIRM.</description>
	</email_text>
	<email_text key="USER_REGISTER">
		<subject>Регистрация в журнале</subject>
		<body>{$userFullName}!

Вы только что были зарегистрированы как пользователь в журнале «{$journalName}». В этом письме Вы найдете имя пользователя и пароль, которые потребуются Вам для работы с этим журналом через веб-сайт. Вы в любой момент можете обратиться, чтобы Вас удалили из списка пользователей журнала, для этого просто свяжитесь со мной.

Имя пользователя: {$username}
Пароль: {$password}

С уважением,
{$principalContactSignature}</body>
		<description>Это письмо отправляется вновь зарегистрированному пользователю, приветствуя его в системе и сообщая ему имя пользователя и пароль для доступа к сайту.</description>
	</email_text>
	<email_text key="USER_VALIDATE">
		<subject>Подтвердите свою учетную запись</subject>
		<body>{$userFullName}!

Вы создали учетную запись в журнале «{$journalName}», но перед тем как начать ее использовать, Вам нужно подтвердить ваш адрес электронной почты. Чтобы сделать это, просто пройдите по ссылке ниже:

{$activateUrl}

С уважением,
{$principalContactSignature}</body>
		<description>Это письмо отправляется вновь зарегистрированному пользователю для подтверждения его адреса электронной почты.</description>
	</email_text>
	<email_text key="REVIEWER_REGISTER">
		<subject>Регистрация в качестве рецензента журнала «{$journalName}»</subject>
		<body>Принимая во внимание Ваш опыт, мы взяли на себя смелость зарегистрировать Вас в базе данных потенциальных рецензентов журнала «{$journalName}». Это никак не налагает на Вас никаких обязательств, а просто позволяет нам обращаться к Вам при поступлении в наш журнал рукописей, рецензентом которых Вы могли бы стать. Получив предложение дать рецензию, Вы получите возможность увидеть название и аннотацию рукописи, о которой идет речь. Вы всегда имеете возможность принять или отклонить это предложение. В также, в любой момент можете обратиться, чтобы Ваше имя было убрано из списка потенциальных рецензентов.

Мы высылаем Вам имя пользователя и пароль, которые используются при любом взаимодействии с нашим журналом через веб-сайт. Например, Вы можете уточнить свои данные в профиле пользователя, указав интересующую Вас как рецензента тематику.

Имя пользователя: {$username}
Пароль: {$password}

С уважением,
{$principalContactSignature}</body>
		<description>Это письмо отправляется вновь зарегистрированному рецензенту, приветствуя его в системе и сообщая ему имя пользователя и пароль для доступа к сайту.</description>
	</email_text>
	<email_text key="PUBLISH_NOTIFY">
		<subject>Опубликован новый выпуск журнала</subject>
		<body>Уважаемые читатели!

«{$journalName}» только что опубликовал свой последний выпуск на сайте {$journalUrl}. Мы предлагаем вам ознакомиться здесь с содержанием выпуска, а затем посетить наш веб-сайт, чтобы прочитать статьи и сообщения на интересующие вас темы.

Благодарю вас за постоянный интерес к нашей работе,
{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Это письмо отправляется зарегистрированным читателям по ссылке «Уведомить пользователей» на главной странице редактора. Оно сообшает читателям о выходе нового выпуска и приглашает их посетить сайт журнала по указанному адресу (URL).</description>
	</email_text>
	<email_text key="LOCKSS_EXISTING_ARCHIVE">
		<subject>Запрос на архивацию для журнала «{$journalName}»</subject>
		<body>Уважаемый [библиотекарь университета]!

Журнал «{$journalName}» ({$journalUrl}) — является журналом, в котором сотрудник Вашего университета, [имя сотрудника], занимает должность [название должности]. Наш журнал хотел бы создать LOCKSS(Lots of Copies Keep Stuff Safe)-совместимый архив с библиотеками Вашего и других университетов.

[Краткое описание журнала]

URL манифеста издателя LOCKSS для нашего журнала: {$journalUrl}/gateway/lockss

Мы знаем, что Вы уже участвуете в LOCKSS. Если мы можем предоставить любые дополнительные метаданные для регистрации нашего журнала в Вашей версии LOCKSS, мы будем рады это сделать.

С уважением,
{$principalContactSignature}</body>
		<description>Это письмо является обращением к владельцу LOCKSS архива с просьбой рассмотреть возможность включения этого журнала в их архив. В письме сообщается адрес (URL) манифеста издателя LOCKSS для этого журнала.</description>
	</email_text>
	<email_text key="LOCKSS_NEW_ARCHIVE">
		<subject>Запрос на архивацию для журнала «{$journalName}»</subject>
		<body>Уважаемый [библиотекарь университета]!

Журнал «{$journalName}» ({$journalUrl}) — является журналом, в котором сотрудник Вашего университета, [имя сотрудника], занимает должность [название должности]. Наш журнал хотел бы создать LOCKSS(Lots of Copies Keep Stuff Safe)-совместимый архив с библиотеками Вашего и других университетов.

[Краткое описание журнала]

Программа LOCKSS (http://lockss.org/) — международная инициатива библиотек и издателей, работающий пример распределенного архивного хранилища. Программное обеспечение, запускаемое на обычном персональном компьютере, является бесплатным; система легко подключается к сети Интернет; практически не требует усилий под поддержанию в рабочем состоянии.

Чтобы помочь в архивации нашего журнала, мы приглашаем Вас стать членом сообщества LOCKSS, чтобы помочь собирать и сохранять статьи, созданные сотрудниками Вашего университета и другими учеными по всему миру. Чтобы сделать это, пожалуйста, поручите кому-то из Вашего персонала зайти на сайт LOCKSS, чтобы узнать информацию о том, как работает эта система. Жду Вашего ответа о возможности предоставить эту архивную поддержку для нашего журнала.

С уважением,
{$principalContactSignature}</body>
		<description>Это письмо предлагает получателю принять участие в инициативе LOCKSS и включить этот журнал в архив. В письме содержится информация об инициативе LOCKSS initiative и способах к ней присоединиться.</description>
	</email_text>
	<email_text key="SUBMISSION_ACK">
		<subject>Подтверждение отправки рукописи</subject>
		<body>{$authorName}!

Благодарим Вас за отправку рукописи статьи «{$articleTitle}» в журнал «{$journalName}». С помощью онлайн-системы управления журналом, которую мы используем, Вы сможете отслеживать прохождение вашей статьи через редакционный процесс, заходя на сайт журнала:

Адрес рукописи: {$submissionUrl}
Имя пользователя: {$authorUsername}

Если у Вас возникнут какие-то вопросы, пожалуйста, свяжитесь со мной. Спасибо за выбор нашего журнала для публикации Вашей работы.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Это письмо (если эта возможность включена) автоматически отправляется автору, когда он завершает процесс отправки рукописи в журнал. В письме содержится информация об отслеживании прохождения рукописи через редакционный процесс и благодарность автору за отправку.</description>
	</email_text>
	<email_text key="SUBMISSION_UNSUITABLE">
		<subject>Неподходящая статья</subject>
		<body>{$authorName}!

Первоначальное знакомство со статьей «{$articleTitle}» дало понять, что эта статья не соответствует тематике и направленности журнала «{$journalName}». Я рекомендую Вам внимательно ознакомиться с разделом «О нас», а также с содержанием свежих выпусков журнала, чтобы составить более полное представление о работах, которые мы публикуем. Вы также можете подумать об отправке этой статьи в другой, более подходящий журнал.

{$editorialContactSignature}</body>
	</email_text>
	<email_text key="SUBMISSION_COMMENT">
		<subject>Комментарий к рукописи</subject>
		<body>{$name}!

Пользователем {$commentName} был добавлен комментарий к рукописи статьи «{$articleTitle}» для журнала «{$journalName}»:

{$comments}</body>
		<description>Это письмо уведомляет различных людей, участвующих в процессе редакционной работы над статьей, что был опубликован новый комментарий.</description>
	</email_text>
	<email_text key="SUBMISSION_DECISION_REVIEWERS">
		<subject>Решение по статье «{$articleTitle}»</subject>
		<body>Как одному из рецензентов статьи «{$articleTitle}» для журнала «{$journalName}», я отправляю Вам рецензии и решение редакции, направленные автору по данной статье. Снова благодарю Вас за Ваш весомый вклад в редакционную работу над этой статьей.

{$editorialContactSignature}

{$comments}</body>
		<description>Это письмо уведомляет рецензентов статьи о том, что процесс рецензирования был завершен. В письме содержится информация о статье и принятом решении, а также благодарность рецензентам за их вклад.</description>
	</email_text>
	<email_text key="EDITOR_ASSIGN">
		<subject>Редакционное задание</subject>
		<body>{$editorialContactName}!

Вам поручен контроль проходения через редакционный процесс рукописи «{$articleTitle}» для журнала «{$journalName}» в соответствии с Вашей ролью редактора раздела.

Адрес рукописи: {$submissionUrl}
Имя пользователя: {$editorUsername}

С уважением,
{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Это письмо уведомляет редактора раздела, что редактор поручил ему контроль прохождения статьи через редакционный процесс. В письме содержится информация о статье и о том, как войти на сайт журнала.</description>
	</email_text>
	<email_text key="REVIEW_REQUEST">
		<subject>Запрос на рецензирование статьи</subject>
		<body>{$reviewerName}!

Я полагаю, что Вы могли бы быть прекрасным рецензентом для рукописи статьи «{$articleTitle}», которая была направлена в журнал «{$journalName}». Аннотация статьи приведена ниже, и я надеюсь, что Вы возьметесь выполнить эту важную задачу для нас.

Пожалуйста, войдите на сайт журнала до {$weekLaterDate}, чтобы подтвердить Ваше согласие на рецензирование этой статьи или отказаться от рецензирования, а также получить доступ к рукописи и оставить свою рецензию и рекомендацию. Адрес сайта журнала — {$journalUrl}

Сама рецензия должна быть предоставлена до {$reviewDueDate}.

Если у Вас нет имени пользователя и пароля для доступа к сайту журнала, Вы можете воспользоваться эту ссылку для сброса Вашего пароля (он будет направлен Вам вместе с Вашим именем пользователя. {$passwordResetUrl}

Адрес рукописи: {$submissionReviewUrl}

Заранее благодарю Вас,

{$editorialContactSignature}



"{$articleTitle}"

{$abstractTermIfEnabled}
{$articleAbstract}</body>
		<description>Это письмо редактора раздела, направляемое рецензенту, с запросом согласия или отказа от выполнения рецензирования статьи. В письме приводится информация о статье, такая как название и аннотация, срок выполнения рецензии и как получить доступ к самой статье. Это сообщение используется, если выбран стандартный процесс рецензирования на шаге 2 процесса настройки журнала. (В ином случае, смотри REVIEW_REQUEST_ATTACHED.)</description>
	</email_text>
	<email_text key="REVIEW_REQUEST_ONECLICK">
		<subject>Запрос на рецензирование статьи</subject>
		<body>{$reviewerName}!

Я полагаю, что Вы могли бы быть прекрасным рецензентом для рукописи статьи «{$articleTitle}», которая была направлена в журнал «{$journalName}». Аннотация статьи приведена ниже, и я надеюсь, что Вы возьметесь выполнить эту важную задачу для нас.

Пожалуйста, войдите на сайт журнала до {$weekLaterDate}, чтобы подтвердить Ваше согласие на рецензирование этой статьи или отказаться от рецензирования, а также получить доступ к рукописи и оставить свою рецензию и рекомендацию.

Сама рецензия должна быть предоставлена до {$reviewDueDate}.

Адрес рукописи: {$submissionReviewUrl}

Заранее благодарю Вас,

{$editorialContactSignature}



"{$articleTitle}"

{$abstractTermIfEnabled}
{$articleAbstract}</body>
		<description>Это письмо редактора раздела, направляемое рецензенту, с запросом согласия или отказа от выполнения рецензирования статьи. В письме приводится информация о статье, такая как название и аннотация, срок выполнения рецензии и как получить доступ к самой статье. Это сообщение используется, если выбран стандартный процесс рецензирования на шаге 2 процесса настройки журнала и включен прямой доступ для рецензента по ссылке.</description>
	</email_text>
	<email_text key="REVIEW_REQUEST_ATTACHED">
		<subject>Запрос на рецензирование статьи</subject>
		<body>{$reviewerName}!

Я полагаю, что Вы могли бы быть прекрасным рецензентом для рукописи статьи «{$articleTitle}», и я прошу Вас взяться выполнить эту важную задачу для нас. Руководство по рецензированию для нашего журнала добавлено ниже, а статья приложена к этому письму. Ваша рецензия на статью вместе с Вашей рекомендацией должны быть направлены мне до {$reviewDueDate}.

Пожалуйста, подтвердите в ответном письме до {$weekLaterDate} Ваше согласие на рецензирование этой статьи или сообщите о своем отказе.

Заранее благодарю Вас,

{$editorialContactSignature}


Руководство по рецензированию

{$reviewGuidelines}
</body>
		<description>Это письмо редактора раздела, направляемое рецензенту, с запросом согласия или отказа от выполнения рецензирования статьи. К письму приложен текст статьи. Это сообщение используется, если выбран процесс рецензирования через электронную почту на шаге 2 процесса настройки журнала. (В ином случае, смотри REVIEW_REQUEST.)</description>
	</email_text>
	<email_text key="REVIEW_REQUEST_SUBSEQUENT">
		<subject>Запрос на рецензирование статьи</subject>
		<body>{$reviewerName}!

Это письмо касается статьи «{$articleTitle}», которая рассматривается журналом «{$journalName}».

По результатам рецензирования предыдущей версии статьи авторы прислали откорректированную версию их статьи. Мы были бы рады, если бы Вы могли помочь оценить ее.

Пожалуйста, войдите на сайт журнала до {$weekLaterDate}, чтобы подтвердить Ваше согласие на рецензирование этой статьи или отказаться от рецензирования, а также получить доступ к рукописи и оставить свою рецензию и рекомендацию. Адрес сайта журнала — {$journalUrl}

Сама рецензия должна быть предоставлена до {$reviewDueDate}.

Если у Вас нет имени пользователя и пароля для доступа к сайту журнала, Вы можете воспользоваться эту ссылку для сброса Вашего пароля (он будет направлен Вам вместе с Вашим именем пользователя. {$passwordResetUrl}

Адрес рукописи: {$submissionReviewUrl}

Заранее благодарю Вас,

{$editorialContactSignature}



"{$articleTitle}"

{$abstractTermIfEnabled}
{$articleAbstract}</body>
		<description>Это письмо редактора раздела, направляемое рецензенту, с запросом согласия или отказа от выполнения рецензирования статьи во втором или последующих раундах рецензирования. В письме приводится информация о статье, такая как название и аннотация, срок выполнения рецензии и как получить доступ к самой статье. Это сообщение используется, если выбран стандартный процесс рецензирования на шаге 2 процесса настройки журнала. (В ином случае, смотри REVIEW_REQUEST_ATTACHED_SUBSEQUENT.)</description>
	</email_text>
	<email_text key="REVIEW_REQUEST_ONECLICK_SUBSEQUENT">
		<subject>Запрос на рецензирование статьи</subject>
		<body>{$reviewerName}!

Это письмо касается статьи «{$articleTitle}», которая рассматривается журналом «{$journalName}».

По результатам рецензирования предыдущей версии статьи авторы прислали откорректированную версию их статьи. Мы были бы рады, если бы Вы могли помочь оценить ее.

Пожалуйста, войдите на сайт журнала до {$weekLaterDate}, чтобы подтвердить Ваше согласие на рецензирование этой статьи или отказаться от рецензирования, а также получить доступ к рукописи и оставить свою рецензию и рекомендацию.

Сама рецензия должна быть предоставлена до {$reviewDueDate}.

Адрес рукописи: {$submissionReviewUrl}

Заранее благодарю Вас,

{$editorialContactSignature}



"{$articleTitle}"

{$abstractTermIfEnabled}
{$articleAbstract}</body>
		<description>Это письмо редактора раздела, направляемое рецензенту, с запросом согласия или отказа от выполнения рецензирования статьи во втором или последующих раундах рецензирования. В письме приводится информация о статье, такая как название и аннотация, срок выполнения рецензии и как получить доступ к самой статье. Это сообщение используется, если выбран стандартный процесс рецензирования на шаге 2 процесса настройки журнала и включен прямой доступ для рецензента по ссылке.</description>
	</email_text>
	<email_text key="REVIEW_REQUEST_ATTACHED_SUBSEQUENT">
		<subject>Запрос на рецензирование статьи</subject>
		<body>{$reviewerName}!

Это письмо касается статьи «{$articleTitle}», которая рассматривается журналом «{$journalName}».

По результатам рецензирования предыдущей версии статьи авторы прислали откорректированную версию их статьи. Мы были бы рады, если бы Вы могли помочь оценить ее.

Руководство по рецензированию для нашего журнала добавлено ниже, а статья приложена к этому письму. Ваша рецензия на статью вместе с Вашей рекомендацией должны быть направлены мне до {$reviewDueDate}.

Пожалуйста, подтвердите в ответном письме до {$weekLaterDate} Ваше согласие на рецензирование этой статьи или сообщите о своем отказе.

Заранее благодарю Вас,

{$editorialContactSignature}


Руководство по рецензированию

{$reviewGuidelines}
</body>
		<description>Это письмо редактора раздела, направляемое рецензенту, с запросом согласия или отказа от выполнения рецензирования статьи во втором или последующих раундах рецензирования. К письму приложен текст статьи. Это сообщение используется, если выбран процесс рецензирования через электронную почту на шаге 2 процесса настройки журнала. (В ином случае, смотри REVIEW_REQUEST_SUBSEQUENT.)</description>
	</email_text>
	<email_text key="REVIEW_CANCEL">
		<subject>Отмена запроса на рецензирование статьи</subject>
		<body>{$reviewerName}!

На данный момент мы решили отменить наш запрос на рецензирование Вами статьи «{$articleTitle}» для журнала «{$journalName}». Мы приносим свои извинения за причиненное Вам беспокойство и надеемся, что в будущем мы сможем к Вам обратиться за помощью в рецензировании статей для нашего журнала.

Если у Вас есть вопросы, пожалуйста, свяжитесь со мной.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Это письмо редактора раздела, направляемое рецензенту, который рецензирует статью, с уведомлением о том, что рецензирование этой статьи отменено.</description>
	</email_text>
	<email_text key="REVIEW_CONFIRM">
		<subject>Согласен дать рецензию</subject>
		<body>{$editorialContactName}!

Я могу и хочу дать рецензию на статью «{$articleTitle}» для журнала «{$journalName}». Благодарю Вас, что обратились ко мне, и я планирую завершить рецензирование этой статьи к указанному сроку, {$reviewDueDate}, а возможно и раньше.

{$reviewerName}</body>
		<description>Это письмо рецензента, направляемое редактору раздела, в ответ на запрос на рецензирование статьи, чтобы уведомить редактора раздела о том, что запрос на рецензирование принят и рецензия будет предоставлена к указанной дате.</description>
	</email_text>
	<email_text key="REVIEW_DECLINE">
		<subject>Не могу дать рецензию</subject>
		<body>{$editorialContactName}!

Боюсь, что в данный момент я не могу дать рецензию на статью «{$articleTitle}» для журнала «{$journalName}». Благодарю Вас, что обратились ко мне, в другой раз также не стесняйтесь, обращайтесь ко мне.

{$reviewerName}</body>
		<description>Это письмо рецензента, направляемое редактору раздела, в ответ на запрос на рецензирование статьи, чтобы уведомить редактора раздела о том, что запрос на рецензирование отклонен.</description>
	</email_text>
	<email_text key="REVIEW_COMPLETE">
		<subject>Рецензирование статьи завершено</subject>
		<body>{$editorialContactName}!

Я закончил рецензирование статьи «{$articleTitle}» для журнала «{$journalName}» и отправил свою рекомендацию «{$recommendation}».

{$reviewerName}</body>
		<description>Это письмо рецензента, направляемое редактору раздела, с уведомлением об окончании рецензирования и размещении комментариев и рекомендаций на сайте журнала.</description>
	</email_text>
	<email_text key="REVIEW_ACK">
		<subject>Подтверждение получения рецензии</subject>
		<body>{$reviewerName}!

Благодарю Вас за рецензирование статьи «{$articleTitle}» для журнала «{$journalName}». Мы ценим Ваш вклад в качество работы, которую мы издаем.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Это письмо отправляется редактором раздела в качестве подтверждения получения рецензии на статью и благодарности рецензенту за его вклад.</description>
	</email_text>
	<email_text key="REVIEW_REMIND">
		<subject>Напоминание о рецензии на статью</subject>
		<body>{$reviewerName}!

Мы хотели бы Вам напомнить о нашем запросе рецензии на статью «{$articleTitle}» для журнала «{$journalName}». Мы надеемся получить эту рецензию к {$reviewDueDate} и будем рады, если Вы как можно скорее ее подготовите.

Если у Вас нет имени пользователя и пароля для доступа к сайту журнала, Вы можете воспользоваться эту ссылку для сброса Вашего пароля (он будет направлен Вам вместе с Вашим именем пользователя. {$passwordResetUrl}

Адрес рукописи: {$submissionReviewUrl}

Пожалуйста, подтвердите Вашу возможность выполнить эту важную работу для нашего журнала. Жду вашего ответа.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Это письмо отправляется редактором раздела в качестве напоминания рецензенту о сроке предоставления рецензии.</description>
	</email_text>
	<email_text key="REVIEW_REMIND_ONECLICK">
		<subject>Напоминание о рецензии на статью</subject>
		<body>{$reviewerName}!

Мы хотели бы Вам напомнить о нашем запросе рецензии на статью «{$articleTitle}» для журнала «{$journalName}». Мы надеемся получить эту рецензию к {$reviewDueDate} и будем рады, если Вы как можно скорее ее подготовите.

Адрес рукописи: {$submissionReviewUrl}

Пожалуйста, подтвердите Вашу возможность выполнить эту важную работу для нашего журнала. Жду вашего ответа.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Это письмо отправляется редактором раздела в качестве напоминания рецензенту о сроке предоставления рецензии.</description>
	</email_text>
	<email_text key="REVIEW_REMIND_AUTO">
		<subject>Автоматическое напоминание о рецензии на статью</subject>
		<body>{$reviewerName}!

Мы хотели бы Вам напомнить о нашем запросе рецензии на статью «{$articleTitle}» для журнала «{$journalName}». Мы надеялись получить эту рецензию к {$reviewDueDate}, и это письмо было автоматически сгенерировано и отправлено Вам в связи с тем, что этот срок прошел. Все же мы будем рады, если Вы как можно скорее ее подготовите.

Если у Вас нет имени пользователя и пароля для доступа к сайту журнала, Вы можете воспользоваться эту ссылку для сброса Вашего пароля (он будет направлен Вам вместе с Вашим именем пользователя. {$passwordResetUrl}

Адрес рукописи: {$submissionReviewUrl}

Пожалуйста, подтвердите Вашу возможность выполнить эту важную работу для нашего журнала. Жду вашего ответа.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Это письмо автоматически отправляется, когда проходит срок предоставления рецензии (смотрите «Настройки рецензирования» на шаге 2 процесса настройки журнала) и прямой доступ для рецензента по ссылке отключен. Выполнение задач по расписанию должно быть включено и настроено (смотрите конфигурационный файл сайта).</description>
	</email_text>
	<email_text key="REVIEW_REMIND_AUTO_ONECLICK">
		<subject>Автоматическое напоминание о рецензии на статью</subject>
		<body>{$reviewerName}!

Мы хотели бы Вам напомнить о нашем запросе рецензии на статью «{$articleTitle}» для журнала «{$journalName}». Мы надеялись получить эту рецензию к {$reviewDueDate}, и это письмо было автоматически сгенерировано и отправлено Вам в связи с тем, что этот срок прошел. Все же мы будем рады, если Вы как можно скорее ее подготовите.

Адрес рукописи: {$submissionReviewUrl}

Пожалуйста, подтвердите Вашу возможность выполнить эту важную работу для нашего журнала. Жду вашего ответа.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Это письмо автоматически отправляется, когда проходит срок предоставления рецензии (смотрите «Настройки рецензирования» на шаге 2 процесса настройки журнала) и прямой доступ для рецензента по ссылке включен. Выполнение задач по расписанию должно быть включено и настроено (смотрите конфигурационный файл сайта).</description>
	</email_text>
	<email_text key="EDITOR_DECISION_ACCEPT">
		<subject>Решение редакции</subject>
		<body>{$authorName}!

Мы приняли решение относительно Вашей статьи «{$articleTitle}», направленной для публикации в журнал «{$journalTitle}».

Наше решение: принять статью.

{$editorialContactSignature}
</body>
		<description>Это письмо высылается автору редактором или редактором раздела, чтобы уведомить его об окончательном решении относительно его рукописи.</description>
	</email_text>
	<email_text key="EDITOR_DECISION_REVISIONS">
		<subject>Решение редакции</subject>
		<body>{$authorName}!

Мы приняли решение относительно Вашей статьи «{$articleTitle}», направленной для публикации в журнал «{$journalTitle}».

Наше решение: статья нуждается в корректировке.

{$editorialContactSignature}
</body>
		<description>Это письмо высылается автору редактором или редактором раздела, чтобы уведомить его об окончательном решении относительно его рукописи.</description>
	</email_text>
	<email_text key="EDITOR_DECISION_RESUBMIT">
		<subject>Решение редакции</subject>
		<body>{$authorName}!

Мы приняли решение относительно Вашей статьи «{$articleTitle}», направленной для публикации в журнал «{$journalTitle}».

Наше решение: отправить рукопись на повторное рецензирование.

{$editorialContactSignature}
</body>
		<description>Это письмо высылается автору редактором или редактором раздела, чтобы уведомить его об окончательном решении относительно его рукописи.</description>
	</email_text>
	<email_text key="EDITOR_DECISION_DECLINE">
		<subject>Решение редакции</subject>
		<body>{$authorName}!

Мы приняли решение относительно Вашей статьи «{$articleTitle}», направленной для публикации в журнал «{$journalTitle}».

Наше решение: отклонить статью.

{$editorialContactSignature}
</body>
		<description>Это письмо высылается автору редактором или редактором раздела, чтобы уведомить его об окончательном решении относительно его рукописи.</description>
	</email_text>
	<email_text key="COPYEDIT_REQUEST">
		<subject>Запрос на литературное редактирование</subject>
		<body>{$copyeditorName}!

Я хотел бы попросить Вас выполнить литературное редактирование статьи «{$articleTitle}» для журнала «{$journalName}», выполнив следующие шаги.
1. Щелкните на адресе рукописи ниже.
2. Войдите на сайт журнала под своей учетной записью и щелкните на файле, который появился на шаге 1.
3. Изучите «Руководство по литературному редактированию», размещенное на веб-странице.
4. Откройте загруженный файл и выполните литературное редактирование, добавляя вопросы автору при необходимости.
5. Сохраните файл с правкой и загрузите его на сайт на шаг 1 литературного редактирования.
6. Отправьте письмо «ЗАКОНЧЕНА» автору.

Адрес журнала «{$journalName}»: {$journalUrl}
Адрес рукописи: {$submissionCopyeditingUrl}
Имя пользователя: {$copyeditorUsername}

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Это письмо отправляется редактором раздела литературному редактору статьи с запросом о начале процесса литературного редактирования. В письме содержится информация о рукописи и о том, как получить к ней доступ.</description>
	</email_text>
	<email_text key="COPYEDIT_COMPLETE">
		<subject>Литературное редактирование завершено</subject>
		<body>{$editorialContactName}!

Мы завершили литературное редактирование Вашей статьи «{$articleTitle}» для журнала «{$journalName}». Чтобы просмотреть предлагаемые изменения и ответить на вопросы автору, пожалуйста, выполните следующие шаги:

1. Зайдите на сайт журнала по адресу, приведенному ниже, используя свое имя пользователя и пароль (при необходимости воспользуйтесь ссылкой «Забыли Ваш пароль?»).
2. Щелкните на файле в «1. Первоначальное литературное редактирование», чтобы скачать и открыть отредактированную версию.
3. Просмотрите правки литературного редактора, внесите изменения, используя функцию отслеживания исправлений в Word, и ответьте на вопросы.
4. Сохраните файл на своем компьютере и загрузите его в «2. Литературное редактирование автором».
5. Щелкните на значке письма под «ЗАКОНЧЕНА» и отправьте письмо редактору.

Это последняя возможность для Вас внести существенные изменения. На следующем этапе Вам будет предложено вычитать гранки, но на этой стадии могут быть исправлены лишь небольшие типографические ошибки и ошибки верстки.

Адрес рукописи: {$submissionEditingUrl}
Имя пользователя: {$authorUsername}

Если Вы не можете выполнить эту работу сейчас или у Вас есть какие-либо вопросы, пожалуйста, свяжитесь со мной. Спасибо Вам за то, что выбрали наш журнал для опубликования Вашей работы.

{$copyeditorName}</body>
		<description>Это письмо отправляется литературным редактором статьи автору и редактору раздела с уведомлением о завершении первого этапа процесса литературного редактирования. В письме содержится информация о доступе к рукописи и предупреждение о том, что это последняя возможность для автора внести значительные изменения.</description>
	</email_text>
	<email_text key="COPYEDIT_ACK">
		<subject>Подтверждение получения правки от литературного редактора</subject>
		<body>{$copyeditorName}!

Благодарю Вас за литературное редактирование статьи «{$articleTitle}» для журнала «{$journalName}». Это весомый вклад в качество нашего журнала.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Это письмо редактора раздела, направляемое литературному редактору рукописи, с подтверждением того , что литературный редактор успешно завершил процесс литературного редактирования, и благодарностью за его вклад.</description>
	</email_text>
	<email_text key="COPYEDIT_AUTHOR_REQUEST">
		<subject>Запрос на просмотр правки статьи литературным редактором</subject>
		<body>{$authorName}!

Ваша статья «{$articleTitle}» для журнала «{$journalName}» прошла первый этап литературного редактирования и доступна Вам для просмотра, для этого выполните следующие шаги.

1. Щелкните по адресу статьи, приведенному ниже.
2. Войдите на сайт журнала под своей учетной записью и щелкните на файле, который появляется на шаге 1.
3. Откройте загруженный на Ваш компьютер вариант статьи.
4. Просмотрите текст, включая предложения литературного редактора и вопросы автору.
5. Сделайте свои литературные правки, которые могут еще улучшить текст.
6. После завершения загрузите файл на сервер, в шаг 2.
7. Щелкните на ссылке МЕТАДАННЫЕ, чтобы проверить информацию для индексирования на полноту и точность.
8. Отправьте письма «ЗАКОНЧЕНА» редактору и литературному редактору.

Адрес статьи: {$submissionCopyeditingUrl}
Имя пользователя: {$authorUsername}

Это последняя возможность внести существенные литературные правки в статью. Стадия корректуры, которая будет проходить после подготовки гранок, позволит исправить только типографические ошибки и ошибки верстки.

Если Вы не можете выполнить эту работу сейчас или у Вас есть какие-либо вопросы, пожалуйста, свяжитесь со мной. Спасибо Вам за то, что выбрали наш журнал для опубликования Вашей работы.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Это письмо редактора раздела, направляемое автору статьи, с запросом на вычитывание работы литературного редактора. В письме содержится информация о доступе к рукописи и предупреждение о том, что это последняя возможность для автора внести значительные изменения.</description>
	</email_text>
	<email_text key="COPYEDIT_AUTHOR_COMPLETE">
		<subject>Просмотр правки литературного редактора завершен</subject>
		<body>{$editorialContactName}!

Я просмотрел правку статьи «{$articleTitle}» для журнала «{$journalName}», выполненную литературным редактором, и она готова для финального этапа литературного редактирования и подготовки к верстке.

Благодарю Вас за этот вклад в мою работу,
{$authorName}</body>
		<description>Это письмо автора, направляемое редактору раздела, с уведомлением о том, что процесс литературного редактирования автором завершен.</description>
	</email_text>
	<email_text key="COPYEDIT_AUTHOR_ACK">
		<subject>Подтверждение просмотра литературной правки автора</subject>
		<body>{$authorName}!

Благодарю Вас за просмотр литературной правки Вашей статьи «{$articleTitle}» для журнала «{$journalName}». Мы собираемся опубликовать эту работу.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Это письмо редактора раздела, направляемое автору статьи, с подтверждением завершения процесса литературного редактирования автором и благодарностью за его вклад.</description>
	</email_text>
	<email_text key="COPYEDIT_FINAL_REQUEST">
		<subject>Запрос на финальный просмотр литературной правки статьи</subject>
		<body>{$copyeditorName}!

Автор и редактор завершили свой просмотр литературной правки статьи «{$articleTitle}» для журнала «{$journalName}». Теперь нужно подготовить «чистовую копию» для верстки, выполнив следующие шаги.
1. Щелкните по адресу статьи, приведенному ниже.
2. Войдите на сайт журнала под своей учетной записью и щелкните на файле, который появляется на шаге 2.
3. Откройте загруженный на Ваш компьютер файл и примите все исправления — правки и ответы на вопросы.
4. Сохраните готовый «чистовой» файл и загрузите его на сервер, в шаг 3 литературного редактирования.
5. Щелкните на ссылке МЕТАДАННЫЕ, чтобы проверить информацию для индексирования (сохраняйте все изменения).
6. Отправьте письмо «ЗАКОНЧЕНА» редактору.

Адрес журнала «{$journalName}»: {$journalUrl}
Адрес статьи: {$submissionCopyeditingUrl}
Имя пользователя: {$copyeditorUsername}

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Это письмо редактора раздела, направляемое литературному редактору, с запросом на выполнение финального этапа литературного редактирования статьи, после чего начнется процесс верстки статьи.</description>
	</email_text>
	<email_text key="COPYEDIT_FINAL_COMPLETE">
		<subject>Финальный просмотр литературной правки статьи завершен</subject>
		<body>{$editorialContactName}!

Я подготовил чистовую версию статьи «{$articleTitle}» для журнала «{$journalName}», прошедшую процесс литературного редактирования. Статья готова для верстки и подготовки гранок.

{$copyeditorName}</body>
		<description>Это письмо литературного редактора, направляемое редактору раздела, с уведомлением о том, что финальный этап литературного редактирования завершен и можно начинать процесс верстки.</description>
	</email_text>
	<email_text key="COPYEDIT_FINAL_ACK">
		<subject>Подтверждение просмотра финальной версии литературной правки статьи</subject>
		<body>{$copyeditorName}:

Благодарю Вас за выполнение литературного редактирования статьи «{$articleTitle}» для журнала «{$journalName}». Подготовка «чистовой версии» для верстки является важным этапом редакционного процесса.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Это письмо редактора раздела, направляемое литературному редактору, с подтверждением завершения финального этапа литературного редактирования и благодарностью за его вклад.</description>
	</email_text>
	<email_text key="LAYOUT_REQUEST">
		<subject>Запрос гранок</subject>
		<body>{$layoutEditorName}!

Необходимо сверстать гранки статьи «{$articleTitle}» для журнала «{$journalName}». Для этого нужно выполнить следующие шаги.

1. Щелкните по адресу статьи, приведенному ниже.
2. Войдите на сайт журнала под своей учетной записью и используйте файл из «Версия для верстки» для подготовки гранок в соответствии со стандартами журнала.
3. Отправьте письмо «ЗАКОНЧЕНА» редактору.

Адрес журнала «{$journalName}»: {$journalUrl}
Адрес статьи: {$submissionLayoutUrl}
Имя пользователя: {$layoutEditorUsername}

Если Вы не можете выполнить эту работу сейчас или у Вас есть какие-либо вопросы, пожалуйста, свяжитесь со мной.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Это письмо редактора раздела, направляемое верстальщику, с уведомлением о том, что ему поручена верстка статьи. В письме содержится информация о статье и о том, как получить к ней доступ.</description>
	</email_text>
	<email_text key="LAYOUT_COMPLETE">
		<subject>Гранки завершены</subject>
		<body>{$editorialContactName}!

К статье «{$articleTitle}» для журнала «{$journalName}» подготовлены гранки, можно начинать корректуру.

Если у Вас есть какие-либо вопросы, пожалуйста, свяжитесь со мной.

{$layoutEditorName}</body>
		<description>Это письмо верстальщика, направляемое редактору раздела, c уведомлением о том, что верстка завершена.</description>
	</email_text>
	<email_text key="LAYOUT_ACK">
		<subject>Подтверждение получения верстки</subject>
		<body>{$layoutEditorName}!

Благодарю Вас за верстку и подготовку гранок статьи «{$articleTitle}» для журнала «{$journalName}». Это важный вклад в издательский процесс.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Это письмо редактора раздела, направляемое верстальщику, с подтверждением того, что процесс верстки завершен, и благодарностью верстальщику за его вклад.</description>
	</email_text>
	<email_text key="PROOFREAD_AUTHOR_REQUEST">
		<subject>Запрос на корректуру (Автор)</subject>
		<body>{$authorName}!

Вашу статью «{$articleTitle}» для журнала «{$journalName}» необходимо вычитать на предмет ошибок, выполнив следующие шаги.
1. Щелкните по адресу статьи, приведенному ниже.
2. Войдите на сайт журнала под своей учетной записью и прочитайте «Руководство по корректуре».
3. Щелкните на ПОКАЗАТЬ ГРАНКУ в разделе «Макет» и внимательно прочитайте гранки во всех использованных форматах.
4. Введите типографические правки и правки оформления в окно «Корректорские правки».
5. Сохраните и отправьте правки электронной почтой верстальщику и корректору.
6. Отправьте письмо «ЗАКОНЧЕНА» редактору.

Адрес статьи: {$submissionUrl}
Имя пользователя: {$authorUsername}

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Это письмо редактора раздела, направляемое автору, с уведомлением о том, что гранки статьи готовы для вычитки. В письме содержится информация о статье и о том, как получить к ней доступ.</description>
	</email_text>
	<email_text key="PROOFREAD_AUTHOR_COMPLETE">
		<subject>Корректура завершена (Автор)</subject>
		<body>{$editorialContactName}!

Я завершил вычитку гранок моей статьи «{$articleTitle}» для журнала «{$journalName}». Гранки готовы для финальной правки, выполняемой корректором и верстальщиком.

{$authorName}</body>
		<description>Это письмо автора, направляемое корректору и редактору, с уведомлением о том, что этап авторской корректуры завершен и детали можно найти в комментариях к статье.</description>
	</email_text>
	<email_text key="PROOFREAD_AUTHOR_ACK">
		<subject>Подтверждение вычитки (Автор)</subject>
		<body>{$authorName}!

Благодарю Вас за вычитку гранок Вашей статьи «{$articleTitle}» для журнала «{$journalName}». Мы вскоре опубликуем Вашу работу.

Если Вы подписаны на нашу рассылку информационных сообщений, Вы получите письмо с содержанием выпуска, как только он будет опубликован. Если у вас есть какие-либо вопросы, пожалуйста, свяжитесь со мной.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Это письмо редактора раздела, направляемое автору, с подтверждение окончания первоначального этаа вычитки и благодарностью за его вклад.</description>
	</email_text>
	<email_text key="PROOFREAD_REQUEST">
		<subject>Запрос на корректуру</subject>
		<body>{$proofreaderName}!

Статью «{$articleTitle}» для журнала «{$journalName}» необходимо вычитать на предмет ошибок, выполнив следующие шаги.
1. Щелкните по адресу статьи, приведенному ниже.
2. Войдите на сайт журнала под своей учетной записью и прочитайте «Руководство по корректуре».
3. Щелкните на ПОКАЗАТЬ ГРАНКУ в разделе «Макет» и внимательно прочитайте гранки во всех использованных форматах.
4. Введите типографические правки и правки оформления в окно «Корректорские правки».
5. Сохраните и отправьте правки электронной почтой верстальщику.
6. Отправьте письмо «ЗАКОНЧЕНА» редактору.

Адрес статьи: {$submissionUrl}
Имя пользователя: {$proofreaderUsername}

Если Вы не можете выполнить эту работу сейчас или у Вас есть какие-либо вопросы, пожалуйста, свяжитесь со мной. Благодарю Вас за Ваш вклад в наш журнал.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Это письмо редактора раздела, направляемое корректору, с запросом на выполнение вычитки гранок статьи. В письме содержится информация о статье и о том, как получить к ней доступ.</description>
	</email_text>
	<email_text key="PROOFREAD_COMPLETE">
		<subject>Корректура завершена</subject>
		<body>{$editorialContactName}!

Я завершил вычитку гранок статьи «{$articleTitle}» для журнала «{$journalName}». Гранки готовы для финальной правки, выполняемой верстальщиком.

{$proofreaderName}</body>
		<description>Это письмо корректора, направляемое редактору раздела, с уведомлением о том, что корректор завершил вычитку статьи.</description>
	</email_text>
	<email_text key="PROOFREAD_ACK">
		<subject>Подтверждение вычитки</subject>
		<body>{$proofreaderName}!

Благодарю Вас за вычитку гранок статьи «{$articleTitle}» для журнала «{$journalName}». Эта работа — важный вклад в качество нашего журнала.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Это письмо редактора раздела, направляемое корректору, с подтверждением завершения процесса корректуры корректором и благодарностью за его вклад.</description>
	</email_text>
	<email_text key="PROOFREAD_LAYOUT_REQUEST">
		<subject>Запрос на корректуру (Верстальщик)</subject>
		<body>{$layoutEditorName}!

Статья «{$articleTitle}» для журнала «{$journalName}» была вычитана автором и корректором, теперь необходимо внести все корректировки, выполнив следующие шаги.
1. Щелкните по адресу статьи, приведенному ниже.
2. Войдите на сайт журнала и просмотрите «Корректорские правки», чтобы выполнить корректуру гранок.
3. Загрузите исправленные гранки на сайт.
4. Отправьте письмо «ЗАКОНЧЕНА» редактору на шаге 3 процесса корректуры.

Адрес журнала «{$journalName}»: {$journalUrl}
Адрес статьи: {$submissionUrl}
Имя пользователя: {$layoutEditorUsername}

Если Вы не можете выполнить эту работу сейчас или у Вас есть какие-либо вопросы, пожалуйста, свяжитесь со мной. Благодарю Вас за Ваш вклад в наш журнал.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Это письмо редактора раздела, направляемое верстальщику, с уведомлением о том, что гранки статьи готов к финальному этапу корректуры. В письме содержится информация о статье и о том, как получить к ней доступ.</description>
	</email_text>
	<email_text key="PROOFREAD_LAYOUT_COMPLETE">
		<subject>Корректура завершена (Верстальщик)</subject>
		<body>{$editorialContactName}!

Гранки статьи «{$articleTitle}» для журнала «{$journalName}» были изменены в соответствии с корректорскими правками. Эта статья готова к публикации.

{$layoutEditorName}</body>
		<description>Это письмо верстальщика, направляемое редактору раздела, с уведомлением о том, что финальный этап корректуры завершен и статья готова к публикации.</description>
	</email_text>
	<email_text key="PROOFREAD_LAYOUT_ACK">
		<subject>Подтверждение правки (Верстальщик)</subject>
		<body>{$layoutEditorName}!

Благодарю Вас за выполнение правки гранок статьи «{$articleTitle}» для журнала «{$journalName}». Эта работа — важный вклад в качество нашего журнала.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Это письмо редактора раздела, направляемое верстальщику, с подтверждением завершения финального этапа корректуры и благодарностью за его вклад.</description>
	</email_text>
	<email_text key="EMAIL_LINK">
		<subject>Эта статья будет Вам интересна</subject>
		<body>Я полагаю, что Вам будет интересно посмотреть статью «{$articleTitle}» (авторы: {$authorName}), опубликованную в Томе {$volume}, № {$number} ({$year}) журнала «{$journalName}» по адресу {$articleUrl}.</body>
		<description>Этот шаблон письма позволяет зарегистрированному читателю возможность отправить информацию о статье тому, кому она может быть интересна. Она доступна через «Инструменты читателя»  и должна быть включена управляющим журнала на странице «Инструменты читателя: Администрирование».</description>
	</email_text>
	<email_text key="SUBSCRIPTION_NOTIFY">
		<subject>Уведомление о подписке</subject>
		<body>{$subscriberName}!

Вы зарегистрированы как подписчик журнала «{$journalName}» в нашей онлайн-системе управления журналом со следующей подпиской:

{$subscriptionType}

Чтобы получить доступ к контенту, который доступен только для подписчиков, просто войдите на сайт журнала со своим именем пользователя «{$username}».

Как только Вы войдете на сайт журнала, Вы можете в любой момент изменить Ваш профиль пользователя и пароль.

Пожалуйста, обратите внимание, что если у Вас есть подписка на всю организацию, то пользователям Вашей организации не нужно будет входить в систему, так как запросы на контент, предоставляемый по подписке, автоматически будут аутентифицированы системой.

Если у Вас есть какие-либо вопросы, пожалуйста, не стесняйтесь, связывайтесь со мной.

{$subscriptionContactSignature}</body>
		<description>Это письмо уведомляет зарегистрированного читателя, что менеджер создал подписку для него. В письме содержится адрес журнала и инструкции по доступу.</description>
	</email_text>
	<email_text key="OPEN_ACCESS_NOTIFY">
		<subject>Выпуск в открытом доступе</subject>
		<body>Уважаемые читатели!

Журнал «{$journalName}» только что предоставил открытый доступ к следующему выпуску. Мы предлагаем вам ознакомиться здесь с содержанием выпуска, а затем посетить наш веб-сайт ({$journalUrl}), чтобы прочитать статьи и сообщения на интересующие вас темы.

Благодарю вас за постоянный интерес к нашей работе,
{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Это письмо отправляется тем зарегистрированным читателям, которые подписались на отправку информационных сообщений, когда номер появляется в открытом доступе.</description>
	</email_text>
	<email_text key="SUBSCRIPTION_BEFORE_EXPIRY">
		<subject>Уведомление об окончании срока подписки</subject>
		<body>{$subscriberName}!

Ваша подписка на журнал «{$journalName}» истекает в ближайшее время.

{$subscriptionType}
Дата окончания подписки: {$expiryDate}

Чтобы Ваш доступ к этому журналу не прерывался, пожалуйста, перейдите на сайт журнала и продлите Вашу подписку. Вы можете войти на сайт журнала со своим именем пользователя «{$username}».

Если у Вас есть какие-либо вопросы, пожалуйста, не стесняйтесь, связывайтесь со мной.

{$subscriptionContactSignature}</body>
		<description>Это письмо уведомляет подписчика о том, что его подписка вскоре закончится. В письме содержится адрес журнала и инструкции по доступу.</description>
	</email_text>
	<email_text key="SUBSCRIPTION_AFTER_EXPIRY">
		<subject>Срока подписки истек</subject>
		<body>{$subscriberName}!

Срок Вашей подписки на журнал «{$journalName}» истек.

{$subscriptionType}
Дата окончания подписки: {$expiryDate}

Для продления Вашей подписки, пожалуйста, перейдите на сайт журнала. Вы можете войти на сайт журнала со своим именем пользователя «{$username}».

Если у Вас есть какие-либо вопросы, пожалуйста, не стесняйтесь, связывайтесь со мной.

{$subscriptionContactSignature}</body>
		<description>Это письмо уведомляет подписчика о том, что срок его подписки закончился. В письме содержится адрес журнала и инструкции по доступу.</description>
	</email_text>
	<email_text key="SUBSCRIPTION_AFTER_EXPIRY_LAST">
		<subject>Срок подписки истек — последнее напоминание</subject>
		<body>{$subscriberName}!

Срок Вашей подписки на журнал «{$journalName}» истек.
Пожалуйста, обратите внимание, что это — последнее напоминание, которое будет отправлено Вам электронной почтой.

{$subscriptionType}
Дата окончания подписки: {$expiryDate}

Для продления Вашей подписки, пожалуйста, перейдите на сайт журнала. Вы можете войти на сайт журнала со своим именем пользователя «{$username}».

Если у Вас есть какие-либо вопросы, пожалуйста, не стесняйтесь, связывайтесь со мной.

{$subscriptionContactSignature}</body>
		<description>Это письмо уведомляет подписчика о том, что срок его подписки закончился. В письме содержится адрес журнала и инструкции по доступу.</description>
	</email_text>
	<email_text key="SUBSCRIPTION_PURCHASE_INDL">
		<subject>Покупка подписки: индивидуальная</subject>
		<body>На сайте была приобретена индивидуальная подписка на журнал «{$journalName}» со следующими деталями.

Тип подписки:
{$subscriptionType}

Пользователь:
{$userDetails}

Информация о членстве (если указана):
{$membership}

Для просмотра или редактирования этой подписки, пожалуйста, используйте следующий адрес.

Адрес подписки: {$subscriptionUrl}
</body>
		<description>Это письмо уведомляет менеджера по подписке, что через сайт была куплена индивидуальная подписка. В письме содержится общая информация о подписке и ссылка на быстрый доступ к приобретенной подписке.</description>
	</email_text>
	<email_text key="SUBSCRIPTION_PURCHASE_INSTL">
		<subject>Покупка подписки: на организацию</subject>
		<body>На сайте была приобретена для организации подписка на журнал «{$journalName}» со следующими деталями. Для активации подписки, пожалуйста, используйте приведенный адрес подписки и установите статус подписки в «Активна».

Тип подписки:
{$subscriptionType}

Организация:
{$institutionName}
{$institutionMailingAddress}

Доменное имя (если указано):
{$domain}

IP-диапазоны (если указаны):
{$ipRanges}

Контактное лицо:
{$userDetails}

Информация о членстве (если указана):
{$membership}

Для просмотра или редактирования этой подписки, пожалуйста, используйте следующий адрес.

Адрес подписки: {$subscriptionUrl}
</body>
		<description>Это письмо уведомляет менеджера по подписке, что через сайт была куплена подписка на организацию. В письме содержится общая информация о подписке и ссылка на быстрый доступ к приобретенной подписке.</description>
	</email_text>
	<email_text key="SUBSCRIPTION_RENEW_INDL">
		<subject>Продление подписки: индивидуальная</subject>
		<body>На сайте была индивидуальная подписка на журнал «{$journalName}» была продлена со следующими деталями.

Тип подписки:
{$subscriptionType}

Пользователь:
{$userDetails}

Информация о членстве (если указана):
{$membership}

Для просмотра или редактирования этой подписки, пожалуйста, используйте следующий адрес.

Адрес подписки: {$subscriptionUrl}
</body>
		<description>Это письмо уведомляет менеджера по подписке, что через сайт была продлена индивидуальная подписка. В письме содержится общая информация о подписке и ссылка на быстрый доступ к приобретенной подписке.</description>
	</email_text>
	<email_text key="SUBSCRIPTION_RENEW_INSTL">
		<subject>Покупка подписки: на организацию</subject>
		<body>На сайте была продлена подписка на журнал «{$journalName}» для организации со следующими деталями.

Тип подписки:
{$subscriptionType}

Организация:
{$institutionName}
{$institutionMailingAddress}

Доменное имя (если указано):
{$domain}

IP-диапазоны (если указаны):
{$ipRanges}

Контактное лицо:
{$userDetails}

Информация о членстве (если указана):
{$membership}

Для просмотра или редактирования этой подписки, пожалуйста, используйте следующий адрес.

Адрес подписки: {$subscriptionUrl}
</body>
		<description>Это письмо уведомляет менеджера по подписке, что через сайт была продлена подписка на организацию. В письме содержится общая информация о подписке и ссылка на быстрый доступ к приобретенной подписке.</description>
	</email_text>
	<email_text key="CITATION_EDITOR_AUTHOR_QUERY">
		<subject>Редактирование ссылок</subject>
		<body>{$authorFirstName}!

Пожалуйста, проверьте или пришлите нам правильно оформленную запись для следующей ссылки из Вашей статьи «{$articleTitle}»:

{$rawCitation}

Заранее балгодарю Вас!

{$userFirstName}
Литературный редактор, журнал «{$journalName}»
</body>
		<description>Это письмо позволяет литературным редакторам запрашивать дополнительную информацию о ссылках у авторов.</description>
	</email_text>
	<email_text key="GIFT_AVAILABLE">
		<subject>{$giftNoteTitle}</subject>
		<body>Dear {$recipientFirstName}!

{$buyerFullName} хотел бы подарить Вам следующий подарок в журнале «{$giftJournalName}»:

{$giftDetails}


{$giftNote}


Вы получите еще одно письмо, в котором будет информация о входе на сайт журнала и инструкции по получению Вашего подарка.

Мы надеемся, что Вам понравится этот подарок!

{$giftContactSignature}
</body>
		<description>Это письмо уведомляет получателя подарка о том, что подарок был куплен и доступен для получения.</description>
	</email_text>
	<email_text key="GIFT_USER_REGISTER">
		<subject>Получите Ваш подарок: информация о входе</subject>
		<body>Dear {$recipientFirstName}!

{$buyerFullName} хотел бы подарить Вам следующий подарок в журнале «{$giftJournalName}»:

{$giftDetails}


Для получения Вашего подарка войдите на сайт журнала по адресу {$giftUrl}

Ваше имя пользователя: {$username}
Ваш пароль: {$password}

После входа на сайт Вы можете в любой момент изменить свой пароль.

Мы надеемся, что Вам понравится этот подарок!

{$giftContactSignature}
</body>
		<description>Это письмо уведомляет получателя подарка о данных для входа на сайт для созданной учетной записи.</description>
	</email_text>
	<email_text key="GIFT_USER_LOGIN">
		<subject>Получите Ваш подарок: информация о входе</subject>
		<body>Dear {$recipientFirstName}!

{$buyerFullName} хотел бы подарить Вам следующий подарок в журнале «{$giftJournalName}»:

{$giftDetails}


Для получения Вашего подарка войдите на сайт журнала по адресу {$giftUrl}

Ваше имя пользователя: {$username}

Мы надеемся, что Вам понравится этот подарок!

{$giftContactSignature}
</body>
		<description>Это письмо уведомляет получателя подарка о данных для входа на сайт.</description>
	</email_text>
<email_text key="REVISED_VERSION_NOTIFY">
        <subject>Исправленная версия загружена</subject>
        <body>{$editorialContactName}!

Исправленная версия статьи «{$articleTitle}» была загружена на сайт (автор — {$authorName}).

Адрес статьи: {$submissionUrl}

{$editorialContactSignature}</body>
        <description>Это письмо автоматически отправляется назначенному редактору, когда автор загружает исправленную версию статьи на сайт.</description>
    </email_text>
</email_texts>
