<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000003.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2015 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2015 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Author Submission Process - Indexing and Metadata 
  *
  -->

<topic id="submission/topic/000003" locale="fr_FR" title="Création de l’index et des métadonnées" toc="submission/toc/000000" key="submission.indexingAndMetadata">
	<section>
		<![CDATA[<p>Ce système du journal fait que les auteurs participent à la création de l’index des présentations au journal. Le système génère lui-même aussi certains index ou éléments des métadonnées (tel le titre du journal, la date, l’adresse URL, etc.). Les métadonnées, ou données au sujet des données, se résume en une série de termes qui décrivent le document ou les données en cause, par conséquent l’usage de termes comparables qui font la même chose pour la création de l’index. Le journal utilise un protocole pour métadonnées pour indexer les présentations qui a été développé et est tenu à jour par l’Open Archives Initiative (OAI) qui s’alimente à son tour sur le site de Dublin Core Metadata Initiative. Le protocole OAI Metadata Harvesting est le standard émergeant pour la recherche, rendant les moteurs de recherche accommodant le protocole OAI capables de créer des index de recherche basé sur les ressources disponibles autour du monde. Cependant, le contenu du journal est aussi accessible par Google et autres moteurs de recherche standards pour le Web.</p><p><em>Éléments des métadonnées</em>. Le Dublin Core consiste en 15 éléments de métadonnées qui sont utilisés pour identifier et décrire les documents. Les éléments incluent les termes traditionnels d’indexation pour identifier les documents, tel l’auteur, le titre, la description, le résumé, le sujet, permettant une indexation plus détaillée et granuleuse, en y incluant des éléments tel que le type, la couverture, et le commanditaire. Le directeur du journal et l’éditeur du journal ont déterminé quels éléments des métadonnées sont appropriés pour ce journal et ont fournis des exemples de chacun &mdash; basé sur domaine et la focus du journal, &mdash; pour guider les auteurs.</p><p>En entrant le résumé, un HTML limité peut être utilisé  pour obtenir un formatage plus complexe.</p><p><em>Avantages de l’indexation</em>. Les auteurs sont encouragés à compléter l’indexation de leur présentations à l’étape 2 du processus de présentation, et auront l’opportunité de revoir et réviser les métadonnées lors du processus éditorial. Les métadonnées peuvent aussi être révisées à l’étape de la révision de copie. Les métadonnées pour ce journal seront récoltées par de nombreux moteurs de recherche dédiés à la recherche qui créent en effet, un index de recherche ou un guide. L’ouvrage qui est bien indexée sera trouvée beaucoup plus facilement  par ceux qui en ont besoin et seront plus enclins à citer leur source. Bien qu’il y est des limites aux nombre de termes par lesquels un ouvrage est indexé, les auteurs sont encouragés à songer comment leur ouvrage est situé et trouvé grâce à un index détaillé.</p>]]>	
	</section>
</topic>
