<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE locale SYSTEM "../../../../../lib/pkp/dtd/locale.dtd">

<!--
  * plugins/importexport/datacite/locale/es_ES/locale.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2018 Simon Fraser University
  * Copyright (c) 2003-2018 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  * Localization information: https://pkp.sfu.ca/wiki/index.php?title=OJS:_Spanish_(es_ES)
  * Localization strings.
  -->
 
<locale name="es_ES" full_name="Español (España)">
	<message key="plugins.importexport.datacite.displayName">Módulo de exportación/registro de DataCite</message>
	<message key="plugins.importexport.datacite.description">Exportar o registrar metadatos de número, de artículo, de galerada y de archivos complementarios en formato DataCite.</message>

	<message key="plugins.importexport.datacite.intro"><![CDATA[
		Si quiere registrar los DOI con DataCite, contacte con el Agente de gestión a través de la <a href="http://datacite.org/contact" target="_blank">Página de inicio de DataCite</a>. Éste le remitirá a su miembro local de DataCite. Una vez contactado el miembro de la organización, tendrá acceso al servicio de DataCite para generar los identificadores persistentes (DOI) y registrar los metadatos relacionados. Si no posee su propio nombre de usuario/a y contraseña, podrá exportar en formato XML DataCite pero no podrá registrar sus DOI con DataCite dentro de OJS. Tenga en cuenta que la contraseña se guardará como texto plano, es decir, sin encriptar, debido a los requisitos del servicio de registro DataCite.
	]]></message>

	<message key="plugins.importexport.datacite.settings.form.username">Nombre de usuario/a (símbolo)</message>
	<message key="plugins.importexport.datacite.settings.form.usernameRequired">Introduzca el nombre de usuario/a (símbolo) que le proporcionó DataCite. El nombre de usuario/a no puede contener dos puntos.</message>

	<message key="plugins.importexport.datacite.cliUsage"><![CDATA[Uso:
{$scriptName} {$pluginName} export [outputFileName] [journal_path] {issues|articles|galleys} objectId1 [objectId2] ...
{$scriptName} {$pluginName} register [journal_path] {issues|articles|galleys} objectId1 [objectId2] ...
]]></message>
	<message key="plugins.importexport.datacite.settings.description">Configure el módulo de exportación DataCite antes de usarlo por primera vez.</message>
	<message key="plugins.importexport.datacite.senderTask.name">Tarea de registro automático DataCite</message>
	<message key="plugins.importexport.datacite.settings.form.automaticRegistration.description">OJS depositará los DOI automáticamente en DataCite. Tenga en cuenta que este proceso puede llevar cierto tiempo tras la publicación (p.ej. en función de su configuración cron). Puede comprobar todos los DOI no registrados.</message>
	<message key="plugins.importexport.datacite.settings.form.testMode.description">Utilice el prefijo de prueba DataCite para registrar los DOI. No olvide desactivar esta opción en la versión de producción.</message>
</locale>
