<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE email_texts SYSTEM "../../../../../lib/pkp/dtd/emailTemplateData.dtd">
<!--
  * emailTemplateData.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Localized email templates XML file.
  *
  -->
<email_texts locale="da_DK">
	<email_text key="OFR_REVIEW_REMINDER">
		<subject>Bedømmelse: Husk forfaldsdato</subject>
		<body>Kære {$authorName}:

Dette er blot for at minde dig om vores forespørgsel om din bedømmelse af  {$objectForReviewTitle} er forfalden {$objectForReviewDueDate}.

For at indsende din bedømmelse bedes du logge dig ind på tidsskriftets hjemmeside og færdiggøre online indsendelsen. For nemheds skyld finder du URL-adressen her: {$submissionUrl}

Du er velkommen til at kontakte mig, hvis du spørgsmål eller betænkeligheder omkring denne bedømmelse.

Tak for dit bidrag. Jeg ser frem til at høre fra dig.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>This is an automatically generated email that is sent to an object for review author as a reminder that the due date for the review is approaching.</description>
	</email_text>
	<email_text key="OFR_REVIEW_REMINDER_LATE">
		<subject></subject>
		<body>Kære {$authorName}:

Dette blot for at minde dig om, at din bedømmelse af {$objectForReviewTitle} skulle have være afsendt {$objectForReviewDueDate}. Imidlertid har vi intet modtaget.

For at færdiggøre din bedømmelse, bedes du logge ind på tidsskriftets hjemmeside og udfylde indsendelsen. For nemheds skyld finder du URL-adressen nedenfor.

Indsendelses-URL: {$submissionUrl}

Du er velkommen til at kontakte mig, hvis du har spørgsmål eller betænkeligheder omkring denne bedømmelse.

Tak for dit bidrag. Jeg ser frem til at modtage din indsendelse.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description></description>
	</email_text>
	<email_text key="OFR_OBJECT_ASSIGNED">
		<subject>Object for Review: Object Assigned</subject>
		<body>Kære {$authorName}:

Denne e-mail bekræfter, at {$objectForReviewTitle} er blevet tildelt dig til bedømmelse med forfaldsdato {$objectForReviewDueDate}.

Vær venlig at sikre, at din mailadresse i din brugerprofil er opdateret. Denne adresse vil blive benyttet når objektet skal vidersendes til bedømmelse.

I din brugerprofil står følgende mailadresse:
{$authorMailingAddress}

Hvis denne adresse er ufuldstændig eller ugyldig bedes du opdatere den via følgende URL:

Brugerprofil-URL: {$userProfileUrl}
 
For at færdiggøre din bedømmelse, bedes du logge ind på tidsskriftets hjemmeside og udfylde indsendelsen vis følgende URL-adresse:

Indsendelses-URL: {$submissionUrl}

Du er velkommen til at kontakte mig, hvis du har spørgsmål eller betænkeligheder omkring denne bedømmelse.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>This email is sent by an editor to an object review author when an editor assigns the object for review to the author.</description>
	</email_text>
	<email_text key="OFR_OBJECT_DENIED">
		<subject>Object for Review</subject>
		<body>Kære {$authorName}:

Desværre kan jeg ikke denne gang tildele dig {$objectForReviewTitle} til viderebedømmelse.

Jeg håber, du vil overveje at bedømme et andet objekt fra vores liste enten nu eller senere.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>This email is sent by an editor to an interested author when an object is no longer available for review.</description>
	</email_text>
	<email_text key="OFR_OBJECT_REQUESTED">
		<subject>Object for Review: Object Requested</subject>
		<body>Kære {$editorName}:

Jeg vil gerne foretage en bedømmelse af {$objectForReviewTitle}.

Kan du bekræfte om der stadig er mulighed for dette?

{$authorContactSignature}</body>
		<description>This email is sent to an editor by an author interested in writing an object review for a listed object.</description>
	</email_text>
	<email_text key="OFR_OBJECT_MAILED">
		<subject>Object for Review: Object Mailed</subject>
		<body>Kære {$authorName}:

Denne e-mail bekræfter, at jeg har sendt en kopi af {$objectForReviewTitle} til følgende mailadresse fra din online brugerprofil:
{$authorMailingAddress}
 
For at indsende din bedømmelse bedes du logge ind på tidsskriftets hjemmeside og færdiggøre online-bedømmelsen via følgende URL: {$submissionUrl}

Du er velkommen til at kontakte mig, hvis du har spørgsmål eller betænkeligheder omkring denne bedømmelse.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description></description>
	</email_text>
	<email_text key="OFR_REVIEWER_REMOVED">
		<subject>Object for Review</subject>
		<body>Kære {$authorName}:

Denne e-mail bekræfter, at du er blevet slettet som bedømmer af {$objectForReviewTitle}.

Jeg håber, du vil overveje at bedømme et andet objekt fra vores liste enten nu eller senere.

{$editorialContactSignature}</body>
		<description>This email is sent by an editor to an interested author when an object is no longer available for review.</description>
	</email_text>
</email_texts>