<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE email_texts SYSTEM "../../../../../lib/pkp/dtd/emailTemplateData.dtd">
<!--
  * emailTemplateData.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2009 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Localized email templates XML file.
  *
  * $Id$
  -->
<email_texts locale="eu_ES">
	<email_text key="DOAJ_EMAIL_REP">
		<subject>Aldizkariaren datuak DOAJ katalogora bidaltzea</subject>
		<body>Sonja estimatua, 
			
Mezu honen bidez adierazi nahi dizugu gure {$journalName} aldizkaria DOAJen gehitzeko daukagun interesa.  Ebaluazio-prozesua bizkortzeko, aldizkariari buruzko hainbat datu aurreratuko dizkizugu jarraian.

Sarrera librekoa (ez die kobratzen irakurleei edo erakundeei) (bai/ez): {$isOpenAccess}

Aldizkariaren titulua: {$journalName}

Aldizkariaren bigarren titulua (erabili hau aldizkariak beste izen ezagun bat badauka): {$altTitle}

URLa: {$journalURL}

Kobratzen diezue egileei argitaratzeko? (bai/ez): {$hasAuthorFee}

Badaukazue egileentzako informazio-orrira joateko URL (esteka) bat? (URLa): {$infoURL}
 
Adituen ebaluazioa edo kontrol editoriala (bai/ez): {$isPeerReviewed}

Ikerketako aldizkaria, ikerketen edo ikerketa-ikuspegi orokorren emaitza originalak eman ohi ditu (bai/ez): {$isOriginalResearch}

Komunitate akademikoa da helburuko talde nagusia (bai/ez): {$isAcademic}

Aktibo (bai/ez): {$isActive}

Papereko bertsioan ere badago (bai/ez): {$hasPrintedForm}

Enbargoa (papereko bertsioa lineakoaren aurretik argitaratzen bada (bai/ez): {$hasEmbargo}

Testu osorako sarbidea urte honetatik: {$accessFrom}

Bolumena (testu osorako sarbidea duen lehen bolumena): {$firstVolume}

Zenbakia (testu osorako sarbidea ematen duen lehen zenbakia) {$firstIssue}

ISSN (aldizkariak ISSN zk. badu SOILIK): {$issn}

EISSN (aldizkariak EISSN zk. badu SOILIK): {$eissn}

Argitaratzailea: {$publisherName}

Estatua: {$country}

Hizkuntzak: {$languages}

Gako-hitzak (aldizkariaren edukia azaltzeko hiruzpalau hitz nagusiak): {$keywords}

Kontaktuko pertsona (harremanetarako pertsona, zuzendaria izan liteke): {$contactName}

Kontaktuko helb.el. (kontaktuko pertsonaren helbide elektronikoa): {$contactEmail}

Argitalpen-maiztasuna / urtean: {$frequency}

Zenbaki bakoitzeko artikulu kop.: {$articlesPerIssue}

Mesedez, kontuan izan berak emandako definizioak eta hautapen-irizpideak betetzen dituzten tituluak bakarrik sartzen dituela DOAJek (http://www.doaj.org/articles/about#definitions).

DOAJek ez ditu sartuko: 
	- Erakunde bati buruzko informazioa ematen duten berripaperak. 
	- Sarbidea edo harpìdetza kobratzen duten aldizkariak. 
	- Enbargo-aldi bat daukaten aldizkariak. 

Mila esker! 
Adeitasunez,
{$editorialContactSignature}</body>
		<description>Mezu-txantiloi hau DOAJeko kontaktuari mezu elektroniko bat bidaltzeko erabiltzen da, aldizkaria DOAJen artxiboan sar dezaten.</description>
	</email_text>
</email_texts>