<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000000.xml
  *
 * Copyright (c) 2013-2014 Simon Fraser University Library
 * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Weiterverbreitung nach GNU GPL v2. Die vollständigen Bedingungen für die Weiterverbreitung dieser Datei finden Sie unter docs/COPYING.
  
  * Version, erstellt durch die Freie Universität Berlin, Redaktionen Querelles-Net und Forum Qualitative Sozialforschung (FQS).
  *
  * Index Hilfeseite 
  *
  -->

<topic id="index/topic/000000" locale="de_DE" title="OJS Hilfe" toc="index/toc/000000" key="index.index">
	<section>
		<![CDATA[<p>Das Hilfedokument zu Open Journal Systems (OJS) soll Nutzer/innen beim Lesen, Einreichen, Editieren und Veröffentlichen in (wissenschaftlichen) Zeitschriften unterstützen. Es ist als Manual angelegt, das Konzept, Reichweite und Arbeitsweise dieser Zeitschriftenverwaltungs- und -publikationssoftware beschreibt, und es werden auch Hinweise zur üblichen Praxis des Publizierens in wissenschaftlichen Zeitschriften gegeben. Neben diesem Hilfedokument können Fragen an die Person gerichtet werden, die für den technischen Support dieser Zeitschrift zuständig ist (siehe unter ÜBER UNS, Personen, Kontakt).</p><p>Da OJS je spezifische Rollen im Verwaltungs- und Publikationsprozess vorsieht – von der Administration, die OJS installiert, bis zu den Autor/innen, die die Korrekturfassungen ihrer Artikel gegenlesen und prüfen – bezieht sich jeder Eintrag in diesem Manual auf die jeweilige Rolle, der eine bestimmte Aufgabe zugeordnet wird. In ähnlicher Weise wird der Zugang zu Dokumenten durch die jeweilige Rolle determiniert, die einer Person zugewiesen wird bzw. diese innehat. Die Hilfe ist also kontextspezifisch: was gesehen werden kann, hängt von der wahrgenommenen Rolle ab. Nutzer/innen können in OJS mehrere Rollen haben, z.B. kann eine Gutachterin zugleich Autorin und ein Administrator kann zugleich Herausgeber sein. Was jeweils gesehen wird, ist auch von dem jeweiligen Ort in OJS abhängig, von dem aus Sie die Hilfe nutzen. Rolle und Ort legen fest, welches Hilfethema sichtbar wird, obwohl Nutzer/innen selbstverständlich zu verwandten Themen browsen und alle Aspekte des Publikationssystems explorieren können.</p><p><i>Suche</i> In der oberen rechten Ecke jeder Hilfeseite ist ein "Suchen"-Fenster. Wenn Sie hier ein Schlagwort eingeben, erhalten Sie eine Liste mit möglicherweise relevanten Begriffen sowie deren Kurzbeschreibung und Links zu den eigentlichen Beschreibung für die jeweiligen Begriffe.</p><p><i>Inhaltsverzeichnis</i> Wenn Sie auf diesen Link klicken, erhalten Sie ein Inhaltsverzeichnis mit den verfügbaren Hilfethemen.</p><p><i>Nächsthöhere Ebene</i> Ein Klick hier führt Sie in die nächsthöhere Ebene der Hilfehierarchie. Wenn Sie sich z.B. im Menüpunkt "Dateinavigator" befinden, wäre die nächsthöhere Ebene, die Sie in der Hilfe anklicken können, "Zeitschriftenverwaltung".</p>]]>
</section>
</topic>
