<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE locale SYSTEM "../../lib/pkp/dtd/locale.dtd">

<!--
  * locale/el_GR/admin.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2013 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Localization strings for the el_GR (Greek) locale.
  *
  -->

<locale name="el_GR" full_name = "Greek">
	<message key="admin.hostedJournals">Φιλοξενούμενα Περιοδικά</message>
	<message key="admin.settings.journalRedirect">Προώθηση σε URL Περιοδικού</message>
	<message key="admin.settings.journalRedirectInstructions">Αιτήματα πρόσβασης στον κυρίως ιστότοπο της συλλογής θα προωθούνται στην ιστοσελίδα του περιοδικού. Αυτό μπορεί να φανεί χρήσιμο αν η συλλογή φιλοξενεί για παράδειγμα μόνο ένα περιοδικό.</message>
	<message key="admin.settings.noJournalRedirect">Καμία προώθηση</message>
	<message key="admin.languages.primaryLocaleInstructions">Αυτή θα είναι η εξ'ορισμού γλώσσα της συλλογής και των φιλοξενούμενων περιοδικών.</message>
	<message key="admin.languages.supportedLocalesInstructions">Επιλέξτε όλες τις τοπικές ρυθμίσεις που θέλετε να υποστηρίζονται στη συλλογή. Οι επιλεγμένες τοπικές ρυθμίσεις θα είναι διαθέσιμες για χρήση από όλα τα περιοδικά της συλλογής, και θα εμφανίζονται σε ένα Μενού Επιλογής Γλώσσας στην ιστοσελίδα κάθε περιοδικού. Εάν δεν επιλεχθούν πολλαπλές τοπικές ρυθμίσεις, το παραπάνων Μενού Επιλογής Γλώσσας δεν θα εμφανίζεται και συνεπώς δεν θα είναι δυνατή η ρύθμιση της γλώσσας στις ιστοσελίδες των περιοδικών.</message>
	<message key="admin.languages.confirmUninstall">Είστε σίγουρος ότι θέλετε να απεγκαταστήσετε αυτή τη ρύθμιση; Αυτό θα επηρεάσει όσα περιοδικά χρησιμοποιούν αυτή την ρύθμιση.</message>
	<message key="admin.languages.installNewLocalesInstructions">Επιλέξτε  τις επιπρόσθετες τοπικές ρυθμίσεις που  θέλετε να εγκαταστήσετε για να τις  υποστηρίζει το σύστημα. Οι ρυθμίσεις πρέπει  να εγκατασταθούν πριν χρησιμοποιηθούν από  κάποιο περιοδικό. Δείτε την τεκμηρίωση του OJS  για πληροφορίες και τεκμηρίωση για την  προσθήκη νέων γλωσσών.</message>
	<message key="admin.languages.downloadLocales">Κατεβάστε Τοπικές Ρυθμίσεις</message>
	<message key="admin.languages.downloadFailed">Το κατέβασμα της τοπικής ρύθμισης απέτυχε. Στο(α) μήνυμα(τα) περιγράφεται το σφάλμα.</message>
	<message key="admin.languages.localeInstalled">Η τοπική ρύθμιση "{$locale}" εγκαταστάθηκε. </message>
	<message key="admin.languages.download">Κατέβασμα Τοπικής Ρύθμισης</message>
	<message key="admin.languages.download.cannotOpen">Cannot open language descriptor from PKP web site.</message>
	<message key="admin.languages.download.cannotModifyRegistry">Η νέα τοπική ρύθμιση δεν μπορεί να προστεθεί στο registry αρχείο των τοπικών ρυθμίσεων, συνήθως το "registry/locales.xml".</message>
	<message key="admin.auth.ojs">OJS Βάση Δεδομένων Χρήστη</message>
	<message key="admin.auth.enableSyncProfiles">Ενεργοποιήστε τον  συγχρονισμό του προφίλ του χρήστη. (εάν  υποστηρίζεται από το συγκεκριμένο plug-in). Οι  πληροφορίες του προφίλ του χρήστη θα  ενημερώνονται αυτόματα από την  απομακρυσμένη πηγή όταν ο χρήστης συνδέεται  στο σύστημα, και οι αλλαγές στο προφίλ του  χρήστη (συμπεριλαμβανομένων των αλλαγών στον  κωδικό πρόσβασης-password) που θα γίνονται μέσα  στο OJS θα ενημερώνουν αυτόματα και την  απομαρκυσμένη πηγή. Εάν αυτή επιλογή δεν  ενεργοποηθεί οι σχετικές αποθηκευμένες στο  OJS πληροφορίες θα φυλάσσονται χωριστά από την  απομακρυσμένη πηγή.</message>
	<message key="admin.auth.enableSyncPasswords">Ενεργοποιήστε την  δυνατότητα τροποποίησης του κωδικού  πρόσβασης (εάν υποστηρίζεται από το  συγκεκριμένο plug-in). Η επιλογή αυτή επιτρέπει  στους χρήστες να τροποποιούν τους  προσωπικούς τους κωδικούς πρόσβασης (password)  μέσα από το OJS και να χρησιμοποιούν την  δυνατότητα "χαμένος κωδικός πρόσβασης" του OJS  για να επαναρυθμίσει έναν ξεχασμένο κωδικό  πρόσβασης. Αυτές οι λειτουργίες δεν θα είναι  διαθέσιμες στους χρήστες όπου εφαρμόζεται η  συγκεκριμένη πηγή πιστοποίησης αν αυτή η  επιλογή δεν ενεργοποιηθεί.</message>
	<message key="admin.auth.enableCreateUsers">Ενεργοποιήστε την  δυνατότητα δημιουργίας χρήστη  (εάν υποστηρίζεται από το συγκεκριμένο plug-in).  Οι χρήστες που δημιουργούνται εντός του OJS με  αυτή την πηγή πιστοποίησης θα προστίθενται  αυτόματα στην απομακρυσμένη πηγή  πιστοποίησης εάν δεν υπάρχουν ήδη.  Επιπρόσθετα εάν αυτή η πηγή είναι η  εξ'ορισμού καθορισμένη πηγή πιστοποίησης, οι  λογαριασμοί που δημιουργούνται στο OJS κατά  την διάρκεια της εγγραφής του χρήστη (registration)  θα προστεθούν και στην απομακρυσμένη  πηγή.</message>
	<message key="admin.systemVersion">OJS Έκδοση</message>
	<message key="admin.systemConfiguration">Ρυθμίσεις (Configuration) OJS  </message>
	<message key="admin.systemConfigurationDescription"><![CDATA[Διαμόρφωση  Ρυθμίσεων (configuration) OJS  από  <tt>config.inc.php</tt>.]]></message>
	<message key="admin.journals.journalSettings">Ρυθμίσεις  Περιοδικού</message>
	<message key="admin.journals.noneCreated">Δεν έχει δημιουργηθεί  κανένα περιοδικό.</message>
	<message key="admin.contexts.confirmDelete">Είστε σίγουροι ότι  θέλετε να διαγράψετε μόνιμα αυτό το  περιοδικό και το σύνολο του περιεχομένου  του;</message>
	<message key="admin.contexts.create">Δημιουργία  Περιοδικού</message>
	<message key="admin.journals.urlWillBe">Το URL του περιοδικού θα  είναι {$sampleUrl}</message>
	<message key="admin.contexts.form.titleRequired">Η συμπλήρωση του  τίτλου περιοδικού είναι υποχρεωτική.</message>
	<message key="admin.contexts.form.pathRequired">Η συμπλήρωση του  πεδίου της διαδρομής είναι υποχρεωτική.</message>
	<message key="admin.contexts.form.pathAlphaNumeric">Η διαδρομή (path)  μπορεί να περιέχει μόνο αλφαριθμητικούς  χαρακτήρες, χαρακτήρες υπογράμμισης, και παύλες και  πρέπει να αρχίζει και να τελειώνει με έναν  αλφαρηθμητικό χαρακτήρα.</message>
	<message key="admin.contexts.form.pathExists">Η διαδρομή που  συμπληρώσατε χρησιμοποιείται ήδη από ένα  άλλο περιοδικό.</message>
	<message key="admin.journals.enableJournalInstructions">Ενεργοποιήστε  την επιλογή αυτό το περιοδικό να εμφανίζεται  δημόσια στην συλλογή</message>
	<message key="admin.journals.journalDescription">Περιγραφή  Περιοδικού</message>
	<message key="admin.journal.pathImportInstructions">Υπάρχουσα  διαδρομή περιοδικού (journal path) ή διαδρομή για  δημιουργία (π.χ., "ojs").</message>
	<message key="admin.journals.importSubscriptions">Εισαγωγή  συνδρομών</message>
	<message key="admin.journals.transcode">Μετατροπή  μεταδεδομένων άρθρων από ISO8859-1</message>
	<message key="admin.journals.form.importPathRequired">Η συμπλήρωση  του πεδίου της διαδρομής της εισαγωγής είναι  υποχρεωτικό.</message>
	<message key="admin.journals.importErrors">Η εισαγωγή δεν ολοκληρώθηκε επιτυχώς</message>
	<message key="admin.mergeUsers">Συγχώνευση Χρηστών</message>
	<message key="admin.mergeUsers.mergeUser">Συγχώνευση Χρηστών</message>
	<message key="admin.mergeUsers.into.description">Επιλέξτε έναν χρήστη στον οποίο θα αποδώσετε τα δικαιώματα του ποηγούμενου χρήστη.</message>
	<message key="admin.mergeUsers.from.description">Επιλέξτε έναν χρήστη για συγχώνευση σε έναν άλλο λογαριασμό χρήστη (π.χ., όταν κάποιος χρήστης έχει δύο λογαριασμούς). Ο λογαριασμός που θα επιλεγεί πρώτος θα δθιαγραφεί και οι υποβολές του καθώς και τα δικαιώματά του θα αποδοθούν στον δεύτερο λογαριασμό.</message>
	<message key="admin.mergeUsers.allUsers">Όλοι οι εγγεγραμμένοι Χρήστες</message>
	<message key="admin.mergeUsers.confirm">Είστε σίγουρος ότι επιθυμείτε να συγχωνεύσετε τον λογαριασμό με όνομα χρήστη  "{$oldUsername}" στον λογαριασμό με όνομα χρήστη "{$newUsername}"? Ο λογαριασμός  "{$oldUsername}" θα διαγραφεί. Αυτή η ενέργεια δεν είναι αναστρέψιμη.</message>
	<message key="admin.mergerUsers.noneEnrolled">Κανένας εγγεγραμμένος χρήστης.</message>
	<message key="admin.journals.redirect">Δημιουργία κώδικα για την αντιστοίχηση OJS 1 URLs σε OJS 2 URLs</message>
	<message key="admin.locale.maybeIncomplete">Οι επιλεγμένες τοπικές ρυθμίσεις μπορεί να μην είναι ολοκλήρωμένες</message>
</locale>
