<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE locale SYSTEM "../../lib/pkp/dtd/locale.dtd">

<!--
  * locale/el_GR/default.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2018 Simon Fraser University
  * Copyright (c) 2003-2018 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  * Localization information: https://pkp.sfu.ca/wiki/index.php?title=Translating_OxS
  * Localization strings.
  *
  * Edited by National Documentation Center (EKT) team, 2019
  *
  -->

<locale name="el_GR" full_name="ελληνικά">
	<!-- Section default -->
	<message key="section.default.title">Άρθρα</message>
	<message key="section.default.abbrev">ΑΡΘ</message>
	<message key="section.default.policy">-</message>

	<message key="default.genres.article">Κείμενο άρθρου</message>

	<!--
	 *
	 * DEFAULT - Default settings for setup items.
	 *
	-->
	<message key="default.journalSettings.checklist.notPreviouslyPublished">Η υποβολή δεν έχει δημοσιευτεί στο παρελθόν και δεν έχει υποβληθεί σε άλλο περιοδικό για αξιολόγηση (ή παρέχεται σχετική επεξήγηση στα Σχόλια).</message>
	<message key="default.journalSettings.checklist.fileFormat">Το αρχείο κειμένου είναι σε μορφή OpenOffice, Microsoft Word ή RTF.</message>
	<message key="default.journalSettings.checklist.addressesLinked">Έχουν συμπεριληφθεί οι σύνδεσμοι URL για τις παραπομπές, όπου υπήρχαν διαθέσιμοι.</message>
	<message key="default.journalSettings.checklist.submissionAppearance">Το κείμενο έχει μονό διάστιχο, χρησιμοποιεί γραμματοσειρά μεγέθους 12, χρησιμοποιεί όπου απαιτείται χαρακτήρες σε πλάγια γραφή και όχι με υπογράμμιση (εκτός από τις διευθύνσεις URL). Όλες οι εικόνες, τα σχήματα και οι πίνακες τοποθετούνται εντός του κειμένου στα κατάλληλα σημεία, και όχι στο τέλος αυτού.</message>
	<message key="default.journalSettings.checklist.bibliographicRequirements">Το κείμενο τηρεί τις υφολογικές και βιβλιογραφικές απαιτήσεις που ορίζονται στις Οδηγίες προς τους Συγγραφείς.</message>
	<message key="default.journalSettings.privacyStatement">Τα ονόματα και οι διευθύνσεις ηλεκτρονικού ταχυδρομείου που καταχωρούνται στον ιστότοπο αυτού του περιοδικού θα χρησιμοποιούνται αποκλειστικά για τους εκπεφρασμένους σκοπούς του περιοδικού και δεν θα διατεθούν για κανέναν άλλο σκοπό ή σε κανένα τρίτο μέρος.</message>
	<message key="default.journalSettings.openAccessPolicy">Το συγκεκριμένο περιοδικό παρέχει άμεση ανοικτή πρόσβαση στο περιεχόμενό του, σύμφωνα με την αρχή ότι η ελεύθερη διάθεση στο κοινό των αποτελεσμάτων της επιστημονικής έρευνας υποστηρίζει την ευρύτερη, σε παγκόσμιο επίπεδο, ανταλλαγή γνώσης.</message>
	<message key="default.journalSettings.authorSelfArchivePolicy">Το συγκεκριμένο περιοδικό επιτρέπει και ενθαρρύνει τους Συγγραφείς να δημοσιεύουν σε προσωπικούς ιστοτόπους ή ιδρυματικά αποθετήρια εργασίες που έχουν υποβληθεί στο περιοδικό, τόσο πριν όσο και μετά από τη δημοσίευσή τους, με την προϋπόθεση να παρέχουν, όπου αυτό εφαρμόζεται, τις απαραίτητες αναφορές στη δημοσίευση της εργασίας στο συγκεκριμένο περιοδικό.</message>
	<message key="default.journalSettings.copyeditInstructions"><![CDATA[Το στάδιο της επιμέλειας του κειμένου έχει ως σκοπό τη βελτίωση της ροής, της σαφήνειας, της γραμματικής, της διατύπωσης και της δομής του άρθρου. Αποτελεί το τελευταίο κατά σειρά στάδιο όπου οι Συγγραφείς μπορούν να κάνουν ουσιώδεις αλλαγές στο κείμενο, καθώς το επόμενο στάδιο περιορίζεται μόνο σε τυπογραφικές και μορφολογικές διορθώσεις.

        Το αρχείο που προορίζεται για επιμέλεια είναι σε μορφή Word ή .rtf και, ως έγγραφο επεξεργασίας κειμένου, μπορεί εύκολα να μορφοποιηθεί. Οι οδηγίες που παρουσιάζονται εδώ παρουσιάζουν δύο διακριτές ροές επιμέλειας του κειμένου. Η πρώτη βασίζεται στην λειτουργία Track Changes (Παρακολούθηση Αλλαγών) του Microsoft Word και προϋποθέτει ο Επιμελητής Κειμένων, ο Επιμελητής του περιοδικού και ο Συγγραφέας να έχουν πρόσβαση στο συγκεκριμένο λογισμικό. Το Harvard Educational Review έχει εκχωρήσει, με άδεια, μια δεύτερη πρότυπη ροή, η οποία δεν εξαρτάται από συγκεκριμένο λογισμικό. Ο Επιμελητής του περιοδικού έχει δυνατότητα τροποποίησης των σχετικών οδηγιών, συνεπώς, μπορούν να γίνουν προτάσεις βελτίωσης της διαδικασίας για το περιοδικό αυτό.

        &lt;h4&gt;Συστήματα επιμέλειας κειμένων&lt;/h4&gt;
        &lt;strong&gt;1. Track Changes (Παρακολούθηση Αλλαγών) του Microsoft Word&lt;/strong&gt;
         Η λειτουργία "Παρακολούθηση Αλλαγών" (Track Changes) στο μενού "Εργαλεία" του λογισμικού επιτρέπει στον Επιμελητή Κειμένων να πραγματοποιεί ενθέσεις (το κείμενο εμφανίζεται έγχρωμο) και διαγραφές (το κείμενο εμφανίζεται έγχρωμο με διαγραφή, ή στο περιθώριο ως πλήρως διαγραμμένο). Ο Επιμελητής Κειμένων μπορεί να θέσει ερωτήματα τόσο στον Συγγραφέα (Ερωτήματα προς Συγγραφέα) όσο και στον Επιμελητή του περιοδικού (Ερωτήματα προς Επιμελητή), εισάγοντας τα ερωτήματα αυτά εντός αγκυλών. Το επιμελημένο κείμενο στη συνέχεια μεταφορτώνεται και ο Επιμελητής του περιοδικού ενημερώνεται σχετικά, ώστε να το ελέγξει και να ενημερώσει τον Συγγραφέα.
		 Ο Επιμελητής και ο Συγγραφέας διατηρούν στο κείμενο τις αλλαγές με τις οποίες συμφωνούν. Εάν κριθούν απαραίτητες περαιτέρω αλλαγές, ο Επιμελητής και ο Συγγραφέας μπορούν να τις πραγματοποιήσουν στις αρχικές ενθέσεις ή διαγραφές, καθώς και να πραγματοποιήσουν νέες σε άλλο σημείο του κειμένου. Οι Συγγραφείς και οι Επιμελητές πρέπει να ανταποκρίνονται σε κάθε ερώτημα που τους απευθύνεται, εισάγοντας τις απαντήσεις τους εντός αγκυλών.
		 Αφού το κείμενο έχει εξεταστεί από τον Επιμελητή και τον Συγγραφέα, ο Επιμελητής Κειμένων θα κάνει έναν τελικό έλεγχο και θα αποδεχθεί τις αλλαγές, προετοιμάζοντας το κείμενο για το στάδιο της διάταξης και του εκτύπου.

         &lt;strong&gt;2. Harvard Educational Review &lt;/strong&gt;

          &lt;strong&gt;Οδηγίες για πραγματοποίηση αναθεωρήσεων στο χειρόγραφο&lt;/strong&gt;

		  Παρακαλούμε, για την πραγματοποίηση αναθεωρήσεων στο χειρόγραφό σας, ακολουθήστε το παρακάτω πρωτόκολλο:

		  &lt;strong&gt;Ανταπόκριση στις προτεινόμενες αλλαγές.&lt;/strong&gt;
          &amp;nbsp; Για κάθε μία από τις προτεινόμενες αλλαγές που αποδέχεστε, αναιρέστε την έντονη γραφή του κειμένου.
          &amp;nbsp; Για κάθε μία από τις προτεινόμενες αλλαγές που δεν αποδέχεστε, επανεισάγετε το αρχικό κείμενο με &lt;strong&gt;έντονη γραφή&lt;/strong&gt;.

		 &lt;strong&gt;Προσθήκες και διαγραφές.&lt;/strong&gt;
          &amp;nbsp; Υποδείξτε τις προσθήκες χρησιμοποιώντας &lt;strong&gt;έντονη γραφή&lt;/strong&gt;.
          &amp;nbsp. Αντικαταστήστε τα διεγραμμένα τμήματα με: &lt;strong&gt;[διεγραμμένο κείμενο]&lt;/strong&gt;.
		  &amp;nbsp. Εάν διαγράψετε μία ή περισσότερες προτάσεις, παρακαλούμε υποδείξτε το με μια σημείωση, π.χ., &lt;strong&gt;[διαγραφή 2 προτάσεων]&lt;/strong&gt;.

		&lt;strong&gt;Ανταπόκριση στα ερωτήματα προς τον Συγγραφέα (Queries to the Author, QAs).&lt;/strong&gt;
		&amp;nbsp; Διατηρήστε ανέπαφα και με έντονη γραφή όλα τα ερωτήματα προς τον Συγγραφέα (QAs). Μην τα διαγράψετε.
		&amp;nbsp; Για να απαντήσετε σε ένα ερώτημα προς Συγγραφέα προσθέστε ένα σχόλιο μετά από αυτό. Τα σχόλια πρέπει να οριοθετούνται χρησιμοποιώντας:
		&lt;strong&gt;[Σχόλιο:]&lt;/strong&gt;
		&amp;nbsp; π.χ., &lt;strong&gt;[Σχόλιο: Διευρυμένη συζήτηση της μεθοδολογίας όπως προτάθηκε]&lt;/strong&gt;.

		&lt;strong&gt;Σχολιασμός&lt;/strong&gt;
		&amp;nbsp; Χρησιμοποιήστε σχόλια για να επεξηγήσετε οργανωτικές αλλαγές ή σημαντικές αναθεωρήσεις
		&amp;nbsp. π.χ., &lt;strong&gt;[Σχόλιο: Πραγματοποιήθηκε μετακίνηση της παραπάνω παραγράφου από τη σ. 5 στη σ. 7].&lt;/strong&gt;
		&amp;nbsp; Σημείωση: Όταν αναφέρεστε σε αριθμούς σελίδων, παρακαλούμε χρησιμοποιείτε τους αριθμούς σελίδων από το τυπωμένο αντίγραφο του χειρογράφου που σας απεστάλη. Πρόκειται για σημαντική υπόδειξη, καθώς οι αριθμοί σελίδων ενδέχεται να αλλάζουν καθώς ένα έγγραφο αναθεωρείται ηλεκτρονικά.

&lt;h4&gt;Απεικόνιση αναθεωρήσεων&lt;/h4&gt;

<ol>
<li><strong>Αρχική επιμέλεια.</strong> Ο Επιμελητής Κειμένου θα επιμεληθεί το κείμενο για να βελτιώσει τη ροή, τη σαφήνεια, τη γραμματική, τη διατύπωση και τη διαμόρφωση, διατυπώνοντας και τα ερωτήματα προς τον Συγγραφέα, όπως απαιτείται. Μόλις η αρχική αυτή εργασία ολοκληρωθεί, ο Επιμελητής θα μεταφορτώσει το αναθεωρημένο αρχείο στον ιστότοπο του περιοδικού και θα ειδοποιήσει τον Συγγραφέα ότι το επιμελημένο χειρόγραφο είναι διαθέσιμο για έλεγχο.</li>
<li><strong>Επιμέλεια Συγγραφέα.</strong> Προτού πραγματοποιήσουν σημαντικές αλλαγές στη δομή και την οργάνωση του επιμελημένου κειμένου, οι Συγγραφείς πρέπει να το ελέγξουν μαζί με τους συνυπεύθυνους Επιμελητές. Οι Συγγραφείς θα πρέπει να δεχθούν/απορρίψουν, ανάλογα με την περίπτωση, τις αλλαγές που πραγματοποιήθηκαν κατά την αρχική επιμέλεια, και να απαντήσουν σε όλα τα ερωτήματα προς τον Συγγραφέα. Με την ολοκλήρωση της αναθεώρησης, οι Συγγραφείς θα πρέπει να μετονομάσουν το αρχείο από AuthorNameQA.doc σε AuthorNameQAR.doc (π.χ., από LeeQA.doc σε LeeQAR.doc) και να μεταφορτώσουν το αναθεωρημένο αρχείο στον ιστότοπο του περιοδικού, όπως έχει υποδειχθεί.</li>
<li><strong>Τελική επιμέλεια.</strong> Ο Επιμελητής κειμένου θα επικυρώσει τις αλλαγές που πραγματοποιήθηκαν από τον Συγγραφέα και θα ενσωματώσει τις απαντήσεις στις ερωτήσεις προς τον Συγγραφεά για να δημιουργήσει το τελικό χειρόγραφο. Όταν τελειώσει, ο Επιμελητής θα μεταφορτώσει το τελικό αρχείο στον ιστότοπο του περιοδικού και θα ειδοποιήσει τον Επιμελητή διάταξης για να συνεχίσει με τη μορφοποίηση.</li>
</ol></message>

    <message key="default.journalSettings.refLinkInstructions"><![CDATA[<h4>Για να προσθέσετε σύνδεσμο σε αναφορά κατά τη διαδικασία σελιδοποίησης</h4>
    &lt;p&gt;Όταν μετατρέπετε μια υποβολή σε HTML ή PDF, βεβαιωθείτε ότι όλοι οι υπερσύνδεσμοι που περιέχονται στην υποβολή είναι ενεργοί.&lt;/p&gt;
		 &lt;h4&gt;Α. Όταν ο Συγγραφέας παρέχει έναν σύνδεσμο με την αναφορά&lt;/h4&gt;
		 &lt;ol&gt;
		 &lt;li&gt;Όταν ακόμη η υποβολή είναι σε μορφή επεξεργάσιμου κειμένου (π.χ. αρχείο Word), προσθέστε τη φράση "ΠΡΟΒΟΛΗ ΤΕΚΜΗΡΙΟΥ" στο τέλος της αναφοράς που είναι συνδεδεμένη με ένα URL.&lt;/li&gt;
		 &lt;li&gt;Μετατρέψτε τη φράση αυτή σε υπερσύνδεσμο επιλέγοντάς την και χρησιμοποιώντας το σχετικό εργαλείο του Word "Εισαγωγή Υπερ-σύνδεσης" και το URL που ετοιμάστηκε στο #2.&lt;/li&gt;
		 &lt;/ol&gt;
		 &lt;h4&gt;Β. Επιτρέποντας στους αναγνώστες να αναζητούν αναφορές στο Google Scholar&lt;/h4&gt;
		 &lt;ol&gt;
		    &lt;li&gt;Όταν ακόμη η υποβολή είναι σε μορφή επεξεργάσιμου κειμένου (π.χ. αρχείο Word), αντιγράψτε τον τίτλο της εργασίας που αναφέρεται στην λίστα αναφορών (αν πρόκειται για πολύ κοινό τίτλο αντιγράψτε και τον Συγγραφέα και τον τίτλο).&lt;/li&gt;
		    &lt;li&gt;Επικολλήστε τον τίτλο της αναφοράς μεταξύ των %22, τοποθετώντας το σύμβολο + μεταξύ κάθε λέξης: http://scholar.google.com/scholar?q=%22PASTE+TITLE+HERE%22&amp;hl=en&amp;lr=&amp;btnG=Search&lt;/li&gt;

		 &lt;li&gt;Προσθέστε τη φράση ΑΝΑΖΗΤΗΣΗ ΣΤΟ GOOGLE SCHOLAR στο τέλος κάθε αναφοράς, στη λίστα αναφορών της υποβολής.&lt;/li&gt;
		 &lt;li&gt;Μετατρέψτε τη φράση αυτή σε υπερσύνδεσμο επιλέγοντάς την και χρησιμοποιώντας το σχετικό εργαλείο του Word "Εισαγωγή Υπερ-σύνδεσης" και το URL που ετοιμάστηκε στο #2.&lt;/li&gt;
		 &lt;/ol&gt;
		 &lt;h4&gt;Γ. Επιτρέποντας στους Αναγνώστες να αναζητούν αναφορές με DOI&lt;/h4&gt;
		 &lt;ol&gt;
		 &lt;li&gt;Όταν ακόμη η υποβολή είναι σε μορφή επεξεργάσιμου κειμένου (π.χ. αρχείο Word), αντιγράψτε τις αναφορές που θέλετε από την λίστα αναφορών του άρθρου στο CrossRef Text Query http://www.crossref.org/freeTextQuery/&lt;/li&gt;
		 &lt;li&gt;Επικολλήστε κάθε DOI, από τα αποτελέσματα της αναζήτησης, στο παρακάτω URL (μεταξύ = και &amp;): http://www.cmaj.ca/cgi/external_ref?access_num=PASTE DOI#HERE&amp;link_type=DOI&lt;/li&gt;
		 &lt;li&gt;Προσθέστε τη φράση CrossRef στο τέλος της αντίστοιχης αναφοράς, στη λίστα αναφορών της υποβολής.&lt;/li&gt;
		 &lt;li&gt;Μετατρέψτε αυτή τη φράση σε υπερσύνδεσμο επιλέγοντάς την και χρησιμοποιώντας το σχετικό εργαλείο του Word "Εισαγωγή Υπερ-σύνδεσης" και το κατάλληλο URL που ετοιμάστηκε στο #2.&lt;/li&gt;
		 &lt;/ol&gt;]]></message>

	<message key="default.journalSettings.proofingInstructions"><![CDATA[<p>Το στάδιο της διόρθωσης τυπογραφικών δοκιμίων αποσκοπεί στον εντοπισμό σφαλμάτων στην ορθογραφία, τη γραμματική και τη μορφοποίηση του εκτύπου. Σε αυτό το στάδιο δεν μπορούν να πραγματοποιηθούν πιο ουσιαστικές αλλαγές, παρά μόνο κατόπιν συζήτησης με τον Επιμελητή της ενότητας. Στη Διάταξη, κάντε κλικ στο ΠΡΟΒΟΛΗ ΔΙΟΡΘΩΣΗΣ για να δείτε το HTML, PDF και άλλες διαθέσιμες μορφές αρχείων που χρησιμοποιούνται στη δημοσίευση του συγκεκριμένου τεκμηρίου.</p>
	<h4>Για ορθογραφικά και γραμματικά σφάλματα</h4>

	<p>Αντιγράψτε την προβληματική λέξη ή ομάδες λέξεων και επικολλήστε τες στο πλαίσιο Διορθώσεις με οδηγίες προς τον επιμελητή "ΑΛΛΑΓΗ-ΣΕ" όπως εμφανίζονται παρακάτω:</p>

	<pre>1. ΑΛΛΑΓΗ...
	υπό τους άλλους
	ΣΕ...
	από τους άλλους</pre>
	<br />
	<pre>2. ΑΛΛΑΓΗ...
	Malinowsky
	ΣΕ...
	Malinowski</pre>
	<br />

	<h4>Για σφάλματα μορφοποίησης</h4>

	<p>Περιγράψτε τη θέση και τη φύση του προβλήματος στο πλαίσιο Διορθώσεις αφού πληκτρολογήσετε τον τίτλο "ΜΟΡΦΟΠΟΙΗΣΗ" όπως εμφανίζεται παρακάτω:</p>
	<br />
	<pre>3. ΜΟΡΦΟΠΟΙΗΣΗ
	Οι αριθμοί στον Πίνακα 3 δεν ευθυγραμμίζονται στην τρίτη στήλη.</pre>
	<br />
	<pre>4. ΜΟΡΦΟΠΟΙΗΣΗ
	Η παράγραφος που ξεκινάει "Αυτό το τελευταίο θέμα..." δεν έχει εσοχή.</pre>]]></message>

	<message key="default.journalSettings.forReaders"><![CDATA[Ενθαρρύνουμε τους αναγνώστες να εγγραφούν στην υπηρεσία αποστολής ενημερώσεων του περιοδικού. Χρησιμοποιήστε τον σύνδεσμο &lt;a href="{$indexUrl}/{$journalPath}/user/register"&gt;Εγγραφή&lt;/a&gt; στην κορυφή της αρχικής σελίδας του περιοδικού. Οι εγγεγραμμένοι Χρήστες λαμβάνουν ηλεκτρονικά τον πίνακα περιεχομένων κάθε νέου τεύχους του περιοδικού. Επίσης, η λίστα των εγγεγραμμένων χρηστών-αναγνωστών επιτρέπει στην ομάδα διαχείρισης του περιοδικού να διαπιστώσει το πραγματικό επίπεδο χρήσης του. Πριν την εγγραφή σας, διαβάστε την &lt;a href="{$indexUrl}/{$journalPath}/about/submissions#privacyStatement"&gt;Πολιτική Προστασίας Προσωπικών Δεδομένων&lt;/a&gt; του περιοδικού]]></message>
	<message key="default.journalSettings.forAuthors"><![CDATA[Εάν ενδιαφέρεστε να υποβάλετε την εργασία σας στο συγκεκριμένο περιοδικό, ανατρέξετε στη σελίδα &lt;a href="{$indexUrl}/{$journalPath}/about"&gt;Σχετικά με το περιοδικό&lt;/a&gt; για τις πολιτικές κάθε ενότητας του περιοδικού, καθώς και στη σελίδα &lt;a href="{$indexUrl}/{$journalPath}/about/submissions#authorGuidelines"&gt;Οδηγίες προς τους Συγγραφείς&lt;/a&gt;. Οι Συγγραφείς πρέπει να κάνουν &lt;a href="{$indexUrl}/{$journalPath}/user/register"&gt;εγγραφή&lt;/a&gt; στο περιοδικό πριν από την υποβολή ή, σε περίπτωση που έχουν ήδη εγγραφεί, μπορούν να κάνουν &lt;a href="{$indexUrl}/{$journalPath}/login"&gt;Σύνδεση&lt;/a&gt; και να ξεκινήσουν τη διαδικασία υποβολής σε 5 βήματα.]]></message>
	<message key="default.journalSettings.forLibrarians"><![CDATA[Ενθαρρύνουμε τους υπεύθυνους ερευνητικών βιβλιοθηκών να συμπεριλάβουν το περιοδικό αυτό στις συλλογές ηλεκτρονικών περιοδικών της βιβλιοθήκης τους. Το σύστημα ηλεκτρονικής δημοσίευσης ανοικτού κώδικα που χρησιμοποιεί αυτό το περιοδικό είναι κατάλληλο να υιοθετηθεί από τις βιβλιοθήκες, για τη δημοσίευση περιοδικών του φορέα όπου ανήκουν. (Διαβάστε περισσότερα στο &lt;a href="http://pkp.sfu.ca/ojs"&gt;Open Journal Systems&lt;/a&gt;).]]></message>
	<message key="default.journalSettings.lockssLicense"><![CDATA[Το συγκεκριμένο περιοδικό χρησιμοποιεί το σύστημα LOCKSS για τη δημιουργία ενός κατανεμημένου συστήματος αρχειοθέτησης μεταξύ των βιβλιοθηκών που συμμετέχουν στο δίκτυο LOCKSS, για σκοπούς διαφύλαξης του περιεχομένου. &lt;a href="http://www.lockss.org/"&gt;Περισσότερα...&lt;/a&gt;]]></message>
	<message key="default.journalSettings.clockssLicense"><![CDATA[Το συγκεκριμένο περιοδικό χρησιμοποιεί το σύστημα CLOCKSS για τη δημιουργία ενός κατανεμημένου συστήματος αρχειοθέτησης μεταξύ των βιβλιοθηκών που συμμετέχουν στο δίκτυο CLOCKSS, για σκοπούς διαφύλαξης του περιεχομένου. <a href="http://clockss.org/">Περισσότερα...</a>]]></message>

	<!-- Default settings for payment items. -->
	<message key="default.journalSettings.publicationFee">Δημοσίευση άρθρου</message>
	<message key="default.journalSettings.purchaseArticleFee">Αγορά άρθρου</message>
	<message key="default.journalSettings.purchaseIssueFee">Αγορά τεύχους</message>
	<message key="default.journalSettings.membershipFee">Συνεργαζόμενο μέλος</message>

	<!-- Group defaults -->
	<message key="default.groups.name.manager">Διαχειριστής Περιοδικού</message>
	<message key="default.groups.plural.manager">Διαχειριστές Περιοδικού</message>
	<message key="default.groups.abbrev.manager">ΔΠ</message>
	<message key="default.groups.name.editor">Επιμελητής Περιοδικού</message>
	<message key="default.groups.plural.editor">Επιμελητές Περιοδικού</message>
	<message key="default.groups.abbrev.editor">ΕΠ</message>
	<message key="default.groups.name.guestEditor">Προσκεκλημένος Επιμελητής</message>
	<message key="default.groups.plural.guestEditor">Προσκεκλημένοι Επιμελητές</message>
	<message key="default.groups.abbrev.guestEditor">ΠΕΠ</message>
	<message key="default.groups.name.sectionEditor">Επιμελητής Ενότητας</message>
	<message key="default.groups.plural.sectionEditor">Επιμελητές Ενότητας</message>
	<message key="default.groups.abbrev.sectionEditor">ΕΕ</message>
	<message key="default.groups.name.subscriptionManager">Διαχειριστής Συνδρομής</message>
	<message key="default.groups.plural.subscriptionManager">Διαχειριστές Συνδρομής</message>
	<message key="default.groups.abbrev.subscriptionManager">ΔΣΠ</message>

	<!-- Genre Defaults -->
	<message key="default.genres.researchInstrument">Ερευνητικό όργανο</message>
	<message key="default.genres.researchMaterials">Ερευνητικά υλικά</message>
	<message key="default.genres.researchResults">Ερευνητικά αποτελέσματα</message>
	<message key="default.genres.transcripts">Μεταγραφές</message>
	<message key="default.genres.dataAnalysis">Ανάλυση δεδομένων</message>
	<message key="default.genres.dataSet">Σύνολο δεδομένων</message>
	<message key="default.genres.sourceTexts">Κείμενα πηγής</message>

	<message key="default.groups.name.externalReviewer">Αξιολογητής</message>
	<message key="default.groups.plural.externalReviewer">Αξιολογητές</message>
	<message key="default.groups.abbrev.externalReviewer">ΑΞ</message>
	<message key="default.journalSettings.emailSignature"><![CDATA[<br/>
	________________________________________________________________________<br/>
<a href="{$ldelim}$contextUrl{$rdelim}">{$ldelim}$contextName{$rdelim}</a>]]></message>
</locale>
