<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE locale SYSTEM "../../lib/pkp/dtd/locale.dtd">

<!--
  * locale/el_GR/default.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2015 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2015 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Localization strings for the gr_GR (Greek) locale.
  *
  * Translation by University of Patras, Library & Information Service
  * Vassilis Barkayannis (barkayannis@upatras.gr),
  * Panos Georgiou (panos@lis.upatras.gr),
  * Giannis Tsakonas (john@lis.upatras.gr),
  * Kiriazis Vasilis (vaskir@lis.upatras.gr),
  * Papaxristopoulos Leonidas (leonidasp@lis.upatras.gr)
  *
  -->

<locale name="el_GR" full_name="Greek">
        <message key="default.journalSettings.checklist.notPreviouslyPublished">Η υποβολή δεν έχει δημοσιευτεί στο παρελθόν, ούτε έχει υποβληθεί σε άλλο περιοδικό για εξέταση (ή έχει δοθεί μια εξήγηση στα Σχόλια προς τον επιμελητή).</message>
        <message key="default.journalSettings.checklist.fileFormat">Το αρχείο υποβολής είναι σε μορφή αρχείου εγγράφου OpenOffice, Microsoft Word, RTF, ή WordPerfect.</message>
        <message key="default.journalSettings.checklist.addressesLinked">Έχουν δοθεί τα URL για πρόσβαση σε αναφορές online, όπου υπήρχαν διαθέσιμα.</message>
        <message key="default.journalSettings.checklist.submissionAppearance">Το κείμενο έχει μονό διάκενο, χρησιμοποιεί γραμματοσειρά μεγέθους 12, χρησιμοποιεί όπου απαιτείται κείμενο σε πλάγια γραφή και όχι με υπογράμμιση (εκτός από τις διευθύνσεις URL) και όλες οι εικόνες, τα σχήματα και οι πίνακες τοποθετούνται εντός του κειμένου σε κατάλληλα σημεία, και όχι στο τέλος αυτού.</message>
        <message key="default.journalSettings.checklist.bibliographicRequirements"><![CDATA[Το κείμενο τηρεί τις στυλιστικές και βιβλιογραφικές απαιτήσεις που ορίζονται στις <a href="{$indexUrl}/{$journalPath}/about/submissions#authorGuidelines">Οδηγίες πρους τους συγγραφείς</a>, που βρίσκονται στην σελίδα "Σχετικά με το περιοδικό".]]></message>
        <message key="default.journalSettings.checklist.anonymous"><![CDATA[Κατά την υποβολή σε ενότητα του περιοδικού που χρησιμοποιεί ομότιμη αξιολόγηση, έχουν ακολουθηθεί οι οδηγίες που ορίζονται στη <a href="javascript:openHelp('{$indexUrl}/{$journalPath}/help/view/editorial/topic/000044')">Διασφάλιση "τυφλής" αξιολόγησης</a>.]]></message>
        <message key="default.journalSettings.privacyStatement">Τα ονόματα και οι διευθύνσεις email που καταχωρούνται στις ιστοσελίδες του περιοδικού θα χρησιμοποιούνται αποκλειστικά για τους καθορισμένους σκοπούς του περιοδικού και δεν θα διατίθεται για κανένα άλλο σκοπό ή σε κανένα τρίτο μέρος.</message>
        <message key="default.journalSettings.openAccessPolicy">Το συγκεκριμένο περιοδικό παρέχει άμεση ανοικτή πρόσβαση στο περιεχόμενό του υποστηρίζοντας την αρχή της υποστήριξης της παγκόσμιας ανταλλαγής γνώσεων καθιστώντας διαθέσιμη ελεύθερα στο κοινό τα αποτελέσματα της επιστημονικής έρευνας.</message>
        <message key="default.journalSettings.authorSelfArchivePolicy">Το περιοδικό επιτρέπει στους συγγραφείς και τους ενθαρρύνει να δημοσιεύουν τεκμήρια που έχουν υποβληθεί στο συγκεκριμένο περιοδικό σε ιδιωτικούς ιστοτόπους  ή καταθετήρια ακαδημαϊκών και επιστημονικών ιδρυμάτων, πριν και μετά από τη δημοσίευση (παρέχοντας παράλληλα,όπου αυτό εφαρμόζεται, τις απαραίτητες βιβλιογραφικές λεπτομέρειες  οι οποίες θα αναφέρουν την δημοσίευση του τεκμηρίου στο συγκεκριμένο περιοδικό).</message>
        <message key="default.journalSettings.copyeditInstructions"><![CDATA[Το στάδιο της επιμέλειας των κειμένων έχει ως σκοπό τη βελτίωση της ροής, της σαφήνειας, της γραμματικής, των λέξεων και της μορφής του άρθρου. Εδώ ο συγγραφέας διαθέτει τη τελευταία ευκαιρία για πραγματοποίηση αλλαγών στο κείμενο, μιας και το επόμενο στάδιο επιτρέπει μόνο ορθογραφικές διορθώσεις και διορθώσεις μορφής.

        Το αρχείο που προορίζεται για διόρθωση βρίσκεται σε μορφή Word ή .rtf και μπορεί, συνεπώς, να διαμορφωθεί εύκολα ως έγγραφο επεξεργασίας κειμένου. Το σύνολο των οδηγιών που υπάρχει εδώ προτείνει δύο προσεγγίσεις για τη διόρθωση κειμένων. Η μια βασίζεται στην λειτουργία Word's Track Changes της Microsoft και απαιτεί από τον Επιμελητή Κειμένων, τον Επιμελητή του Πεδιοδικού και τον Συγγραφέα να έχουν πρόσβαση στο συγκεκριμένο πρόγραμμα. Το Harvard Educational Review έχει δανείσει με άδεια ένα δεύτερο σύστημα, το οποίο δεν εξαρτάται από κάποιο λογισμικό. Ο επιμελητής του περιοδικού μπορεί να τροποποιήσει τις οδηγίες αυτές, συνεπώς, μπορούν να γίνουν προτάσεις για βελτίωση της διαδικασίας για το περιοδικό αυτό.

        <h4>Συστήματα διόρθωσης κειμένων</h4>
        <strong>1. Word's Track Changes της Microsoft</strong>
         Στην ενότητα Εργαλεία στο μενού, η λειτουργία Εντοπισμός αλλαγών επιτρέπει στον υπεύθυνο διόρθωσης κειμένων να πραγματοποιεί ενθέσεις (το κείμενο που εμφανίζεται είναι έγχρωμο) και διαγραφές (το κείμενο εμφανίζεται με διαγραφή και έγχρωμο ή στα κενά ως διεγραμμένο). Ο υπεύθυνος διόρθωσης κειμένων μπορεί να καταχωρίσει ερωτήματα και για τον συγγραφέα (Ερωτήματα για συγγραφέα) και για τον επιμελητή (Ερωτήματα για τον επιμελητή), βάζοντας τα ερωτήματα αυτά εντός αγκυλών. Η έκδοση που έχει διορθωθεί στη συνέχεια φορτώνεται και γνωστοποιείται ο επιμελητής. Ο τελευταίος με τη σειρά του αξιολογεί και γνωστοποιεί τον συγγραφέα.   Ο επιμελητής και ο συγγραφέας πρέπει να μην ασχοληθούν με τις αλλαγές με τις οποίες είναι ικανοποιημένοι. Εάν κριθούν απαραίτητες περαιτέρω αλλαγές, ο επιμελητής και ο συγγραφέας μπορούν να τις πραγματοποιήσουν στις αρχικές ενθέσεις ή διαγραφές, καθώς και να πραγματοποιήσουν νέες κάπου άλλου στο κείμενο. Οι συγγραφείς και οι επιμελητές πρέπει να ανταποκρίνονται σε καθένα από τα ερωτήματα που τους απευθύνεται και να τοποθετούν τις απαντήσεις τους εντός αγκυλών.   Μετά από την αξιολόγηση του κειμένου από τον επιμελητή και τον συγγραφέα, ο υπεύθυνος διόρθωσης κειμένων θα κάνει ένα τελικό έλεγχο στο κείμενο πριν αποδεχτεί τις αλλαγές και θα το προετοιμάσει για το στάδιο της διάταξης και του εκτύπου.

         <strong>2. Harvard Educational Review </strong>

          <strong>Οδηγίες για πραγματοποίηση ηλεκτρονικών αναθεωρήσεων στο χειρόγραφο</strong>
          Ακολουθήστε το πρωτόκολλο για την πραγματοποίηση ηλεκτρονικών αναθεωρήσεων στο χειρόγραφο:
          <strong>Ανταπόκριση στις προτεινώμενες αλλαγές</strong>
          &nbsp; Για καθεμια από τις προτεινώμενες αλλαγές τις οποίες αποδέχεστε, αναιρέστε την έντονη γραφή του κειμένου
          &nbsp; Για καθεμια από τις προτεινώμενες αλλαγές τις οποίες αποδέχεστε, καταχωρίστε ξανά το αρχικό κείμενο με <strong>έντονη γραφή</strong>
          <strong>Πραγματοποίηση προσθηκών και διαγραφών</strong>
          &nbsp; Προσδσιορίστε τις προσθήκες με <strong>έντονη γραφή</strong> στο νέο κείμενο
          &nbsp. Αντικαταστήστε τις ενότητες που έχουν διαγραφεί με: <strong>[διεγραμμένο κείμενο]</strong> &nbsp. Εάν διαγράψετε μια ή περισσότερες προτάσεις, προσδιορίστε το με μια σημείωση, π.χ. <strong>[διαγραφή 2 προτάσεων]</strong>  <strong>Ανταπόκριση στα ερωτήματα προς τον συγγραφέα (QAs)</strong> &nbsp; Διατηρήστε ανέπαφες όλες τις ερωτήσεις προς τον συγγραφέα (QAs) και με έντονη γραφή στο κείμενο. Μην τις διαγράψετε &nbsp. Για να απαντήσετε σε μια QA, προσθέστε ένα σχόλιο μετά από αυτή. Τα σχόλια πρέπει να περιορίζονται χρησιμοποιώντας <strong>[Σχόλιο:</strong>] &nbsp. Π.χ. <strong>[Σχόλιο: Πραγματοποιήθηκε η επέκταση της συζήτησης της μεθοδολογίας κατόπιν συστάσεως]</strong>  <strong>Πραγματοποίηση σχολίων</strong> &nbsp; Χρήση σχολίων για να επεξηγήσετε οργανωτικές αλλαγές ή σημαντικές αναθεωρήσεις &nbsp. Π.χ., <strong>[Σχόλιο: Μετακίνηση της παραπάνω παραγράφου από τη σ. 5 στη σ. 7]</strong> &nbsp; Σημείωση: Όταν αναφέρεστε σε αριθμούς σελίδας, χρησιμοποιήστε τους αριθμούς σελίδας από το τυπωμένο
        αντίγραφο του χειρογράφου που σας απεστάλη. Πρόκειται για σημαντική υπόδειξη από τη στιγμή που ενδέχεται να αλλάξουν οι αριθμοί σελίδας καθώς το έγγραφο αναθεωρείται ηλεκτρονικά.

        <h4>Απεικόνιση ηλεκτρονικής αναθεώρησης</h4>

        <strong>Το πρωτότυπο αρχείο "χειρογράφου"</strong>

        Πριν να πραγματοποιήσετε σημαντικές παρεκκλίσεις από τη δομή και την οργάνωση του πρωτότυπου χειρογράφου, ελέγξτε με τους υπόλοιπους υπευθύνους για τη δημοσίευση. Αφού ολοκληρώσετε τις αναθεωρήσεις, μετονομάστε το αρχείο από AuthorNameQA.doc σε AuthorNameQAR.doc (π.χ., από LeeQA.doc σε LeeQAR.doc). Εκτυπώστε αντίγραφο του χειρογράφου και ταχυδρομήστε το μαζί με δισκέτα που θα περιέχει το πλήρως αναθεωρημένο και μετονομασμένο αρχείο επεξεργασίας κειμένου.
        <strong>Το χειρόγραφο επεστράφη στον συγγραφέα με ερωτήματα και προτάσεις</strong>
        Πριν να πραγματοποιήσετε σημαντικές παρεκκλίσεις από τη δομή και την οργάνωση του <strong>χειρογράφου που σας επιστρέφεται</strong>, ελέγξτε μαζί με <strong>τους συνυπεύθυνους επιμελητές</strong> το έργο σας.
        Αφού ολοκληρώσετε τις αναθεωρήσεις, μετονομάστε το αρχείο από AuthorNameQA.doc σε AuthorNameQAR.doc (π.χ., από LeeQA.doc σε LeeQAR.doc). Εκτυπώστε αντίγραφο του χειρογράφου και ταχυδρομήστε το μαζί με δισκέτα που θα περιέχει το πλήρως αναθεωρημένο και μετονομασμένο αρχείο επεξεργασίας κειμένου.<strong>[QA: Στη συγκεκριμένη παράγραφο, ενδέχεται να αποδειχτεί σημαντικό να τονίσετε τη σημασία της προσεκτικής τήρησης των οδηγιών για δημιουργία ηλεκτρονικών αναθεωρήσεων. Σε διαφορετική περίπτωση, ενδέχεται η διαδικασία επιμέλειας να καθυστερήσει σημαντικά]</strong>

        <strong>Αναθεωρημένο χειρόγραφο που επεστράφη σε HER</strong>
         Πριν να πραγματοποιήσετε σημαντικές παρεκκλίσεις από τη δομή και την οργάνωση του χειρογράφου που σας επιστρέφουμε, ελέγξτε μαζί με τους συνυπεύθυνους επιμελητές το έργο σας. <strong>Λάβετε υπόψη σας ότι σε περίπτωση όπου δεν μπορέσετε να ακολουθήσετε επιτυχώς τις οδηγίες, ενδέχεται να καθυστερήσει η δημοσίευση του χειρογράφου.</strong>
         Αφού ολοκληρώσετε τις αναθεωρήσεις, μετονομάστε το αρχείο από AuthorNameQA.doc σε AuthorNameQAR.doc (π.χ., από LeeQA.doc σε LeeQAR.doc). Εκτυπώστε αντίγραφο του χειρογράφου και ταχυδρομήστε το μαζί με δισκέτα που θα περιέχει το πλήρως αναθεωρημένο και μετονομασμένο αρχείο επεξεργασίας κειμένου για τη <strong>[διεγραμμένη λέξη]</strong>.<strong>[QA: Στη συγκεκριμένη παράγραφο, ενδέχεται να αποδειχτεί σημαντικό να τονίσετε τη σημασία της προσεκτικής τήρησης των οδηγιών για δημιουργία ηλεκτρονικών αναθεωρήσεων. Σε διαφορετική περίπτωση, ενδέχεται η διαδικασία επιμέλειας να καθυστερήσει σημαντικά]</ [Σχόλιο: Προσθήκη πρότασης ως απάντηση στην σύστασή σας.]</strong>  <strong>Σημειώσεις:</strong> &bull; Κείμενο χωρίς έντονη γραφή υποδηλώνει αποδοχή των προτεινόμενων αλλαγών στην πρώτη πρόταση &bull. Πρόταση που προστέθηκε ως απάντηση σε ερώτηση προς τον συγγραφέα. Κείμενο με έντονη γραφή υποδηλώνει νέο κείμενο &bull.[διεγραμμένη λέξη] υποδηλώνει τη διαγραφή του "πλήρως" &bull. Το σχόλιο περιλαμβάνει απάντηση στη ερωτήσεις προς τον συγγραφέα των επιμελητών]]></message>

	<message key="default.journalSettings.refLinkInstructions"><![CDATA[<h4>Για να προσθέσετε Σύνδεσμο σε Αναφορά κατά την διάρκεια της διαδικασίας Σελιδοποίησης</h4>
		 <p>Όταν μετατρέπετε μια υποβολή σε HTML ή PDF, σιγουρευτείτε ότι όλοι οι υπερσύνδεσμοι που περιέχονται στην υποβολή είναι ενεργοί.</p>
		 <h4>Α. Όταν ο Συγγραφέας παρέχει έναν σύνδεσμο με την Αναφορά</h4>
		 <ol>
		 <li>Όταν ακόμα η υποβολή βρίσκεται σε επεξεργάσιμη μορφή (π.χ. αρχείο Word), προσθέτε την φράση "ΠΡΟΒΟΛΗ ΤΕΚΜΗΡΙΟΥ" στο τέλος της αναφοράς που είναι συνδεδεμένη με ένα URL.</li>
		 <li>Αφού επιλέξετε την φράση, μετατρέψτε την σε Υπερσύνδεσμο χρησιμοποιώντας το σχετικό εργαλείο του Word "Εισαγωγή Υπερ-σύνδεσης" και το δεδομένο URL.</li>
		 </ol>
		 <h4>Β. Επιτρέποντας στους Αναγνώστες να αναζητούν στο Google Scholar για αναφορές</h4>
		 <ol>
		 <li>Όταν ακόμα η υποβολή βρίσκεται σε επεξεργάσιμη μορφή (π.χ. αρχείο Word), αντιγράψτε τον τίτλο της εργασίας που αναφέρεται στην λίστα αναφορών του άρθρου (αν αυτός φαίνεται κοινότυπος π.χ. ""Ειρήνη" - τότε αντιγράψτε και τον συγγραφέα και τον τίτλο).</li>
		 <li>Επικολλήστε τον τίτλο της αναφοράς μεταξύ των %22', τοποθετώντας το σύμβολο + μεταξύ κάθες λέξης: http://scholar.google.com/scholar?q=%22PASTE+TITLE+HERE%22&hl=en&lr=&btnG=Search</li>
		 <li>Προσθέστε την φράση ΑΝΑΖΗΤΗΣΗ ΣΤΟ GOOGLE SCHOLAR στο τέλος της αντίστοιχης αναφοράς στη λίστα Αναφορών του άρθρου .</li>
		 <li>Αφού επιλέξετε την φράση, μετατρέψτε την σε Υπερσύνδεσμο χρησιμοποιώντας το σχετικό εργαλείο του Word "Εισαγωγή Υπερ-σύνδεσης" και το δεδομένο URL.</li>
		 </ol>
		 <h4>Γ. Επιτρέποντας στους Αναγνώστες να αναζητούν για αναφορές με DOI</h4>
		 <ol>
		 <li>Όταν ακόμα η υποβολή βρίσκεται σε επεξεργάσιμη μορφή (π.χ. αρχείο Word), αντιγράψτε τις αναφορές που θέλετε από την λίστα Αναφορών του άρθρου στο CrossRef Text Query http://www.crossref.org/freeTextQuery/</li>
		 <li>Από τα αποτελέσμαστα της αναζήτησης επικολλήστε κάθε DOI άρθρου στο παρακάτω URL (μεταξύ = και &): http://www.cmaj.ca/cgi/external_ref?access_num=PASTE DOI#HERE&link_type=DOI</li>
		 <li>Προσθέστε την φράση CrossRef στο τέλος της αντίστοιχης αναφοράς στη λίστα Αναφορών του άρθρου.</li>
		 <li>Αφού επιλέξετε την φράση, μετατρέψτε την σε Υπερσύνδεσμο χρησιμοποιώντας το σχετικό εργαλείο του Word "Εισαγωγή Υπερ-σύνδεσης" και το δεδομένο URL.</li>
		 </ol>]]></message>
        <message key="default.journalSettings.proofingInstructions"><![CDATA[Το στάδιο της διόρθωσης τυπογραφικών δοκιμίων αφορά τον εντοπισμό σφαλμάτων στην ορθογραφία, τη γραμματική και τη μορφή του εκτύπου. Σε αυτό το στάδιο δεν μπορούν να πραγματοποιηθούν πιο ουσιαστικές αλλαγές, εκτός και εάν προηγηθεί συζήτηση με τον Επιμελητή της ενότητας. Στη Διάταξη, κάντε κλικ στο ΠΡΟΒΟΛΗ ΔΙΟΡΘΩΣΗΣ για να προβάλετε μορφές αρχείων HTML, PDF και λοιπές διαθέσιμες μορφές αρχείων που χρησιμοποιούνται στη δημοσίευση του συγκεκριμένου τεκμηρίου.   <strong>Για ορθογραφικά και γραμματικά σφάλματα</strong>  Αντιγράψτε την προβληματική λέξη ή τις ομάδες λέξεων και επικολλήστε τες στο πλαίσιο Διορθώσεις με τις οδηγίες "ΑΛΛΑΓΗ-ΣΕ" προς τον επιμελητή όπως εμφανίζονται παρακάτω...  1. ΑΛΛΑΓΗ... then the others ΣΕ... than the others  2. ΑΛΛΑΓΗ... Malinowsky ΣΕ... Malinowski   <strong>Για σφάλματα μορφοποίησης</strong>  Περιγράψτε την τοποθεσία και τη φύση του προβλήματος στο πλαίδιο Διορθώσεις αφού τυπώσετε στον τίτλο "ΜΟΡΦΟΠΟΙΗΣΗ" οπως εμφανίζεται παρακάτω...  3. ΜΟΡΦΟΠΟΙΗΣΗ Οι αριθμοί στον Πίνακα 3 δεν ευθυγραμμίζονται στη Τρίτη στήλη.  4. ΜΟΡΦΟΠΟΙΗΣΗ Το κείμενο της παραγράφου που ξεκινάει «Το τελευταίο θέμα....» δεν έχει εσοχή.]]></message>
        <message key="default.journalSettings.emailSignature">________________________________________________________________________ {$journalName} {$indexUrl}/{$journalPath}</message>
        <message key="default.journalSettings.forReaders"><![CDATA[Ενθαρρύνουμε τους τακτικούς χρήστες - αναγνώστες των περιοδικών της συλλογής να <strong>εγγραφούν</strong> στη υπηρεσία ειδοποιήσεων για αυτό ή και άλλα περιοδικά. Χρησιμοποιώντας τον σύνδεσμο <a href="{$indexUrl}/{$journalPath}/user/register">Εγγραφείτε</a> στην κορυφή της αρχικής σελίδας του περιοδικού. Κάθε εγγεγραμμένος χρήστης θα λαμβάνει με e-mail τους πίνακες περιεχομένων κάθε νέου τεύχους που δημοσιεύεται στην συλλογή. Επίσης η λίστα των καταχωρημένων χρηστών-αναγνωστών επιτρέπει στον περιοδικό να διαπιστώσει το πραγματικό επίπεδο ανταπόκρισης και χρήσης του. Ενημερωθείτε για την <a href="{$indexUrl}/{$journalPath}/about/submissions#privacyStatement">Πολιτική Προστασίας Προσωπικών Δεδομένων</a> της συλλογής, που διαβεβαιώνει ότι τα στοιχεία και τα e-mail των καταχωρημένων χρηστών-αναγνωστών δεν θα χρησιμοποιηθούν για άλλους λόγους.]]></message>
        <message key="default.journalSettings.forAuthors"><![CDATA[Ενδιαφέρεστε να πραγματοποιήσετε υποβολή στο συγκεκριμένο περιοδικό; Συνίσταται η αναθεώρηση της σελίδας <a href="{$indexUrl}/{$journalPath}/about">Σχετικά με το περιοδικό</a> για τις πολιτικές της ενότητας του περιοδικού, καθώς και της σελίδας <a href="{$indexUrl}/{$journalPath}/about/submissions#authorGuidelines">Κατευθυντήριες γραμμές συγγραφέα</a>. Οι συγγραφείς πρέπει να <a href="{$indexUrl}/{$journalPath}/user/register">εγγραφούν</a> στο περιοδικό πριν από την υποβολή, ή σε περίπτωση που έχουν ήδη εγγραφεί μπορούν απλά <a href="{$indexUrl}/{$journalPath}/login">να συνδεθούν</a> και να ξεκινήσουν τη διαδικασία με τα 5 βήματα.]]></message>
        <message key="default.journalSettings.forLibrarians"><![CDATA[Ενθαρρύνουμε τους βιβλιοθηκονόμους ερευνητικών ιδρυμάτων να περιλαμβάνουν το περιοδικό αυτό στις συλλογές ηλεκτρονικών περιοδικών και πηγών πληροφόρησης των βιβλιοθηκών τους. Επίσης, είναι πιθανόν χρήσιμο να τονιστεί ότι το σύστημα ηλεκτρονικής δημοσίευσης (OJS) που χρησιμοποιεί το περιοδικό, είναι ανοικτού κώδικα και μπορεί να χρησιμοποιηθεί από τις βιβλιοθήκες για την φιλοξενία περιοδικών ή/και την εξυπηρέτηση των μελών της ακαδημαϊκής κοινότητας που είναι μέλη της συντακτικής ομάδας κάποιου περιοδικού. (Διαβάστε περισσότερα για το <a href="http://pkp.sfu.ca/ojs">Open Journal Systems</a>).]]></message>
        <message key="default.journalSettings.lockssLicense"><![CDATA[Το συγκεκριμένο περιοδικό χρησιμοποιεί το σύστημα LOCKSS για τη δημιουργία διανεμόμενου συστήματος αρχειοθέτησης μεταξύ των βιβλιοθηκών που συμμετέχουν και να τους δώσει τη δυνατότητα να δημιουργήσουν μόνιμα αρχεία του περιοδικού με στόχο τη συντήρηση και την αποκατάσταση. <a href="http://www.lockss.org/">Περισσότερα...</a>]]></message>

	<!-- Default settings for payment items. -->
	<message key="default.journalSettings.submissionFeeDescription">Οι Συγγραφείς απαιτείται να πληρώσουν μια Εισφορά Υποβολής Άρθρου ως μέρος της διαδικασίας υποβολής και για συνεισφέρουν στα έξοδα αξιολόγησης.</message>
	<message key="default.journalSettings.fastTrackFeeDescription">Με την εισφορά αυτή εξασφαλίζεται ότι η αξιολόγηση και η τελική ενημέρωση του συγγραφέα από τον Επιμελητή για τα αποτελέσματα της αξιολόγησης θα ολοκληρωθούν μέσα σε 4 εβδομάδες.</message>
	<message key="default.journalSettings.publicationFeeDescription">Αν το άρθρο αυτό εγκριθεί για δημοσίευση, θα ερωτηθείτε για να πληρώσετε μια Εισφορά Δημοσίευσης του Άρθρου ώστε να καλυφθεί ένα μέρος των εξόδων δημοσίευσης.</message>
	<message key="default.journalSettings.waiverPolicy">Αν δεν διαθέτετε τους πόρους για να καλύψετε τις σχετικές εισφορές, θα έχετε μια δυνατότητα παράβλεψης των εισφορών. Δεν επιθυμούμε τέτοιου είδους θέματα να εμποδίσουν την δημοσίευση μιας χρήσιμης εργασίας..</message>
	<message key="default.journalSettings.membershipFeeDescription">Με την πληρωμή αυτής της εισφοράς θα γίνεται μέλος του οργανισμού μας για ένα χρόνο και θα έχετε δικαίωμα ελεύθερης πρόσβασης στα περιεχόμενα αυτού του περιοδικού.</message>
	<message key="default.journalSettings.donationFeeDescription">Καλωσορίζουμε με ιδιαίτερη ευχαρίστηση κάθε είδους δωρεές οι οποίες βοηθούν την Συντακτική Ομάδα του Περιοδικού να εκδίδει και να παρέχει στους αναγνώστες ένα ποιοτικό και έγκυρο περιοδικό.</message>
	<message key="section.default.title">Άρθρα</message>
	<message key="section.default.abbrev">ART</message>
	<message key="default.journalSettings.submissionFee">Υποβολή Άρθρου</message>
	<message key="default.journalSettings.fastTrackFee">Γρήγορη Επισκόπηση άρθρων</message>
	<message key="default.journalSettings.publicationFee">Δημοσίευση Άρθρου</message>
	<message key="default.journalSettings.purchaseArticleFee">Αγορά Άρθρου</message>
	<message key="default.journalSettings.purchaseArticleFeeDescription">Η πληρωμή αυτής της εισφοράς θα σας δώσει τη δυνατότητα να δείτε, μεταφορτώσετε και εκτυπώσετε αυτό το άρθρο.</message>
	<message key="default.journalSettings.membershipFee">Συνεργαζόμενο Μέλος</message>
	<message key="default.journalSettings.donationFee">Δωρεές στο περιοδικό</message>
	<message key="section.default.policy">-</message>
	<message key="default.journalSettings.emailHeader">Το παρακάτω μήνυμα παραδόθηκε για λογαριασμό του  {$journalName}.
________________________________________________________________________</message>
	<message key="default.journalSettings.purchaseIssueFee">Αγορά Τεύχους</message>
	<message key="default.journalSettings.purchaseIssueFeeDescription">Η πληρωμή αυτού του τέλους θα σας επιτρέχει να δείτε, κατεβάσετε και τυπώσετε αυτό το τεύχος</message>
</locale>
