<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE locale SYSTEM "../../lib/pkp/dtd/locale.dtd">

<!--
  * locale/el_GR/manager.xml
  *
  * Copyright (c) 2014 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Localization strings for the el_GR (Greek) locale.
  *
  -->

<locale name="el_GR" full_name = "Greek">
	<message key="manager.emails.confirmResetAll"> Είστε βέβαιοι ότι επιθυμείτε να επαναφέρετε όλα τα πρότυπα μηνύματα στο συγκεκριμένο περιοδικό; Όλες οι προσαρμογές που έχετε πραγματοποιήσει θα διαγραφούν οριστικά.</message>
	<message key="manager.files.note">Σημείωση: To ευρετήριο αρχείων αποτελεί προηγμένη λειτουργία που παρέχει τη δυνατότητα σε αρχεία και καταλόγους που αφορούν ένα περιοδικό να προβάλλονται και να χειρίζονται άμεσα.</message>
	<message key="manager.groups">Πληροφορίες Περιοδικού</message>
	<message key="manager.groups.context.editorialTeam">Εμφάνιση τίτλων στην σελίδα Συντακτική Ομάδα και στην ενότητα Ανθρώπινοι Πόροι στο μενού Σχετικά με το Περιοδικό (π.χ. Επιμελητής Περιοδικού)</message>
	<message key="manager.groups.context.editorialTeam.short">Συντακτική Ομάδα</message>
	<message key="manager.groups.context.people">Εμφάνιση τίτλων σε ξεχωριστές κατηγορίες στην ενότητα Ανθρώπινοι Πόροι (π.χ. Συντακτική Ομάδα)</message>
	<message key="manager.groups.create">Δημιουργία τίτλου ομάδας επιμέλειας</message>
	<message key="manager.groups.disableBoard">Το σύστημα θα δημιουργήσει λίστα ατόμων με τους ρόλους επιμέλειας που έχουν ανατεθεί στο καθένα (Διαχειριστής περιοδικού, Επιμελητής, Επιμελητής ενότητας, Υπεύθυνος διόρθωσης κειμένων, κτλ.)</message>
	<message key="manager.groups.enableBoard">Ο Διαχειριστής του περιοδικού θα δημιουργήσει τίτλους συντακτικής ομάδας και θα προσθέσει τα κατάλληλα άτομα σε κάθε τίτλο.</message>
	<message key="manager.groups.enableBoard.description"><![CDATA[Για <a  href="{$aboutEditorialTeamUrl}">Ανθρώπινοι Πόροι</a> στο πεδίο Σχετικά με το περιοδικό:]]></message>
	<message key="manager.groups.noneCreated">Δεν έχουν δημιουργηθεί θέσεις στην συντακτική ομάδα .</message>
	<message key="manager.journalManagement">Διαχείριση  Περιοδικού</message>
	<message key="manager.languages.languageInstructions"><![CDATA[Το OJS είναι διαθέσιμο στους χρήστες σε όλες τις υποστηριζόμενες γλώσσες. Επίσης το OJS μπορεί να λειτουργήσει ως ένα εν μέρει πολυγλωσσικό σύστημα, που παρέχει στους χρήστες τη δυνατότητα να αλλάζουν γλώσσες σε κάθε σελίδα και, επίσης, επιτρέπει τη δυνατότητα καταχώρισης ορισμένων δεδομένων σε δύο πρόσθετες γλώσσες.<br /><br/>Εάν μια γλώσσα που υποστηρίζεται από το OJS δεν εμφανίζεται παρακάτων, απευθυνθείτε στον διαχειριστή του ιστοτόπου για να εγκαταστήσει τη γλώσσα από τη διεπαφή διαχείρισης του ιστοτόπου. Για οδηγίες σχετικά με την προσθήκη υποστήριξης για νέες γλώσσες, ανατρέξτε τα έγγραφα τεκμηρίωσης του OJS.]]></message>
	<message key="manager.languages.noneAvailable">Συγνώμη, καμία πρόσθετη γλώσσα δεν είναι διαθέσιμη. Επικοινωνήστε με τον διαχειριστή του ιστοτόπου, σε περίπτωση που επιθυμείτε να χρησιμοποιήσετε πρόσθετες γλώσσες για το περιοδικό αυτό.</message>
	<message key="manager.languages.primaryLocaleInstructions">Αυτή είναι η προεπιλεγμένη γλώσσα για τον ιστότοπο του περιοδικού.</message>
	<message key="manager.managementPages">Σελίδες Διαχείρισης</message>
	<message key="manager.payment.action">Ενέργεια</message>
	<message key="manager.payment.addPayment">Προσθήκη πληρωμής</message>
	<message key="manager.payment.amount">Ποσόν</message>
	<message key="manager.payment.authorFees">Εισφορές Συγγραφέων</message>
	<message key="manager.payment.authorFeesDescription">Οι επιλεγμένες ρυθμίσεις, μαζί με τις σχετικές περιγραφές και τις εισφορές (οι οποίες μπορούν να διαμορφωθούν παρακάτω), θα εμφανίζονται στο Βήμα 1 της διαδικασίας υποβολής και στο μενού "Σχετικά με το Περιοδικό" στην ενότητα Υποβολές, όπως επίσης και στα σημεία εκείνα όπου απαιτείται πληρωμή.</message>
	<message key="manager.payment.currency">Νόμισμα</message>
	<message key="manager.payment.currencymessage">Το OJS δεν μπορεί να προβεί σε νομισματικές μετατροπές. Αν δέχεστε πληρωμές για συνδρομές θα πρέπει να εξασφαλίσετε ότι το νόμισμα συνδρομής ταιριάζει με αυτό που καθορίζεται εδώ.</message>
	<message key="manager.payment.description">Περιγραφή</message>
	<message key="manager.payment.details">Λεπτομέρειες</message>
	<message key="manager.payment.editSubscription">Διαμόρφωση Συνδρομής</message>
	<message key="manager.payment.enable">Ενεργοποίηση</message>
	<message key="manager.payment.feePaymentOptions">Επιλογές πληρωμής εισφορών</message>
	<message key="manager.payment.form.numeric">Όλα τα κόστη πρέπει να είναι θετικές αριθμητικές τιμές (επιτρέπονται δεκαδικά σημεία)</message>
	<message key="manager.payment.generalFees">Γενικές Εισφορές</message>
	<message key="manager.payment.generalFeesDescription">Η κατάσταση μέλους σε οργανισμό ή ένωση θα εμφανίζεται στο μενού "Σχετικά με το Περιοδικό" στην ενότητα Πολιτικές και ο σύνδεσμος των Δωρεών θα εμφανίζεται πάνω από το πεδίο Αναζήτησης  στο δεξιό πλαίσιο της ιστοσελίδας.</message>
	<message key="manager.payment.generalOptions">Γενικές Επιλογές</message>
	<message key="manager.payment.noPayments">Καμία Πληρωμή</message>
	<message key="manager.payment.notFound">Δεν βρέθηκε</message>
	<message key="manager.payment.options">Επιλογές</message>
	<message key="manager.payment.options.acceptSubscriptionPayments">Η επιλογή θα ενεργοποιήσει τις πληρωμές για Συνδρομές, όπου οι τύποι, το κόστος, η διάρκεια και οι συνδρομητές διαχειρίζονται από τον Διαχειριστή Συνδρομών του περιοδικού.</message>
	<message key="manager.payment.options.donationFee">Δωρεές στο Περιοδικό</message>
	<message key="manager.payment.options.enablePayments">Πατήστε εδώ για να ενεργοποιήσετε τις επιλογές Πληρωμών. Διαμορφώστε τις ρυθμίσεις πληρωμών συμπληρώνοντας την παρακάτω φόρμα. Ενημερώστε τους Χρήστες ότι θα πρέπει να συνδεθούν (Login) στο σύστημα για να κάνουν πληρωμές.</message>
	<message key="manager.payment.options.fastTrackFee">Γρήγορη Επισκόπηση </message>
	<message key="manager.payment.options.fee">Εισφορά</message>
	<message key="manager.payment.options.feeDescription">Περιγραφή Εισφοράς</message>
	<message key="manager.payment.options.feeName">Όνομα ΕισφοράςFee Name</message>
	<message key="manager.payment.options.membershipFee">Κατάσταση Μέλους</message>
	<message key="manager.payment.options.onlypdf">Περιορισμός της πρόσβασης μόνο στην PDF μορφή των άρθρων</message>
	<message key="manager.payment.options.publicationFee">Δημοσίευση Άρθρου</message>
	<message key="manager.payment.options.submissionFee">Υποβολή Άρθρου</message>
	<message key="manager.payment.options.text">Περιγραφή της Μεθόδου Πληρωμής</message>
	<message key="manager.payment.options.waiverPolicy">Πολιτική παράβλεψης εισφορών</message>
	<message key="manager.payment.paymentId">ID Πληρωμής </message>
	<message key="manager.payment.paymentMethod">Μέθοδοις Πληρωμής</message>
	<message key="manager.payment.paymentMethod.description">Από αυτή την οθόνη μπορείτε να ρυθμίσετε οποιαδήποτε από τα παρακάτω plugins για τις Μεθόδους Πληρωμής.</message>
	<message key="manager.payment.paymentMethods">Μέθοδοι Πληρωμής Εισφορών</message>
	<message key="manager.payment.paymentType">Τύπος Πληρωμής</message>
	<message key="manager.payment.readerFees">Εισφορές Αναγνωστών</message>
	<message key="manager.payment.readerFeesDescription">Οι επιλεγμένες ρυθμίσεις, μαζί με τις σχετικές περιγραφές και τις εισφορές (οι οποίες μπορούν να διαμορφωθούν παρακάτω), θα εμφανίζονται στο μενού "Σχετικά με το Περιοδικό" στην ενότητα Πολιτικές, όπως επίσης και στα σημεία εκείνα όπου απαιτείται πληρωμή.</message>
	<message key="manager.payment.records">Αρχεία</message>
	<message key="manager.payments">Πληρωμές</message>
	<message key="manager.payment.userName">ID Πληρωμής</message>
	<message key="manager.people.allEnrolledUsers">Εγγεγραμμένοι Χρήστες σε αυτό το περιοδικό </message>
	<message key="manager.people.allJournals">Όλα τα περιοδικά</message>
	<message key="manager.people.allSiteUsers">Ανάθεση ρόλου σε χρήστη του ιστοτόπου για αυτό το περιοδικό</message>
	<message key="manager.people.allUsers">Όλοι οι χρήστες</message>
	<message key="manager.people.confirmRemove">Κατάργηση του χρήστη από το περιοδικό αυτό; Η συγκεκριμένη ενέργεια θα καταργήσει όλες τις αναθέσεις ρόλων στον χρήστη στα πλαίσια του περιοδικού.</message>
	<message key="manager.people.emailUsers.selectTemplate">Επιλέξτε πρότυπο</message>
	<message key="manager.people.enrollExistingUser">Ανάθεση ρόλου σε υπάρχον χρήστη</message>
	<message key="manager.people.enrollSyncJournal">Με το περιοδικό</message>
	<message key="manager.people.mergeUsers.from.description">Επιλέξτε τον χρήστη για συγχώνευση σε λογαριασμό άλλου χρήστη (π.χ., σε περίπτωση όπου ένας χρήστης έχει δύο λογαριασμούς). Ο λογαριασμός που επιλέγεται πρώτος θα διαγραφεί καθώς και οι υποβολές, οι αναθέσεις, κτλ. που έχουν γίνει σε αυτόν και θα αποδοθούν στον δεύτερο λογαριασμό.</message>
	<message key="manager.people.mergeUsers.into.description">Επιλέξτε χρήστη στον οποίο θα αποδοθούν οι προηγούμενες εργασίες συγγραφής, αναθέσεις επιμέλειας, κτλ. του χρήστη</message>
	<message key="manager.people.roleEnrollment">Ανάθεση ρόλου {$role}</message>
	<message key="manager.people.syncUserDescription">Ο συγχρονισμός ανάθεσης ρόλων πραγματοποιεί εγγραφή όλων των χρηστών με καθορισμένο ρόλο σε κάποιο άλλο περιοδικό με τον ίδιο ρόλο στο εν λόγω περιοδικό. Η λειτουργία αυτή επιτρέπει σε κοινό σύνολο χρηστών (π.χ., Αξιολογητές) να είναι συγχρονισμένοι σε διάφορα περιοδικά που φιλοξενούνται στην ίδια OJS πλατφόρμα.</message>
	<message key="manager.plugins.description">Αυτή η σελίδα επιτρέπει στον Διαχειριστή του Περιοδικού να βλέπει και πιθανώς να ρυθμίζει τα Plugins που είναι εγκατεστημένα αυτή τη στιγμή. Τα Plugins χωρίζονται σε κατηγορίες ανάλογα με την λειτουργία τους. Οι κατηγορίες παρατίθενται παρακάτω μαζί με το τρέχον σύνολο των plugins κατά κατηγορία.</message>
	<message key="manager.sections.assigned">Επιμελητές της συγκεκριμένης ενότητας</message>
	<message key="manager.sections.create">Δημιουργία ενότητας</message>
	<message key="manager.section.sectionEditorInstructions">Επιλέξτε από τους διαθέσιμους Επιμελητές ενότητας  και, στη συνέχεια, “Ανάθεση επιμελητή” στη συγκεκριμένη ενότητα.</message>
	<message key="manager.sections.editorRestriction">Άρθρα μπορούν να υποβληθούν μόνο από τους Επιμελητές του περιοδικού και τους Επιμελητές ενότητας.</message>
	<message key="manager.sections.editors">Επιμελητές ενότητας</message>
	<message key="manager.sections.form.abbrevRequired">Απαιτείται συντομογραφία τίτλου για την ενότητα</message>
	<message key="manager.sections.form.titleRequired">Απαιτείται ένας τίτλος για την ενότητα.</message>
	<message key="manager.sections.hideAbout">Απόκρυψη αυτής της ενότητας από τον μενού Σχετικά με το Περιοδικό.</message>
	<message key="manager.sections.hideTocTitle">Παράβλεψη του τίτλου της ενότητας αυτής από τον πίνακα περιεχομένων των τευχών.</message>
	<message key="manager.sections.identifyType">Για χρήση με μεταδεδομένα, προσδιορίστε κάθε τεκμήριο στη συγκεκριμένη ενότητα ως </message>
	<message key="manager.sections.identifyTypeExamples">(Για παράδειγμα, "Άρθρο που έχει αξιολογηθεί από ομότιμους ειδικούς", "Άρθρο που δεν εποπτεύεται", "Άρθρο κατόπιν προσκλήσεως ", κτλ.)</message>
	<message key="manager.sections.indexed">Έχει ευρετηριαστεί</message>
	<message key="manager.sections.noneCreated">Δεν έχουν δημιουργηθεί ενότητες.</message>
	<message key="manager.sections.open">Ανοικτές υποβολές</message>
	<message key="manager.sections.policy">Πολιτική ενότητας</message>
	<message key="manager.sections.readingTools">Εργαλεία ανάγνωσης</message>
	<message key="manager.sections.reviewed">Έχει αξιολογηθεί </message>
	<message key="manager.sections.submissionIndexing">Δεν θα συμπεριληφθούν στην ευρετηρίαση του περιοδικού</message>
	<message key="manager.sections.submissionReview">Δεν πραγματοποιείται αξιολόγηση από ομότιμους αξιολογητές</message>
	<message key="manager.section.submissionsToThisSection">Υποβολές στη συγκεκριμένη ενότητα του περιοδικού</message>
	<message key="manager.sections.unassigned">Διαθέσιμοι επιμελητές ενότητας</message>
	<message key="manager.setup">Οργάνωση περιοδικού</message>
	<message key="manager.setup.aboutItemContent">Περιεχόμενο</message>
	<message key="manager.setup.addAboutItem">Προσθήκη Κατηγορίας στο Σχετικά</message>
	<message key="manager.setup.addChecklistItem">Προσθήκη πεδίου στον Πίνακα ελέγχου</message>
	<message key="manager.setup.addContributor">Προσθήκη Συντελεστή</message>
	<message key="manager.setup.addItem">Προσθήκη πεδίου</message>
	<message key="manager.setup.addItemtoAboutJournal">Προσθήκη κατηγορίας στο πεδίο "Σχετικά με το περιοδικό"</message>
	<message key="manager.setup.additionalContent">Πρόσθετο περιεχόμενο</message>
	<message key="manager.setup.additionalContentDescription"> Εισάγετε στο παρακάτω πεδίο το κείμενο που επιθυμείται με την μορφή απλού κειμένου ή HTML κώδικα και το οποίο θα εμφανίζεται κάτω από την εικόνα της αρχικής σελίδας, σε περίπτωση που έχει ήδη φορτωθεί κάποια.</message>
	<message key="manager.setup.addNavItem">Προσθήκη πεδίου</message>
	<message key="manager.setup.addReviewerDatabaseLink">Προσθέστε Νέο Σύνδεσμο Βάσης Δεδομένων</message>
	<message key="manager.setup.addSponsor">Προσθήκη οργανισμού χορηγίας</message>
	<message key="manager.setup.alternateHeader">Εναλλακτική κεφαλίδα</message>
	<message key="manager.setup.alternateHeaderDescription">Εναλλακτικά, αντί του τίτλου και του λογοτύπου, μια HTML έκδοση της κεφαλίδας μπορεί να τοποθετηθεί στο παρακάτων πλαίσιο κειμένου. Εάν δεν είναι απαραίτητο, αφήστε κενό το πλαίσιο κειμένου.</message>
	<message key="manager.setup.announcements">Ανακοινώσεις</message>
	<message key="manager.setup.announcementsDescription">Οι ανακοινώσεις μπορούν να δημοσιεύονται για πληροφόρηση των αναγνωστών σχετικά με ειδήσεις και εκδηλώσεις του περιοδικού. Οι δημοσιευμένες ανακοινώσεις εμφανίζονται στη σελίδα «Ανακοινώσεις».</message>
	<message key="manager.setup.announcementsIntroduction">Πρόσθετες πληροφορίες</message>
	<message key="manager.setup.announcementsIntroductionDescription">Εισάγετε όλες τις πρόσθετες πληροφορίες που θέλετε να εμφανίζονται στους αναγνώστες στη σελίδα «Ανακοινώσεις».</message>
	<message key="manager.setup.appearInAboutJournal">(Για να εμφανίζεται στο μενού «Σχετικά με το περιοδικό»)</message>
	<message key="manager.setup.authorCopyrightNotice">Δήλωση για τα πνευματικά δικαιώματα</message>
	<message key="manager.setup.authorCopyrightNoticeAgree">Απαιτείται η συμφωνία των συγγραφέων με την Δήλωση για τα πνευματικά δικαιώματα, μέρος της διαδικασίας υποβολής.</message>
	<message key="manager.setup.authorCopyrightNoticeDescription"><![CDATA[Η συγκεκριμένη δήλωση για τα πνευματικά δικαιώματα εμφανίζεται στο μενού «Σχετικά με το περιοδικό» και σε κάθε δημοσιευμένο μεταδεδομένο του τεκμηρίου. Οι συγγραφείς μπορούν να διατηρήσουν τα πνευματικά δικαιώματα, ενώ παράλληλα εκχωρούν το δικαίωμα της πρώτης δημοσίευσης του περιοδικού. Εναλλακτικά, οι συγγραφείς μπορούν να μεταφέρουν τα πνευματικά δικαιώματα στο περιοδικό, η οποία πράξη αυτή με τη σειρά επιτρέπει σε συγγραφείς τη δυνατότητα μη εμπορικής χρήσης του έργου, συμπεριλαμβανομένου του δικαιώματος τοποθέτησης αυτού σε αρχείο ανοικτής πρόσβασης. Επιπλέον, μπορείτε να ανατρέξετε στη διεύθυνση <a  href="http://www.creativecommons.org" target="_blank">Creative Commons</a> για ευέλικτες άδειες πνευματικών δικαιωμάτων.]]></message>
	<message key="manager.setup.authorGuidelines">Οδηγίες για τους συγγραφείς</message>
	<message key="manager.setup.authorGuidelinesDescription"><![CDATA[Διατύπωση προτύπων βιλιογραφίας και μορφοποίησης για συγγραφείς, που χρησιμοποιούνται για τεκμήρια που υποβάλλονται στο περιοδικό (π.χ., <em>Εγχειρίδιο έκδοσης της Αμερικανικής Ένωσης Ψυχολόγων (American Psychological Association)</em>,  5η έκδοση, 2001). Ιδιαίτερα βοηθητική είναι η παροχή παραδειγμάτων κοινών μορφών αναφορών και μορφοποίησης για περιοδικά και βιβλία. Επίσης, προσδιορίστε τους τύπους των κατάλληλων  «Συμπληρωματικών αρχείων» (π.χ., σύνολα δεδομένων, όργανα έρευνας, κτλ.)τα οποία οι συγγραφείς πρέπει να φορτώσουν μαζί με την υποβολή τους για να ενισχυθεί η ενασχόληση των αναγνωστών με το έργο τους.]]></message>
	<message key="manager.setup.competingInterests">Συγκρουόμενα Συμφέροντα</message>
	<message key="manager.setup.competingInterests.description"><![CDATA[Βιοϊατρικά περιοδικά συνήθως απαιτούν από τους συγγραφείς και τους αξιολογητές να δηλώσουν αν υπάρχουν συγκρουόμενα συμφέροντα αναφορικά με τις ερευνητικές δραστηριότητες και ενδιαφέροντα (δείτε  <a href="http://journals.plos.org/plosclinicaltrials/competing.php" target="_new">PLoS Policy</a>).]]></message>
	<message key="manager.setup.competingInterests.guidelines">Οδηγίες για την συμπλήρωση μια Δήλωση Συγκρουόμενων Συμφερόντων (Competing Interest-CI)</message>
	<message key="manager.setup.competingInterests.requireAuthors">Απαιτείται από τους Συγγραφείς να αποθηκεύουν μια Δήλωση Συγκρουόμενων Συμφερόντων (Competing Interest-CI) μαζί με την υποβολή τους.</message>
	<message key="manager.setup.competingInterests.requireReviewers">Απαιτείται από τους Αξιολογητές να αποθηκεύουν μια Δήλωση Συγκρουόμενων Συμφερόντων (Competing Interest-CI) μαζί με κάθε αξιολόγηση διεκπεραιώνουν και υποβάλλουν.</message>
	<message key="manager.setup.contributor">Συντελεστής</message>
	<message key="manager.setup.contributors">Πηγές υποστήριξης</message>
	<message key="manager.setup.contributorsDescription">Πρόσθετοι παράγοντες ή οργανισμοί που παρέχουν οικονομική ή παρεμφερή υποστήριξη για το εμφανίζονται στο πεδίο Σχετικά με το Περιοδικό και ενδέχεται να συνοδεύονται και από ευχαριστήριο σημείωμα.</message>
	<message key="manager.setup.copyediting">Επιμελητές κειμένων</message>
	<message key="manager.setup.copyeditInstructions">Οδηγίες επιμέλειας κειμένων</message>
	<message key="manager.setup.copyeditInstructionsDescription">Οι Οδηγίες επιμέλειας των κειμένων είναι διαθέσιμες για τους ΕΠιμελητές κειμένων, τους Συγγραφείς και τους Επιμελητές ενοτήτων στο στάδιο της επιμέλειας της υποβολής. Παρακάτω θα βρείτε σε μορφή HTML σετ οδηγιών πο μπορούν να τροποποιηθούν ή να αντικατασταθούν από τον Επιμελητή του περιοδικού ανά πάσα στιγμή (σε μορφή HTML ή απλού κειμένου).</message>
	<message key="manager.setup.copyrightNotice">Δήλωση Πνευματικών Δικαιωμάτων</message>
	<message key="manager.setup.coverage">Κάλυψη</message>
	<message key="manager.setup.coverageChronExamples">(Π.χ., Ευρωπαϊκή Αναγέννηση; Ιουρασική περίδος; Τρίτο τρίμηνο; κτλ.)</message>
	<message key="manager.setup.coverageChronProvideExamples">Παραθέστε μερικά παραδείγματα σχετικών χρονολογικών ή ιστορικών όρων για το συγκεκριμένο πεδίο</message>
	<message key="manager.setup.coverageDescription">Αναφέρεται στη γεω-χωρική τοποθεσία, την χρονολογική ή ιστορική κάλυψη, ή/και τα χαρακτηριστικά του δείγματος της έρευνας.</message>
	<message key="manager.setup.coverageGeoExamples">(Π.χ., Ιβηρική χερσόνησος; Στρατόσφαιρα; Αρκτικό δάσος; κτλ.)</message>
	<message key="manager.setup.coverageGeoProvideExamples">Παραθέστε μερικά παραδείγματα σχετικών γεω-χωρικών ή γεωγραφικών όρων για το συγκεκριμένο πεδίο</message>
	<message key="manager.setup.coverageResearchSampleExamples">(Π.χ.,Ηλικία; Φύλο; Εθνικότητα; κτλ.)</message>
	<message key="manager.setup.coverageResearchSampleProvideExamples"> Παραθέστε μερικά παραδείγματα χαρακτηριστικών δείγματος αναζήτησης για το συγκεκριμένο πεδίο</message>
	<message key="manager.setup.currentIssue">Τρέχον τεύχος</message>
	<message key="manager.setup.customizingTheLook">Βήμα 5. Διαμόρφωση της όψης του περιοδικού</message>
	<message key="manager.setup.customTags">Ειδικά προσαρμοσμένες καρτέλες</message>
	<message key="manager.setup.customTagsDescription">Ειδικά προσαρμοσμένες ετικέτες κεφαλίδας HTML που προορίζονται για προσθήκη στην κεφαλίδα κάθε σελίδας (π.χ.,καρτέλες META).</message>
	<message key="manager.setup.details">Λεπτομέρειες</message>
	<message key="manager.setup.details.description">Όνομα περιοδικού, διεθνής πρότυπος αριθμός περιοδικής έκδοσης (ISSN), υπεύθυνοι επικοινωνίας,  χορηγοί, και μηχανές αναζήτησης.</message>
	<message key="manager.setup.disableUserRegistration">Απενεργοποίηση επιλογής εγγραφής χρήστη. Οι χρήστες θα πρέπει να δημιουργηθούν χειρονακτικά μέσω του διαχειριστή του περιοδικού.</message>
	<message key="manager.setup.discipline">Επιστημονικά θεματικά πεδία και υπο-πεδία </message>
	<message key="manager.setup.disciplineDescription">Χρήσιμα όταν το περιοδικό δημοσιεύει ή/και οι συγγραφείς υποβάλλουν άρθρα που καλύπτουν περισσότερα του ενός επιστομηνικά πεδία.</message>
	<message key="manager.setup.disciplineExamples">(Π.χ., Ιστορία? Εκπαίδευση? Κοινωνιολογία? Ψυχολογία? Πολιτικές επιστήμες? Νομικές επιστήμες?</message>
	<message key="manager.setup.disciplineProvideExamples">Παραθέστε μερικά παραδείγματα για τα επιστημονικά πεδία που καλύπτει το περιοδικό σας</message>
	<message key="manager.setup.displayCurrentIssue">Προσθήκη του πίνακα περιεχομένων για το τρέχον τεύχος (εάν είναι διαθέσιμος).</message>
	<message key="manager.setup.doiPrefix">Το πρόθημα DOI (DOI Prefix)</message>
	<message key="manager.setup.doiPrefixDescription"><![CDATA[Το πρόθημα DOI (Αναγνωριστικό Ψηφιακού Αντικειμένου) ανατίθεται από <a href="http://www.crossref.org">CrossRef</a>  και βρίσκεται σε μορφή 10.xxxx (π.χ. 10.1234).]]></message>
	<message key="manager.setup.editorDecision">Απόφαση Επιμελητή</message>
	<message key="manager.setup.editorialMembers">Μετάβαση στα Μέλη Επιτροπών και προσθήκη μελών Επιτροπής Σύνταξης ή/και Επιτροπής αξιολόγησης. Αυτό μπορεί να πραγματοποιηθεί σε οποιοδήποτε σημείο διαχείρισης του περιοδικού.</message>
	<message key="manager.setup.editorialProcess1">Ένας ή περισσότεροι επιμελητές χειρίζονται τα βασικά βήματα χωρίς να τους έχουν ανατεθεί ρόλοι.</message>
	<message key="manager.setup.editorialProcess2">Ο Επιμελητής Διαχείρισης χειρίζεται τη «Σειρά αναμονής» για υποβολή και τον «Πίνακα περιεχομένων», ενώ οι επιμελητές ενοτήτων χειρίζονται την «Αξιολόγηση της υποβολής» και τη διαμόρφωση της υποβολής.</message>
	<message key="manager.setup.editorialProcess3"> Ο επιμελητής Διαχείρισης χειρίζεται την «Σειρά αναμονής» για υποβολή, «την Επιμέλεια της υποβολής» και τον «Πίνακα περιεχομένων», ενώ οι επιμελητές ενοτήτων χειρίζονται την «Αξιολόγηση της υποβολής».</message>
	<message key="manager.setup.editorialReviewBoard">Επιτροπή Σύνταξης / Αξιολόγησης</message>
	<message key="manager.setup.editorialReviewBoardDescription">Τα περιοδικά έχουν Επιτροπή Σύνταξης για επίβλεψη της πορείας της επιμέλειας του περιοδικού, συμμετοχή σε συναντήσεις επιμελητών, και, ένεκα της υπόληψης των μελών της επιτροπής, για απόδοση μιας ορισμένης υπόστασης στο περιοδικό. Οι επιτροπές αξιολόγησης διαδραματίζουν παρεμφερή ρόλο αλλά, επιπλέον, ηγούνται της διαδικασίας αξιολόγησης από ομότιμους ειδικούς. Τα μέλη των επιτροπών αξιολόγησης δεν θα έχουν πρόσβαση στο διοικητικό σύστημα του περιοδικού αλλά θα βρίσκονται στη λίστα των ατόμων που είναι διαθέσιμα για αξιολογήσεις από ομότιμους αξιολογητές.</message>
	<message key="manager.setup.emailBounceAddress">Διεύθυνση επιστροφής σε αποστολέα</message>
	<message key="manager.setup.emailBounceAddressDescription">Όλα τα μηνύματα ηλεκτρονικού ταχυδρομείου που δεν παραδόθηκαν επιτυχώς θα έχουν ως αποτέλεσμα μήνυμα σφάλματος στη συγκεκριμένη διεύθυνση.</message>
	<message key="manager.setup.emailBounceAddressDisabled"><![CDATA[<strong>Σημείωση:</strong> Για να ενεργοποιήσετε την συγκεκριμένη επιλογή, ο διαχειριστής του ιστοτόπου πρέπει να ενεργοποιήσεις την επιλογή <tt>allow_envelope_sender</tt> στο αρχείο ρυθμίσεων του OJS. Ενδέχεται να απαιτούνται πρόσθετες ρυθμίσεις διακομιστή για υποστήριξη της συγκεκριμένης λειτουργίας (που ενδέχεται να μην είναι διαθέσιμες σε όλους τους διακομιστές), όπως διευκρινίζεται στα τεκμηριωτικά έγγραφα του OJS.]]></message>
	<message key="manager.setup.emails">Αναγνώριση διεύθυνσης ηλεκτρονικού ταχυδρομείου</message>
	<message key="manager.setup.emailSignature">Υπογραφή</message>
	<message key="manager.setup.emailSignatureDescription">Τα έτοιμα μηνύματα ηλεκτρονικού ταχυδρομείου που αποστέλλονται μέσω του συστήματος για λογαριασμό του περιοδικού θα φέρουν την ακόλουθη υπογραφή στο τέλος τους. Το κύριο σώμα των μηνυμάτων είναι διαθέσιμο για επιμέλεια με βάση τη Διαχείριση περιοδικού.</message>
	<message key="manager.setup.enableAnnouncements">Ενεργοποίηση δυνατότητας προσθήκης ανακοινώσεων από τους  Διαχειριστές του περιοδικού.</message>
	<message key="manager.setup.enableAnnouncementsHomepage1">Προβολή</message>
	<message key="manager.setup.enableAnnouncementsHomepage2">των πιο πρόσφατων ανακοινώσεων στην αρχική σελίδα του περιοδικού.</message>
	<message key="manager.setup.enablePageNumber">Οι αριθμοί σελίδας για τεκμήρια υπολογίζονται και καταχωρούνται χειρωνακτικά στον Πίνακα των περιεχομένων (π.χ., σσ. 13-26).</message>
	<message key="manager.setup.enablePublicArticleId"> Θα  χρησιμοποιηθούν προσαρμοσμένα αναγνωριστικά για την αναγνώριση των δημοσιευμένων τεκμηρίων/άρθρων.</message>
	<message key="manager.setup.enablePublicIssueId">Θα  χρησιμοποιηθούν προσαρμοσμένα αναγνωριστικά ούνται για την αναγνώριση των τευχών.</message>
	<message key="manager.setup.enablePublicSuppFileId"> Θα  χρησιμοποιηθούν προσαρμοσμένα αναγνωριστικά για την αναγνώριση των συμπληρωματικών αρχείων των άρθρων.</message>
	<message key="manager.setup.enableUserRegistration">Παροχή δυνατότητας σε χρήστες για εγγραφή στον ιστοτόπο του περιοδικού ως:</message>
	<message key="manager.setup.enableUserRegistration.author">Συγγραφείς (μπορούν να υποβάλλουν άρθρα στο περιοδικό)</message>
	<message key="manager.setup.enableUserRegistration.reader">Αναγνώστες (θα λαμβάνουν ενημερώσεις και θα αντιμετωπίζονται όπως οι συνδρομητές)</message>
	<message key="manager.setup.enableUserRegistration.reviewer">Αξιολογητές (διαθέσιμοι χρήστες για αξιολόγηση υποβολών)</message>
	<message key="manager.setup.focusAndScope">Θεματική περιοχή και περιεχόμενο περιοδικού</message>
	<message key="manager.setup.focusAndScopeDescription">Εισαγάγετε δήλωση παρακάτω, η οποία εμφανίζεται στο πεδίο Σχετικά με το περιοδικό και αναφέρεται σε συγγραφείς, αναγνώστες και βιβλιοθηκονόμους σχετικά με το εύρος των άρθρων και των λοιπών τεκμηρίων που πρόκειται να δημοσιεύσει το περιοδικό.</message>
	<message key="manager.setup.focusAndScopeOfJournal">Θεματική περιοχή και περιεχόμενο περιοδικού</message>
	<message key="manager.setup.focusScope">Πεδίο και περιεχόμενο περιοδικού</message>
	<message key="manager.setup.focusScopeDescription"><![CDATA[<strong>ΠΑΡΑΔΕΙΓΜΑ ΔΕΔΟΜΕΝΩΝ ΣΕ ΜΟΡΦΗ HTML</strong>]]></message>
	<message key="manager.setup.forAuthorsToIndexTheirWork">Οδηγίες προς τους συγγραφείς για της ευρετηρίαση του έργου τους</message>
	<message key="manager.setup.forAuthorsToIndexTheirWorkDescription"><![CDATA[Το OJS υλοποιεί το πρωτόκολλο <a href="http://www.openarchives.org/" target="_blank">Open Archives Initiative</a> Protocol for Metadata Harvesting, που αποτελεί διεθνώς αποδεκτό πρότυπο για παροχή πρόσβασης μέσω ορθής ευρετηρίασης σε διεθνείς ηλεκτρονικές πηγές αναζήτησης.  Οι συγγραφείς θα χρησιμοποιήσουν παρόμοιο πρότυπο για παροχή μεταδεδομένων για το άρθρο τους κατά την διάρκεια της υποβολή του.  Ο Διαχειριστής του περιοδικού πρέπει να επιλέξει τα κατηγορίες για ευρετηρίαση και να παρουσιάσει στους συγγραφείς σχετικά παραδείγματα για να τους βοηθήσει στην ευρετηρίαση του άρθρου τους, διαχωρίζοντας τους όρους με άνω τελεία (π.χ., όρος1?, όρος2?). Οι καταχωρίσεις πρέπει να εισάγονται ως παραδείγματα χρησιμοποιώντας "π.χ.," ή "Για παράδειγμα,".]]></message>
	<message key="manager.setup.form.contactEmailRequired">Απαιτείται η διεύθυνση ηλεκτρονικού ταχυδρομείου του κύριου υπεύθυνου επικοινωνίας.</message>
	<message key="manager.setup.form.contactNameRequired">Απαιτείται το όνομα του κύριου υπεύθυνου επικοινωνίας.</message>
	<message key="manager.setup.form.journalInitialsRequired">Απαιτούνται τα αρχικά του περιοδικού.</message>
	<message key="manager.setup.form.journalTitleRequired">Απαιτείται ο τίτλος του περιοδικού.</message>
	<message key="manager.setup.form.numReviewersPerSubmission">Απαιτείται ο αριθμός των αξιολογητών ανά υποβολή.</message>
	<message key="manager.setup.form.supportEmailRequired">Απαιτείται η υποστηρικτική διεύθυνση ηλεκτρονικού ταχυδρομείου.</message>
	<message key="manager.setup.form.supportNameRequired">Απαιτείται το υποστηρικτικό όνομα.</message>
	<message key="manager.setup.frequencyOfPublication">Σημείο εκκίνησης και συχνότητας</message>
	<message key="manager.setup.frequencyOfPublicationDescription">Ορίστε τους αριθμούς του αρχικού τεύχους/τόμου και το έτος για την πρώτη έκδοση του περιοδικού καθώς και της επιδιωκόμενης συχνότητας για το τεύχος/τόμους.</message>
	<message key="manager.setup.frequencyOfPublicationNote">Σημείωση: Εάν τα τεκμήρια δεν χρησιμοποιούνται με το συγκεκριμένο περιοδικό, μην τα συμπληρώσετε και οι επιμελητές μπορούν να ρυθμίσουν εκ νέου τους αριθμούς στη διαδικασία δημοσίευσης.</message>
	<message key="manager.setup.generalInformation">Γενικές πληροφορίες</message>
	<message key="manager.setup.gettingDownTheDetails">Βήμα 1. Λεπτομέρειες</message>
	<message key="manager.setup.guidelines">Κατευθυντήριες γραμμές</message>
	<message key="manager.setup.guidingSubmissions">Βήμα 3. Οδηγίες υποβολής</message>
	<message key="manager.setup.homepageImage">Εικόνα αρχικής σελίδας</message>
	<message key="manager.setup.homepageImageDescription">Προσθήκη εικόνας ή αρχείου γραφικών στο μέσο της σελίδας.</message>
	<message key="manager.setup.includeCreativeCommons">Για τα περιοδικά που προσφέρουν άμεση ή καθυστερημένη ανοικτή πρόσβαση στα περιεχόμενα τους, συμπεριλάβετε μια άδεια Creative Commons με το σύνολο του δημοσιευμένου έργου την κατάλληλη χρονική στιγμή.</message>
	<message key="manager.setup.information">Πληροφορίες</message>
	<message key="manager.setup.information.description">Σύντομες περιγραφές των περιοδικών για τους βιβλιοθηκονόμους, τους πιθανούς συγγραφείς και τους αναγνώστες είναι διαθέσιμες στην ενότητα “Πληροφορίες” στην δεξιά πλαϊνή μπάρα της ιστοσελίδας.</message>
	<message key="manager.setup.information.forAuthors">Για συγγραφείς</message>
	<message key="manager.setup.information.forLibrarians">Για βιβλιοθηκονόμους</message>
	<message key="manager.setup.information.forReaders">Για αναγνώστες</message>
	<message key="manager.setup.initialIssue">Αρχικό τεύχος</message>
	<message key="manager.setup.initialIssueDescription">Με βάση την επιλεγμένη μορφή, προσδιορίστε το τεύχος, τον τόμο ή/και το έτος για τη πρώτη δημοσίευση του τεύχους με το OJS:</message>
	<message key="manager.setup.institution">Ίδρυμα</message>
	<message key="manager.setup.issnDescription"><![CDATA[Ο ISSN (διεθνής πρότυπος αριθμός περιοδικής έκδοσης) αποτελεί αριθμό με οκτώ ψηφία που προσδιορίζει περιοδικές εκδόσεις όπως η συγκεκριμένη, συμπεριλαμβανομένων των αριθμών περιοδικής έκδοσης σε ηλεκτρονική μορφή. Διαχειρίζεται από παγκόσμιο δίκτυο Εθνικών Κέντρων που συντονίζονται από Διεθνές Κέντρο με βάση το Παρίσι, υποστηριζόμενο από την Unesco και τη Γαλλική κυβέρνηση. Η λήψη του αριθμού αυτού μπορεί να γίνει από τον ιστότοπο του ISSN <a  href="http://www.issn.org" target="_blank"> </a>. Αυτό μπορεί να πραγματοποιηθεί σε οποιοδήποτε σημείο χειρισμού του περιοδικού.]]></message>
	<message key="manager.setup.issuePerVolume">Τεύχη ανά τόμο</message>
	<message key="manager.setup.itemsDescription">Στην γραμμή Πλοήγησης  μπορούν να προστεθούν νέα πεδία-στοιχεία στο τρέχον σετ (Αρχική, Σχετικά με, Αρχική σελίδα χρήστη, κτλ.) που θα εμφανίζονται στην κορυφή της σελίδας.</message>
	<message key="manager.setup.itemsPerPage">Τεκμήρια ανά σελίδα</message>
	<message key="manager.setup.journalAbbreviation">Συντομογραφία περιοδικού</message>
	<message key="manager.setup.journalArchiving">Αρχειοθέτηση περιοδικού</message>
	<message key="manager.setup.journalDescription">Περιγραφή περιοδικού</message>
	<message key="manager.setup.journalDescriptionDescription">Προσθέτε μια σύντομη περιγραφή 20-25 λέξεων με την μορφή απλού κειμένου ή HTML κώδικα που εμφανίζεται κάτω ακριβώς από την γραμμή Πλοήγησης.</message>
	<message key="manager.setup.journalHomepageContent">Περιεχόμενα αρχικής σελίδας περιοδικού</message>
	<message key="manager.setup.journalHomepageContentDescription">Εξ’ορισμού, η αρχική σελίδα αποτελείται από δεσμούς πλοήγησης. Η προσθήκη πρόσθετου περιεχομένου αρχικής σελίδας μπορεί να γίνει χρησιμοποιώντας κάποιες ή όλες τις ακόλουθες επιλογές, που θα εμφανιστούν με την σειρά αυτή. Λάβετε υπόψη σας ότι το τρέχων τεύχος είναι πάντοτε προσβάσιμο μέσω του συνδέσμου «Τρέχον Τεύχος» στην γραμμή Πλοήγησης.</message>
	<message key="manager.setup.journalHomepageHeader"> Κεφαλίδα αρχικής σελίδας περιοδικού</message>
	<message key="manager.setup.journalHomepageHeaderDescription">Γραφική έκδοση του τίτλου και του λογοτύπου του περιοδικού (ως αρχεία σε μορφή .gif, .jpg, ή .png) μπορεί να φορτωθεί για την αρχική σελίδα που θα αντικαταστήσει την έκδοση του κειμένου που θα εμφανιστεί σε διαφορετική περίπτωση.</message>
	<message key="manager.setup.journalInitials">Αρχικά περιοδικού</message>
	<message key="manager.setup.journalLayout">Εμφάνιση Περιοδικού</message>
	<message key="manager.setup.journalLayoutDescription">Διαλέξτε ένα Θέμα για το περιοδικό σας και επιλέξτε τις κατάλληλες ρυθμίσεις εμφάνισης. Μπορείτε επίσης να φορτώσετε ένα stylesheet για το περιοδικό το οποίο μπορεί να χρησιμοποιηθεί για να επικαλύψει τις σχετικές ρυθμίσεις του στυλ των δεδομένων από τα stylesheets του συστήματος και των θεμάτων (αν ένα θέμα έχει επιλεχθεί).</message>
	<message key="manager.setup.journalLogo">Λογότυπο περιοδικού</message>
	<message key="manager.setup.journalPageFooter">Υποσελίδο σελίδας περιοδικού</message>
	<message key="manager.setup.journalPageFooterDescription">Πρόκειται για το υποσέλιδο του περιοδικού σας. Για να αλλάξετε ή να ενημερώσετε το υποσέλιδο, εισάγετε τον κατάλληλο κώδικα HTML στο παρακάτων πλαίσιο κειμένου. Παραδείγματα θα μπορούσαν να είναι άλλη μια μπάρα πλοήγησης, counter, κτλ. Το συγκεκριμένο υποσέλιδο εμφανίζεται σε κάθε σελίδα.</message>
	<message key="manager.setup.journalPageHeader">Κεφαλίδα σελίδας περιοδικού</message>
	<message key="manager.setup.journalPageHeaderDescription">Γραφική έκδοση του τίτλου και του λογοτύπου του περιοδικού (ως αρχεία σε μορφή .gif, .jpg, ή .png), πιθανώς σε μικρότερη έκδοση από αυτή της αρχικής σελίδας, μπορούν να φορτωθούν για να εμφανίζονται ως κεφαλίδα στις σελίδες του περιοδικού, που θα αντικαταστήσει την έκδοση του κειμένου που εμφανίζεται σε διαφορετική περίπτωση.</message>
	<message key="manager.setup.journalPolicies">Βήμα 2. Πολιτικές </message>
	<message key="manager.setup.journalSetup">Οργάνωση περιοδικού</message>
	<message key="manager.setup.journalSetupUpdated">Οι ρυθμίσεις του περιοδικού ενημερώθηκαν.</message>
	<message key="manager.setup.journalStyleSheetInvalid">Μη έγκυρη μορφή αρχείου φύλλου style sheet του περιοδικού. Έγκυρη μορφή αρχείου είναι η .css.</message>
	<message key="manager.setup.journalTheme">Θέμα Περιοδικού </message>
	<message key="manager.setup.journalTitle">Τίτλος περιοδικού</message>
	<message key="manager.setup.labelName">Όνομα πεδίου</message>
	<message key="manager.setup.layoutAndGalleys">Επιμελητές Σελιδοποίησης</message>
	<message key="manager.setup.layoutInstructions">Οδηγίες Σελιδοποίησης</message>
	<message key="manager.setup.layoutInstructionsDescription">Οι οδηγίες σελιδοποίησης μπορούν να καθοριστούν για την κατάλληλη μορφοποίηση των άρθρων του περιοδιδκού και μπορούν να καταχωρηθούν παρακάτω σε μορφή HTML ή σε απλή μορφή κειμένου. Θα είναι διαθέσιμες στον Επιμελητή σελιδοποίησης και τον Επιμελητή ενότητας στη σελίδα «Επιμέλειας» κάθε υποβολής. (Εφόσον κάθε περιοδικό μπορεί να έχει τις δικές του μορφές αρχείου, βιβλιογραφικά πρότυπα, φύλλα στυλ, κτλ., δεν παρέχεται προεπιλεγμένο σετ οδηγιών.)</message>
	<message key="manager.setup.layoutTemplates">Πρότυπα διάταξης</message>
	<message key="manager.setup.layoutTemplatesDescription">Πρότυπα σελιδοποίησης μπορούν να φορτωθούν για να εμφανίζονται στη «Διάταξη» για καθεμια από τις πρότυπες μορφές που δημοσιεύονται στο περιοδικό  (π.χ., άρθρο, αναθεώρηση βιβλίου, κλπ.) χρησιμοποιώντας οποιαδήποτε μορφή αρχείου (π.χ., pdf, doc, κτλ.)με πρόσθετους σχολιασμούς που καθορίζουν τη γραμματοσειρά, το μέγεθος, το περιθώριο, κτλ. για να χρησιμοποιηθούν ως οδηγός για τους Επιμελητές Σελιδοποίησης και τους Επιμελητές των Τυπογραφικών δοκιμίων.</message>
	<message key="manager.setup.layoutTemplates.file">Αρχείο προτύπου</message>
	<message key="manager.setup.layoutTemplates.title">Τίτλος</message>
	<message key="manager.setup.lists">Λίστες</message>
	<message key="manager.setup.listsDescription">Εισαγάγετε τον μέγιστο αριθμό τεκμηρίων (για παράδειγμα, υποβολές, χρήστες, ή επιμέλεια αναθέσεων, δημοσιευμένα άρθρα κλπ) που εμφανίζονται σε κάθε σελίδα της λίστας, και ο αριθμός των συνδέσμων σελίδων που θα εμφανίζονται σε κάθε σελίδα.</message>
	<message key="manager.setup.lockssEnable"><![CDATA[Ενεργοποίηση του LOCKSS για αποθήκευση και διανομή περιεχομένου περιοδικού σε βιβλιοθήκες που συμμετέχουν στο σύστημα σύμφωνα με το LOCKSS <a  href="{$lockssUrl}" target="_blank">Μανιφέστο του Εκδότη</a>. Τα στοιχεία της άδειας LOCKSS θα εμφανιστούν στον σύνδεσμο «Αρχειοθέτηση περιοδικού στο μενού «Σχετικά με το περιοδικό»:]]></message>
	<message key="manager.setup.lockssLicenses"><![CDATA[Ανατρέξτε <a  href="http://lockss.org/lockss/Publishers_and_Titles" target="_blank">για λοιπές εκδόσεις της άδειας του LOCKSS</a>.]]></message>
	<message key="manager.setup.lockssRegister"><![CDATA[Προσδιορίστε 6-10 βιβλιοθήκες που θα καταχωρίσουν και θα φέρουν κρυφή μνήμη για το περιοδικό. Για παράδειγμα, μεταβείτε σε ιδρύματα όπου οι επιμελητές ή τα μέλη της επιτροπής εργάζονται ή/και σε ιδρύματα τα οποία δυμμετέχουν ήδη στο   LOCKSS.  Ανατρέξτε <a href="http://www.lockss.org/community/"  target="_blank">για τις βιβλιοθήκες που συμμετέχουν</a>. Χρησιμοποιήστε τις έτοιμες προσκλήσεις για (i)  <a href="{$lockssExistingArchiveUrl}" target="_blank"> βιβλιοθήκες που συμμετέχουν στο  LOCKSS</a> ή (ii) <a href="{$lockssNewArchiveUrl}" target="_blank"> βιβλιοθήκες που δεν συμμετέχουν στο LOCKSS</a>.]]></message>
	<message key="manager.setup.look">Όψη Περιοδικού</message>
	<message key="manager.setup.look.description">Κεφαλίδα αρχικής σελίδας, περιεχόμενο, κεφαλίδα περιοδικού, υποσέλιδο, μπάρα πλοήγησης και style sheet.</message>
	<message key="manager.setup.mailingAddressDescription">Φυσική τοποθεσία και ταχυδρομική διεύθυνση περιοδικού.</message>
	<message key="manager.setup.management">Διαχείριση</message>
	<message key="manager.setup.management.description">Προγραμματισμός, πρόσβαση online,ανακοινώσεις, και χρήση υπεύθυνων διόρθωσης κειμένων, επιμελητών διάταξης και διορθωτών τυπογραφικών δοκιμίων.</message>
	<message key="manager.setup.managementOfBasicEditorialSteps">Διαχείριση βασικών βημάτων επιμέλειας της έκδοσης</message>
	<message key="manager.setup.managingPublishingSetup">Ρυθμίσεις Διαχείρισης και Δημοσίευσης </message>
	<message key="manager.setup.managingTheJournal">Βήμα 4. Διαχείριση του περιοδικού</message>
	<message key="manager.setup.navigationBar">Γραμμή  πλοήγησης</message>
	<message key="manager.setup.navigationBarDescription">Προσθήκη ή αφαίρεση πρόσθετων πεδίων-στοιχείων της γραμμής πλοήγησης.</message>
	<message key="manager.setup.navItemIsAbsolute">Το URL αποτελεί απόλυτο URL (π.χ.,  "http://www.example.com") και όχι διαδρομή σχετικά με τον ιστότοπο(π.χ.,"/manager/setup")</message>
	<message key="manager.setup.navItemIsLiteral">Η τιμή της ετικέτας αποτελεί ακριβή περιγραφή (π.χ. “Οργάνωση περιοδικού) και όχι κλειδί μηνύματος τοπικής προσαρμογής (localization) (π.χ.,  "manager.setup")</message>
	<message key="manager.setup.noImageFileUploaded">Δεν έχει φορτωθεί κάποιο αρχείο εικόνας.</message>
	<message key="manager.setup.noStyleSheetUploaded">Δεν έχει φορτωθεί style sheet.</message>
	<message key="manager.setup.note">Σημείωση</message>
	<message key="manager.setup.notifications">Γνωστοποίηση συγγραφέων για την ολοκλήρωση της υποβολής </message>
	<message key="manager.setup.notifications.copyPrimaryContact">Αποστολή αντιγράφου στον κύριο υπεύθυνο επικοινωνίας του περιοδικού, που έχει αναγνωριστεί στο βήμα 1 των ρυθμίσεων.</message>
	<message key="manager.setup.notifications.copySpecifiedAddress"> Αποστολή αντιγράφου στη διεύθυνση ηλεκτρονικού ταχυδρομείου:</message>
	<message key="manager.setup.notifications.description">Με την ολοκλήρωση της διαδικασίας υποβολής, οι συγγραφείς λαμβάνουν αυτόματα ένα ευχαριστήριο μήνυμα ηλεκτρονικού ταχυδρομείου (που μπορεί να προβληθεί και να πεξεργαστεί στα Έτοιμα μηνύματα ηλεκτρονικού ταχυδρομείου). Επιπλέον, αντίγραφο του μηνύματος αυτού μπορεί να αποσταλεί ως εξής:</message>
	<message key="manager.setup.notifications.submissionAckDisabled"><![CDATA[<strong>Σημείωση:</strong>  Η δυνατότητα αποστολής ευχαριστηρίου μηνύματος για την ολοκλήρωση της υποβολής έχει προς το παρόν απενεργοποιηθεί. Για να χρησιμοποιήσετε τη συγκεκριμένη λειτουργία, ενεργοποιήστε τη διεύθυνση ηλεκτρονικού ταχυδρομείου   SUBMISSION_ACK στα <a class="action"  href="{$preparedEmailsUrl}"Έτοιμα μηνύματα ηλεκτρονικού ταχυδρομείου</a>.]]></message>
	<message key="manager.setup.notifyAllAuthorsOnDecision">Όταν χρησιμοποιείται το email Ενημέρωσης Συγγραφέα, συμπεριλάβετε τις διευθύνσεις ηλεκτρονικού ταχυδρομείου όλων των συγγραφέων του άρθρου και όχι μόνο του συγγραφέα-χρήστη που υπέβαλε το άρθρο. .</message>
	<message key="manager.setup.noUseCopyeditors">Η επιμέλεια των κειμένων θα γίνει από τον Επιμελητή του περιοδικού ή τους επιμελητές ενοτήτων.</message>
	<message key="manager.setup.noUseLayoutEditors">Ο Επιμελητής του Περιοδικού ή κάποιος από τους Επιμελητές Ενοτήτων προετοιμάσει τα κατάλληλα τυπογραφικά δοκίμια.</message>
	<message key="manager.setup.noUseProofreaders">Ο Επιμελητής του περιοδικού ή ο Επιμελητής Ενότητας ελέγχουν τα τυπογραφικά δοκίμια.</message>
	<message key="manager.setup.numPageLinks">Σύνδεσμοι σελίδας</message>
	<message key="manager.setup.onlineAccessManagement">Διαχείριση πρόσβασης</message>
	<message key="manager.setup.onlineIssn">Online ISSN</message>
	<message key="manager.setup.openAccess">Το περιοδικό παρέχει ανοικτή πρόσβαση στα περιεχόμενα του.</message>
	<message key="manager.setup.openAccessPolicy">Πολιτική ανοικτής πρόσβασης</message>
	<message key="manager.setup.openAccessPolicyDescription">Εάν το περιοδικό παρέχει άμεσα ελεύθερη πρόσβαση στο σύνολο του περιεχομένου του περιοδικού, εισαγάγετε δήλωση σχετικά με την πολιτική ανοικτής πρόσβασης του περιοδικού που θα εμφανίζεται στο μενού «Σχετικά με το περιοδικό».</message>
	<message key="manager.setup.pageNumberIdentifier">Επιλογή αρίθμησης σελίδων </message>
	<message key="manager.setup.peerReviewDescription">Περιγράψτε τις πολιτικές και τις διαδικασίες του περιοδικού σχετικά με την αξιολόγηση από ομότιμους αξιολογητές για αναγνώστες καα συγγραφείς, συμπεριλαμβανομένου του αριθμού των αξιολογητών που συνήθως χρησιμοποιούνται στην αναθεώρηση υποβολής, των κριτηρίων βάσει των οποίων οι αξιολογητές καλούνται να κρίνουν υποβολές, του τυπικού χρόνου που απαιτείται για τη διεξαγωγή αξιολογήσεων και των πολιτικών συνεργασίας με τους αξιολογητές. Αυτό εμφανίζεται στο πεδίο Σχετικά με το περιοδικό.</message>
	<message key="manager.setup.peerReviewPolicy">Αξιολόγηση από ομότιμους αξιολογητές</message>
	<message key="manager.setup.peerReviewPolicy2">Πολιτική αξιολόγησης από ομότιμους αξιολογητές</message>
	<message key="manager.setup.policies">Πολιτικές</message>
	<message key="manager.setup.policies.description">Επίκεντρο (Focus), αξιολόγηση από ομότιμους αξιολογητές (peer review), τομείς,  απόρρητα, ασφάλεια, και πρόσθετα στοιχεία σχετικά με άρθρα (τεκμήρια).</message>
	<message key="manager.setup.principalContact">Κύριος υπεύθυνος επικοινωνίας</message>
	<message key="manager.setup.principalContactDescription">Η εν λόγω θέση που μπορεί να θεωρηθεί θέση κύριας επιμέλειας, διαχείρισης επιμέλειας ή διοικητικού προσωπικού θα καταχωρηθεί στην αρχική σελίδα του περιοδικού στο πεδίο Υπεύθυνος επικοινωνίας, μαζί με τον Υπεύθυνο Επικοινωνίας για Τεχνική Υποστήριξη.</message>
	<message key="manager.setup.printIssn">Εκτύπωση ISSN</message>
	<message key="manager.setup.privacyStatement">Δήλωση απορρήτου</message>
	<message key="manager.setup.privacyStatement2">Δήλωση απορρήτου</message>
	<message key="manager.setup.privacyStatementDescription">Η συγκεκριμένη δήλωση εμφανίζεται στο πεδίο Σχετικά με το περιοδικό καθώς και στις σελίδες εγγραφής Υποβολή συγγραφέα και Ειδοποίηση. Παρακάτω υπάρχει συνιστώμενη πολιτική απορρήτου, η οποία μπορεί να αναθεωρηθεί ανά πάσα στιγμή.</message>
	<message key="manager.setup.proofingInstructions">Οδηγίες επιμέλειας τυπογραφικών δοκιμίων</message>
	<message key="manager.setup.proofingInstructionsDescription">Οι Οδηγίες επιμέλειας των τυπογραφικών δοκιμίων θα είναι διαθέσιμες στους  Επιμελητές τυπογραφικών δοκιμίων, τους Συγγραφείς, τους Επιμελητές Σελιδοποίησης και τους Επιμελητές ενοτήτων στο στάδιο της «Επιμέλειας» της υποβολής. Παρακάτω υπάρχει προεπιλεγμένο σετ οδηγιών σε μορφή HTML, το οποίο μπορεί να επεξεργαστεί ή να αντικατασταθεί από τον Επιμελητή του περιοδικού ανά πάσα στιγμή (σε μορφή HTML ή απλού κειμένου).</message>
	<message key="manager.setup.proofreading">Επιμελητές Τυπογραφικών Δοκιμίων</message>
	<message key="manager.setup.provideRefLinkInstructions">Παροχή οδηγιών στους Επιμελητές Σελιδοποίησης.</message>
	<message key="manager.setup.publicationFormat">Μορφή</message>
	<message key="manager.setup.publicationFormatDescription">Επιλέξτε την προεπιλεγμένη μορφή για προσδιορισμό των τευχών ή/και των τόμων του περιοδικού. Η μορφή μπορεί να παραβλεφθεί για μεμονωμένα τεύχη.</message>
	<message key="manager.setup.publicationFormatNumber">Number</message>
	<message key="manager.setup.publicationFormatTitle">Προσαρμοσμένος τίτλος τεύχους</message>
	<message key="manager.setup.publicationFormatVolume">Τόμος και έτος</message>
	<message key="manager.setup.publicationFormatYear">Έτος</message>
	<message key="manager.setup.publicationSchedule">Πρόγραμμα δημοσίευσης</message>
	<message key="manager.setup.publicationScheduleDescription"><![CDATA[Τα τεκμήρια του περιοδικού μπορούν να δημοσιευτούν συλλογικά, ως τμήμα ενός τεύχους στα πλαίσια του δικού του Πίνακα Περιεχομένων.  Εναλλακτικά, μεμονωμένα τεκμήρια μπορούν να δημοσιευτούν μόλις είναι έτοιμα, προσθέτοντας τα στον “τρέχοντα” τόμο του Πίνακα των Περιεχομένων. Στο μενού «Σχετικά με το περιοδικό, μπορείτε να παραθέσετε πληροφορίες σχετικά με το σύστημα που το περιοδικό θα χρησιμοποιήσει και την αναμενόμενη συχνότητα έκδοσης του.]]></message>
	<message key="manager.setup.publicationScheduling">Προγραμματισμός δημοσίευσης</message>
	<message key="manager.setup.publicIdentifier">Αναγνώριση περιεχομένων περιοδικού</message>
	<message key="manager.setup.publisher">Εκδότης</message>
	<message key="manager.setup.publisherDescription">Το όνομα του οργανισμού που εκδίδει το περιοδικό εμφανίζεται στο πεδίο Σχετικά με το περιοδικό.</message>
	<message key="manager.setup.referenceLinking">Σύνδεση Αναφορών</message>
	<message key="manager.setup.refLinkInstructions.description">Οδηγίες Σελιδοποίησης για Σύνδεση Αναφορών</message>
	<message key="manager.setup.registerJournalForIndexing">Εγγραφή περιοδικού για ευρετηρίαση (Metadata Harvesting)</message>
	<message key="manager.setup.restrictArticleAccess">Οι χρήστες πρέπει να συνδεθούν για να δουν το περιεχόμενο ανοικτής πρόσβασης.</message>
	<message key="manager.setup.restrictSiteAccess">Οι χρήστες πρέπει να συνδεθούν για να δουν τον ιστότοπο του περιοδικού.</message>
	<message key="manager.setup.reviewerDatabaseLink">Πιθανή Βάση Δεδομένων Αξιολογητών</message>
	<message key="manager.setup.reviewerDatabaseLink.desc">Προσθέστε στην σελίδα Επιλέξτε Αξιολογητή ένα σύνδεσμο σε μια σχετικά βάση δεδομένων όπου μπορείτε να να αναζητείται πιθανούς αξιολογητές και είναι ανοικτή στους επιμελητές χωρίς συνδρομή.</message>
	<message key="manager.setup.reviewGuidelines">Κατευθυντήριες γραμμές αξιολόγησης</message>
	<message key="manager.setup.reviewGuidelinesDescription">Οι κατευθυντήριες γραμμές αξιολόγησης παρέχουν κριτήρια στους αξιολογητές για καθορισμό της καταλληλότητας δημοσίευσης των υποβληθέντων άρθρων στο περιοδικό, καθώς και ειδικές οδηγίες για την σύνταξη αποτελεσματικής και κατατοπιστικής αξιολόγησης.</message>
	<message key="manager.setup.reviewOptions">Επιλογές αξιολόγησης</message>
	<message key="manager.setup.reviewOptions.automatedReminders">Αυτοματοποιημένες υπενθυμίσεις μέσω ηλεκτρονικού ταχυδρομείου (διαθέσιμα στις προεπιλεγμένες διευθύνσεις ηλεκτρονικού ταχυδρομείου του OJS) μπορούν να αποσταλλούν σε αξιολογητές σε δύο σημεία (ενώ ο επιμελητής μπορεί ανά πάσα στιγμή να αποστείλει μήνυμα ηλεκτρονικού ταχυδρομείου στον επιμελητή)</message>
	<message key="manager.setup.reviewOptions.automatedRemindersDisabled"><![CDATA[<strong>Σημείωση:</strong>  Για να ενεργοποίησετε τις συγκεκριμένες επιλογές, ο διαχειριστής του ιστοτόπου πρέπει να ενεργοποιήσει την επιλογή <tt>scheduled_tasks</tt> στο αρχείο ρυθμίσεων OJS. Ενδέχεται να απαιτούνται πρόσθετες ρυθμίσεις διακομιστή για υποστήριξη της συγκεκριμένης λειτουργίας (που ενδέχεται να μην είναι διαθέσιμες σε όλους τους διακομιστές), όπως διευκρινίζεται στα τεκμηριωτικά έγγραφα OJS.]]></message>
	<message key="manager.setup.reviewOptions.blindReview">"Τυφλή" Αξιολόγηση</message>
	<message key="manager.setup.reviewOptions.noteOnModification">Μπορεί να τροποποιηθεί κατά τη διαδικασία δημοσίευσης.</message>
	<message key="manager.setup.reviewOptions.numWeeksPerReview">Η τυπική χρονική περίοδος που απαιτείται για τις αξιολογήσεις</message>
	<message key="manager.setup.reviewOptions.onQuality">Οι επιμελητές του περιοδικού θα βαθμολογούν κατατάξουν τους αξιολογητές σε κλίμακα αξιολόγησης 0-5 μετά από κάθε αξιολόγηση.</message>
	<message key="manager.setup.reviewOptions.remindForInvite1">Έαν ο αξιολογητής δεν απαντήσει στο αίτημα αξιολόγησης σε διάστημα </message>
	<message key="manager.setup.reviewOptions.remindForInvite2">ημερών.</message>
	<message key="manager.setup.reviewOptions.remindForSubmit1">Εάν ο αξιολογητής δεν έχει υποβάλλει μια εισήγηση σεο διάστημα</message>
	<message key="manager.setup.reviewOptions.remindForSubmit2">ημερών μετά την παρέλευση της ημερομηνίας λήξης της αξιολόγησης.</message>
	<message key="manager.setup.reviewOptions.restrictReviewerFileAccess">Οι αξιολογητές θα έχουν πρόσβαση στο αρχείο υποβολής μόνο μετά από αποδοχή αξιολόγησής αυτού.</message>
	<message key="manager.setup.reviewOptions.reviewerAccess">Πρόσβαση αξιολογητή</message>
	<message key="manager.setup.reviewOptions.reviewerAccessKeysEnabled">Ενεργοποίηση πρόσβασης αξιολογητή με ένα μόνο κλικ.</message>
	<message key="manager.setup.reviewOptions.reviewerAccessKeysEnabled.description"><![CDATA[<strong>Σημείωση:</strong> Η πρόσκληση μέσω μηνύματος ηλεκτρονικού ταχυδρομείου στους αξιολογητές θα περιλαμβάνει ειδικό URL που έχει ως αποτέλεσμα  την άμεση μετάβαση των αξιολογητών που έχουν δεχτεί πρόσκληση στη σελίδα Αξιολόγησης για υποβολή (με πρόσβαση και σε όλες τις άλλες σελίδες που απαιτούν σύνδεση αυτών). Για λόγους ασφαλείας μαζί με τη συγκεκριμένη επιλογή, οι επιμελητές δεν μπορούν να τροποποιήσουν τις διευθύνσεις ηλεκτρονικού ταχυδρομείου ή να προσθέσουν CC ή BCC πριν από την αποστολή προσκλήσεων στους αξιολογητές.]]></message>
	<message key="manager.setup.reviewOptions.reviewerRatings">Βαθμολόγηση αξιολογητή</message>
	<message key="manager.setup.reviewOptions.reviewerReminders">Υπενθυμίσεις προς τους αξιολογητές</message>
	<message key="manager.setup.reviewOptions.reviewTime">Χρόνος αξιολόγησης</message>
	<message key="manager.setup.reviewOptions.showEnsuringLink"><![CDATA[Παρέχει συνδέσμους για την <a href="javascript:openHelp('{$blindReviewHelpId}')" class="action">Εξασφάλιση "τυφλής" αξιολόγησης</a> σε σελίδες όπου οι συγγραφείς και οι αξιολογητές ανεβάζουν αρχεία.]]></message>
	<message key="manager.setup.reviewPolicy">Πολιτική αξιολόγησης</message>
	<message key="manager.setup.reviewProcess">Διαδικασία αξιολόγησης</message>
	<message key="manager.setup.reviewProcessDescription"><![CDATA[OJS υποστηρίζει δύο μοντέλα διαχείρισης της διαδικασίας αξιολόγησης. Συνιστάται η Πρότυπη διαδικασία αξιολόγησης γιατί καθοδηγεί με βήματα τους αξιολογητές στη διαδικασία, διασφαλίζει δημιουργία ολοκληρωμένου ιστορικού αξιολόγησης για κάθε υποβολή, και εκμεταλλεύεται την ειδοποίηση με αυτόματο μέσο υπενθύμισης και τις πρότυπες συστάσεις για υποβολές (Αποδοχή, Αποδοχή με αναθεώρηση, Υποβολή για αξιολόγηση, Υποβολή σε άλλο σημείο, Απόρριψη, Ανατρέξτε σε σχόλια).<br /><br />Επιλέξτε ένα από τα ακόλουθα:]]></message>
	<message key="manager.setup.reviewProcessEmail">Διαδικασία αξιολόγησης μέσω email</message>
	<message key="manager.setup.reviewProcessStandard">Πρότυπη διαδικασία αξιολόγησης (online)</message>
	<message key="manager.setup.reviewProcessStandardDescription">Οι επιμελητές αποστέλλουν με μήνυμα ηλεκτρονικού ταχυδρομείου σε επιλεγμένους αξιολογητές τον τίτλο και το απόσπασμα της υποβολής, καθώς και πρόσκληση για σύνδεση στον ιστότοπο του περιοδικού για ολοκλήρωση της αξιολόγησης. Οι αξιολογητές συνδέονται στον ιστότοπο του περιοδικού για να αποδεχτούν την εκτέλεση της αξιολόγησης, για να κατεβάσουν τις υποβολές, και για να επιλέξουν συστάσεις.</message>
	<message key="manager.setup.searchEngineIndexing">Ευρετηρίαση μηχανών αναζήτησης</message>
	<message key="manager.setup.searchEngineIndexingDescription">Για παροχή βοήθειας στους χρήστες μηχανών αναζήτησης στον εντοπισμό του περιοδικού, παρέχεται σύντομη περιγραφή του περιοδικού και σχετικές λέξεις-κλειδιά (που διαχωρίζονται από άνω τελείες).</message>
	<message key="manager.setup.sectionsAndSectionEditors">Ενότητες και Επιμελητές ενοτήτων</message>
	<message key="manager.setup.sectionsDefaultSectionDescription">(Εάν δεν επιλεγεί η χρήση ενοτήτων, τα άρθρα που υποβάλλονται καταχωρούνται εξ’ορισμού στην ενότητα Άρθρα.)</message>
	<message key="manager.setup.sectionsDescription"><![CDATA[Για να δημιουργήσετε ή να τροποποιήσετε τις ενότητες του περιοδικού (π.χ., Άρθρα, Αξιολογήσεις Βιβλίων, κτλ.), μεταβείτε στη Διαχείριση ενοτήτων.<br /><br />Οι συγγραφείς με την υποβολή των τεκμηρίων στο περιοδικό καθορίζουν...]]></message>
	<message key="manager.setup.securitySettings">Ρυθμίσεις Ασφαλείας/Πρόσβασης</message>
	<message key="manager.setup.securitySettingsDescription">Το OJS παρέχει αριθμό επιλογών σε σχέση με την ασφάλεια των περιεχομένων του περιοδικού  και την τήρηση πρόσθετων πληροφοριών για τον έλεγχο των υποβολών.</message>
	<message key="manager.setup.selectEditorDescription">Τον επιμελητή του περιοδικού που θα επιβλέπει κατά τη διαδικασία επιμέλειας.</message>
	<message key="manager.setup.selectSectionDescription">Την ενότητα του περιοδικού για την οποία θα ληφθεί υπόψη το τεκμήριο.</message>
	<message key="manager.setup.showGalleyLinksDescription">Προβάλετε πάντα τους συνδέσμους των Τυπογραφικών Δοκιμίων και με την υπόδειξη περιορισμένης πρόσβασης.</message>
	<message key="manager.setup.siteAccess">Πρόσβαση στον ιστότοπο</message>
	<message key="manager.setup.sponsors">Οργανισμοί χορηγίας</message>
	<message key="manager.setup.sponsorsDescription">Τα ονόματα των χορηγών (π.χ., φιλολογικές ενώσεις, πανεπιστημιακά τμήματα, συνεταιρισμοί, κτλ.) που αποτελούν τους χορηγούς του περιοδικού εμφανίζονται στο πεδίο Σχετικά με το Περιοδικό και ενδέχεται να συνοδεύονται και από ευχαριστήριο σημείωμα.</message>
	<message key="manager.setup.stepsToJournalSite">Πέντε βήματα για την οργάνωση του περιοδικού</message>
	<message key="manager.setup.subjectClassification">Σύστημα Θεματικής Ταξινόμησης</message>
	<message key="manager.setup.subjectClassificationExamples">(Π.χ., Mathematics Subject Classification (MSC); Ταξινόμηση της Βιβλιοθήκης του Κογκρέσου)</message>
	<message key="manager.setup.subjectExamples">(Π.χ., Φωτοσύνθεση; Μαύρες τρύπες; Οικονομική θεωρία; Θεωρία Bayes), Ανεργία</message>
	<message key="manager.setup.subjectKeywordTopic">Λέξεις-κλειδιά</message>
	<message key="manager.setup.subjectProvideExamples">Παραθέστε μερικά παραδείγματα λέξεων-κλειδιών ή θεμάτων για την καθοδήγηση των συγγραφέων</message>
	<message key="manager.setup.submissionEmailLogging">Ενεργοποίηση δυνατότητας τήρησης αρχείου καταγραφής μηνυμάτων ηλεκτρονικού ταχυδρομείου, που διατηρεί αρχείο καταγραφής όλων των μηνυμάτων ηλεκτρονικού ταχυδρομείου κατά την διάρκεια της διαδικασίας υποβολής άρθρων (με δυνατότητα πρόσβασης μέσω της σελίδας υποβολής “Ιστορικό”).</message>
	<message key="manager.setup.submissionEventLogging">Ενεργοποίηση δυνατότητας τήρησης αρχείου καταγραφής υποβολών, όπου διατηρείται αρχείο όλων των σταδίων και ενεργειών κατά την διάρκεια της διαδικασίας υποβολής άρθρων(με δυνατότητα πρόσβασης μέσω της σελίδας υποβολής “Ιστορικό”).</message>
	<message key="manager.setup.submissionGuidelines">Οδηγίες υποβολής</message>
	<message key="manager.setup.submissionPreparationChecklist"> Πίνακας ελέγχου προετοιμασίας υποβολής </message>
	<message key="manager.setup.submissionPreparationChecklistDescription">Κατά την διάρκεια της διαδικασίας υποβολής άρθρου στο περιοδικό, αρχικά ζητείται από τους συγγραφείς να ελέγξουν κάθε πεδίο σε ένα Πίνακα ελέγχου, πριν να προχωρήσουν σε επόμενο στάδιο. Ο πίνακας ελέγχου εμφανίζεται στις «Οδηγίες για τους Συγγραφείς» στο μενού «Σχετικά με το περιοδικό». Η κατάσταση μπορεί να επεξεργασθεί παρακάτω, αλλά πρέπει να υπάρχει σήμανση ελέγχου για όλα τα τεκμήρια που βρίσκονται στη λίστα πριν οι συγγραφείς να προχωρήσουν στην υποβολή.</message>
	<message key="manager.setup.submissions">Υποβολές</message>
	<message key="manager.setup.submissions.description">Κατευθυντήριες γραμμές συγγραφέα, πνευματικά δικαιώματα,  και καταχώριση σε ευρετήρια (συμπεριλαμβανομένης της εγγραφής).</message>
	<message key="manager.setup.subscription">Το περιοδικό απαιτεί συνδρομή για την πρόσβαση σε μέρος ή στο σύνολο του περιεχομένου του.</message>
	<message key="manager.setup.subscriptionDescription">Η επιλογή του μοντέλου συνδρομών απαιτεί την ύπαρξη «Διαχειριστή συνδρομών» ο οποίος έχει πρόσβαση στο σχετικό μενού των «Συνδρομών», που περιλαμβάνει επιλογές όπως πρόσθετη ανοικτή πρόσβαση, διάθεση αντιγράφου ψηφιακού εγγράφου για ανοικτή πρόσβαση (self-archiving), και γνωστοποιήσεις μέσω ηλεκτρονικού ταχυδρομείου.</message>
	<message key="manager.setup.technicalSupportContact">Υπεύθυνος Επικοινωνίας για Τεχνική Υποστήριξη</message>
	<message key="manager.setup.technicalSupportContactDescription">Το εν λόγω άτομο θα καταχωρηθεί στη σελίδα του Υπεύθυνου επικοινωνίας του περιοδικού για χρήση από επιμελητές, συγγραφείς και αξιολογητές και πρέπει να διαθέτει την ανάλογη εργασιακή εμπειρία μέσω του συστήματος για όλες τις δυνατότητες του. Το συγκεκριμένο σύστημα περιοδικών απαιτεί τεχνική υποστήριξη σε μικρό βαθμό, θα πρέπει, συνεπώς, να θεώρηθεί ανάθεση μερικής απασχόλησης. Μπορεί να προκύψουν περιπτώσεις, για παράδειγμα, όταν οι συγγραφείς και οι αξιολογητές αντιμετωπίζουν δυσκολίες σχετικά με τις οδηγίες ή τις μορφές των αρχείων, ή προκύπτει η ανάγκη επιβεβαίωσης της συνεχούς εφεδρικής αποθήκευσης του περιοδικού στον server.</message>
	<message key="manager.setup.typeExamples">(Π.χ., Ιστορική έρευνα; Εν μέρει πειραματικό; Λογοτεχνική ανάλυση; Έρευνα/συνέντευξη)</message>
	<message key="manager.setup.typeMethodApproach">Τύπος (Μέθοδος/Προσέγγιση)</message>
	<message key="manager.setup.typeProvideExamples"> Παραθέστε μερικά παραδείγματα σχετικών τύπων έρευνας, μεθόδων, και προσεγγίσεων για το συγκεκριμένο πεδίο</message>
	<message key="manager.setup.uniqueIdentifier">Μοναδικό αναγνωριστικό</message>
	<message key="manager.setup.uniqueIdentifierDescription">Τα άρθρα και τα τεύχη τυο περιοδικού μπορούν να κωδικοποιηθούν με έναν αριθμό ή σύμβολο αναγνώρισης, εφαρμόζοντας ένα σύστημα εγγραφής όπως το   Digital Object Identifier System (DOI).</message>
	<message key="manager.setup.useCopyeditors">Το περιοδικό θα καθορίσει τους Επιμελητές κειμένων που θα εργαστούν για κάθε υποβολή.</message>
	<message key="manager.setup.useEditorialReviewBoard">Το περιοδικό θα χρησιμοποιεί Επιτροπή Σύνταξης / Αξιολόγησης.</message>
	<message key="manager.setup.useImageLogo">Εικόνα λογοτύπου</message>
	<message key="manager.setup.useImageTitle">Εικόνα τίτλου</message>
	<message key="manager.setup.useJournalStyleSheet">Style sheet περιοδικού</message>
	<message key="manager.setup.useLayoutEditors">Το περιοδικό ορίζει τον επιμελητή σελιδοποίησης που θα προετοιμάσει τα κατάλληλα τυπογραφικά δοκίμια για κάθε άρθρο  HTML, PDF, PS, κτλ., για τη ηλεκτρονική έκδοση.</message>
	<message key="manager.setup.useProofreaders">Το περιοδικό ορίζει τους Επιμελητές τυπογραφικών δοκιμίων οι οποίοι (μαζί με τους συγγραφείς) ελέγχουν τα τυπογραφικά δοκίμια.</message>
	<message key="manager.setup.userRegistration">Εγγραφή χρήστη</message>
	<message key="manager.setup.useTextTitle">Κείμενο τίτλου</message>
	<message key="manager.setup.volumePerYear">Τόμοι ανά έτος</message>
	<message key="manager.statistics.statistics">Στατιστικά  Περιοδικού</message>
	<message key="manager.statistics.statistics.articleViews">Προβολές Άρθρων (μόνο για Συγγραφείς)</message>
	<message key="manager.statistics.statistics.count.accept">Αποδοχή</message>
	<message key="manager.statistics.statistics.count.decline">Απόρριψη</message>
	<message key="manager.statistics.statistics.count.revise">Εκ νέου υποβολή</message>
	<message key="manager.statistics.statistics.daysPerReview">Ημέρες για  αξιολόγηση</message>
	<message key="manager.statistics.statistics.daysToPublication">Ημέρες για  Δημοσίευση</message>
	<message key="manager.statistics.statistics.description">Το OJS υπολογίζει τα παρακάτω στατιστικά για κάθε περιοδικό. Οι  "Ημέρες για αξιολόγηση" υπολογίζονται από την  Ημερομηνία υποβολής (ή του χαρακτηρισμού  Έκδοση Αξιολόγησης στο άρθρο) μέχρι  την  αρχική απόφαση του Επιμελητή, ενώ οι "Ημέρες  για Δημοσίευση" υπολογίζονται για αποδεκτές  υποβολές άρθρων από την ημερομηνία φόρτωσης  του άρθρου μέχρι την δημοσίευση.</message>
	<message key="manager.statistics.statistics.itemsPublished">Δημοσιευμένα  άρθρα (τεκμήρια)</message>
	<message key="manager.statistics.statistics.makePublic">Επιλέξτε τα  στοιχεία που θέλετε να διατίθενται δημόσια  στους αναγνώστες στην ιστοσελίδα Σχετικά για  το Περιοδικό.</message>
	<message key="manager.statistics.statistics.note">Σημείωση: Τα  ποσοστά για τα αξιολογημένα άρθρα που  υποβλήθησαν μπορεί να μη φτάνουν το 100%, καθώς  άρθρα που έχουν επανυποβληθεί είτε έχουν  γίνει αποδεκτά, ή έχουν αποριφθεί ή  βρίσκονται ακόμα στην διαδικασία  αξιολόγησης.</message>
	<message key="manager.statistics.statistics.numIssues">Δημοσιευμένα  Τεύχη</message>
	<message key="manager.statistics.statistics.numSubmissions">Σύνολο  υποβολών</message>
	<message key="manager.statistics.statistics.peerReviewed">Αξιολογημένα  άρθρα</message>
	<message key="manager.statistics.statistics.registeredReaders">Εγγεγραμμένοι  Αναγνώστες</message>
	<message key="manager.statistics.statistics.registeredUsers">Εγγεγραμμένοι  Χρήστες</message>
	<message key="manager.statistics.statistics.reviewerCount">Αριθμός  αναθέσεων</message>
	<message key="manager.statistics.statistics.reviewers">Αξιολογητές</message>
	<message key="manager.statistics.statistics.reviewerScore">Βαθμοί  αξιολογητή</message>
	<message key="manager.statistics.statistics.reviewsPerReviewer">Αριθμός  αξιολογήσεων</message>
	<message key="manager.statistics.statistics.selectSections">Επιλέξτε τις  ενότητες για τον υπολογισμό των στατιστικών  του περιοδικού.</message>
	<message key="manager.statistics.statistics.subscriptions">Συνδρομές</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies">Πολιτικές  Συνδρομών</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.authorSelfArchive">Πολιτική τήρησης προσωπικού ψηφιακού αρχείου ανοικτής πρόσβασης του συγγραφέα</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.authorSelfArchiveDescription">Η ακόλουθη πολιτική Πολιτική τήρησης προσωπικού ψηφιακού αρχείου τυο συγγραφέα θα συμπεριληφθεί στο μενού "Σχετικά με το περιοδικό" στην ενότητα "Πολιτικές".</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.delayedOpenAccess">Καθυστερημένη ανοικτή πρόσβαση</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.delayedOpenAccessDescription">Με την επιλογή της «καθυστερημένης ανοικτής πρόσβασης», οι επιμελητές εξακολουθούν να έχουν τη δυνατότητα καθορισμού συγκεκριμένων άρθρων σε ένα τεύχος για άμεση ανοικτή πρόσβαση.</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.delayedOpenAccessDescription1">Τα παλαιά τεύχη του συγκεκριμένου περιοδικού θα είναι διαθέσιμα υπό το καθεστώς ανοικτής πρόσβασης </message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.delayedOpenAccessDescription2">μήνας (-ες) μετά από την έκδοση ενός τεύχου.</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.delayedOpenAccessDurationValid">Επιλέξτε μια έγκυρη χρονική διάρκεια.</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.delayedOpenAccessPolicyDescription">Η ακόλουθη πολιτική Καθυστερημένης ανοικτής πρόσβασης θα καταχωρηθεί στο μενού "Σχετικά με το περιοδικό" στην ενότητα "Πολιτικές".</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.enableSubscriptionExpiryReminderBeforeMonthsValid">Χρησιμοποιήστε το πλαίσιο επιλογής.</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.expiryReminderAfterMonths1"> Υπενθύμιση συνδρομητών μέσω ηλεκτρονικού ταχυδρομείου </message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.expiryReminderAfterMonths2"> μήνα (-ες) μετά από τη λήξη της συνδρομής.</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.expiryReminderAfterWeeks1"> Υπενθύμιση συνδρομητών μέσω ηλεκτρονικού ταχυδρομείου</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.expiryReminderAfterWeeks2"> εβδομάδα (-ες) μετά από τη λήξη της συνδρομής.</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.expiryReminderBeforeMonths1">Υπενθύμιση συνδρομητών μέσω ηλεκτρονικού ταχυδρομείου</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.expiryReminderBeforeMonths2">μήνα (-ες) πριν από τη λήξη της συνδρομής.</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.expiryReminderBeforeWeeks1"> Υπενθύμιση συνδρομητών μέσω ηλεκτρονικού ταχυδρομείου </message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.expiryReminderBeforeWeeks2">εβδομάδα (-ες) πριν από τη λήξη της συνδρομής.</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.expiryReminders">Υπενθυμίσεις λήξης συνδρομής</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.expiryRemindersDescription">Αυτοματοποιημένα μηνύματα ηλεκτρονικού ταχυδρομείου για υπενθύμιση (διαθέσιμα για επεξεργασία από τους Διαχειριστές του περιοδικού στα Έτοιμα μηνύματα ηλεκτρονικού ταχυδρομείου του OJS) μπορούν να αποσταλούν στους συνδρομητές πριν και μετά τη λήξη της συνδρομής.</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.expiryRemindersDisabled"><![CDATA[<strong>Σημείωση:</strong>  Για να ενεργοποιήσετε την συγκεκριμένη επιλογή, ο διαχειριστής του ιστότοπου πρέπει να ενεργοποιήσει την επιλογή <tt>scheduled_tasks</tt> στο αρχείο ρυθμίσεων του OJS. Μπορεί να απαιτηθούν πρόσθετες ρυθμίσεις στον server για την υποστήριξη της συγκεκριμένης λειτουργίας (που μπορεί να μην είναι δυνατή σε όλους τους servers), όπως υποδεικνύεται και από τα τεκμηριωτικά έγγραφα του OJS.]]></message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.htmlInstructions"><![CDATA[Η HTML μπορεί να χρησιμοποιηθεί στην περιοχή κειμένου (για μέγεθος και χρώμα γραμματοσειράς, κτλ.) και αφού επεξεργαστεί θα εμφανιστεί ως <tt>&lt;br&gt;</tt>. Το πρόγραμμα επεξεργασίας HTML λειτουργεί με τους φυλλομετρητές της Firefox.]]></message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.numMonthsAfterSubscriptionExpiryReminderValid"> Επιλέξτε έγκυρη τιμή για τον αριθμό των μηνών μετά από τη λήξη της συνδρομής.</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.numMonthsBeforeSubscriptionExpiryReminderValid">Επιλέξτε έγκυρη τιμή για τον αριθμό των μηνών πριν από τη λήξη της συνδρομής.</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.numWeeksAfterSubscriptionExpiryReminderValid"> Επιλέξτε έγκυρη τιμή για τον αριθμό των εβδομάδων μετά από τη λήξη της συνδρομής.</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.numWeeksBeforeSubscriptionExpiryReminderValid"> Επιλέξτε έγκυρη τιμή για τον αριθμό των εβδομάδων πριν από τη λήξη της συνδρομής.</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.openAccessNotificationDescription">Εγγεγραμμένοι αναγνώστες έχουν την επιλογή λήψης όταν ένα τεύχος αποκτά ανοικτή πρόσβαση.</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.openAccessNotificationDisabled"><![CDATA[<strong>Σημείωση:</strong>  Για να ενεργοποιήσετε την συγκεκριμένη επιλογή, ο διαχειριστής του ιστότοπου πρέπει να ενεργοποιήσει την επιλογή <tt>scheduled_tasks</tt> στο αρχείο ρυθμίσεων του OJS. μπορεί Μπορεί να απαιτηθούν πρόσθετες ρυθμίσεις στον server για την υποστήριξη της συγκεκριμένης λειτουργίας (που μπορεί να μην είναι δυνατή σε όλους τους servers), όπως υποδεικνύεται και από τα τεκμηριωτικά έγγραφα του OJS.]]></message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.openAccessOptions">Επιλογές ανοικτής πρόσβασης για συνδρομητικά περιοδικά</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.openAccessOptionsDescription">Τα συνδρομητικά περιοδικά είναι δυνατό να παρέχουν “καθυστερημένη ανοικτή πρόσβαση” ή/και "διάθεση αντιγράφου ψηφιακού εγγράφου για ανοικτή πρόσβαση για τον συγγραφέα" (που αυξάνουν την αναγνωσιμότητα και τις αναφορές στο περιεχόμενου του άρθρου/τεκμηρίου). Οι επιλεγμένες πολιτικές θα εμφανιστούν στο μενού «Σχετικά με το περιοδικό».</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.subscriptionAdditionalInformation">Πληροφορίες συνδρομής</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.subscriptionAdditionalInformationDescription">Πληροφορίες για τους τύπους συνδρομών και για τις εισσφορές θα εισαχθούν αυτόματα στη σελίδα «Συνδρομές» στο μενού «Σχετικά με το περιοδικό» , μαζί με το όνομα και τις πληροφορίες του υπεύθυνου επικοινωνίας για τον Διαχειριστή συνδρομών. Προσθήκη επιπλέον πληροφοριών σχετικά με τις συνδρομές, όπως μέθοδοι πληρωμής ή υποστήριξη για συνδρομητές στις αναπτυσσόμενες χώρες, μπορεί να πραγματοποιηθεί στην ενότητα αυτή.</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.subscriptionContact">Διαχειριστής συνδρομών</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.subscriptionContactDescription">Ο υπεύθυνος επαφής βρίσκεται στον σύνδεσμο «Συνδρομές» στο μενού «Σχετικά με το περιοδικό».</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.subscriptionContactEmailValid">Εισαγάγετε έγκυρη διεύθυνση ηλεκτρονικού ταχυδρομείου.</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.subscriptionPoliciesSaved">Οι ρυθμίσεις της πολιτικής συνδρομής ενημερώθηκαν.</message>
	<message key="manager.subscriptions">Συνδρομές</message>
	<message key="manager.subscriptions.confirmDelete"> Είστε βέβαιοι ότι επιθυμείτε να διαγράψετε τη συγκεκριμένη συνδρομή;</message>
	<message key="manager.subscriptions.create">Δημιουργία νέας συνδρομής</message>
	<message key="manager.subscriptions.createTitle">Δημιουργία</message>
	<message key="manager.subscriptions.dateEnd">Τερματισμός</message>
	<message key="manager.subscriptions.dateStart">Έναρξη</message>
	<message key="manager.subscriptions.edit">Διαμόρφωση συνδρομής</message>
	<message key="manager.subscriptions.editTitle">Διαμόρφωση</message>
	<message key="manager.subscriptions.form.dateEnd">Ημερομηνία λήξης</message>
	<message key="manager.subscriptions.form.dateEndRequired"> Απαιτείται εισαγωγή ημερομηνίας τερματισμού συνδρομής.</message>
	<message key="manager.subscriptions.form.dateEndValid"> Επιλέξτε έγκυρη ημερομηνία τερματισμού συνδρομής.</message>
	<message key="manager.subscriptions.form.dateStart">Ημερομηνία έναρξης</message>
	<message key="manager.subscriptions.form.dateStartRequired">Απαιτείται εισαγωγή ημερομηνίας έναρξης συνδρομής.</message>
	<message key="manager.subscriptions.form.dateStartValid"> Επιλέξτε έγκυρη ημερομηνίας έναρξης συνδρομής.</message>
	<message key="manager.subscriptions.form.domain">Περιοχή δικτύου</message>
	<message key="manager.subscriptions.form.domainInstructions">Εισαγάγετε περιοχή δικτύου έαν ο τύπος συνδρομής αναφέρεται σε ιδρύματα. Εάν καταχωρηθεί τομέας στη συγκεκριμένη ενότητα, η εισαγωγή του εύρους IP διευθύνσεων είναι προαιρετική. Έγκυρες τιμές είναι τα ονόματα περιοχών δικτύου (π.χ. lis.upatras.gr).</message>
	<message key="manager.subscriptions.form.domainIPRangeRequired"> Ο επιλεγμένος τύπος συνδρομής απαιτεί τον ορισμό της περιοχής δικτύου (domain) ή/και το εύρος των IP διευθύνσεων για την πιστοποίηση της συνδρομής.</message>
	<message key="manager.subscriptions.form.domainValid">Εισαγάγετε έγκυρο όνομα περιοχής δικτύου (domain).</message>
	<message key="manager.subscriptions.form.ipRange">Εύρος IP </message>
	<message key="manager.subscriptions.form.ipRangeInstructions"> Εισαγάγετε εύρος(range) IP διευθύνσεων έαν ο τύπος συνδρομής αναφέρεται σε ιδρύματα. Εάν καταχωρηθεί εύρος IP στη συγκεκριμένη ενότητα, η εισαγωγή της περιοχής δικτύου (domain) είναι προαιρετική. Έγκυρες τιμές είναι το IP (e.g. 142.58.103.1), to εύρος CIDR IP  (e.g. 142.58.100.0/24), το εύρος IP (e.g. 142.58.103.1 - 142.58.103.4), εύρος IP με '*' (e.g. 142.58.103.*), ή οποισδήποτε άλλος συνδυασμός αυτών χωρισμένων με ';' (π.χ.  142.58.103.* - 142.58.107.* ; 142.58.108.1/24 ; 142.58.106.*)</message>
	<message key="manager.subscriptions.form.ipRangeValid">Εισαγάγετε έγκυρο έυρος IP διευθύνσεω.</message>
	<message key="manager.subscriptions.form.membership">Μέλος</message>
	<message key="manager.subscriptions.form.membershipInstructions">Εισάγετε πληροφορίες για την κατάσταση μέλους του χρήστη σε περίπτωση όπου ο τύπος συνδρομής απαιτεί από τους συνδρομήτές να ανήκουν σε μια ένωση ή οργανισμό.</message>
	<message key="manager.subscriptions.form.membershipRequired">Ο επιλεγμένος τύπος συνδρομής απαιτεί πληροφορίες για την κατάσταση μέλους.</message>
	<message key="manager.subscriptions.form.notifyEmail">Αποστολή μηνύματος ηλεκτρονικού ταχυδρομείου στον χρήστη με το όνομα χρήστη και τις λεπτομέρειες της συνδρομής.</message>
	<message key="manager.subscriptions.form.notifyEmailValid">Χρησιμοποιήστε το πλαίσιο επιλογής.</message>
	<message key="manager.subscriptions.form.saveAndCreateAnother">Αποθήκευση και δημιουργία νέου</message>
	<message key="manager.subscriptions.form.subscriptionContactRequired">Για την αποστολή ηλεκτρονικού μηνύματος επιβεβαίωσης στον χρήστη, πρέπει να καθοριστεί το όνομα του υπεύθυνου επικοινωνίας της συνδρομής και το e-mail του, στο μενού "Οργάνωση περιοδικού" .</message>
	<message key="manager.subscriptions.form.subscriptionExists">Ο χρήστης αυτός έχει ήδη συνδρομής για το περιοδικό αυτό.</message>
	<message key="manager.subscriptions.form.typeId">Τύπος συνδρομής </message>
	<message key="manager.subscriptions.form.typeIdRequired"> Απαιτείται τύπος συνδρομής.</message>
	<message key="manager.subscriptions.form.typeIdValid"> Επιλέξτε έγκυρο τύπο συνδρομής.</message>
	<message key="manager.subscriptions.form.userId">Χρήστης</message>
	<message key="manager.subscriptions.form.userIdRequired">Απαιτείται ο ορισμός ενός χρήστη.</message>
	<message key="manager.subscriptions.form.userIdValid">Επιλέξτε έγκυρο χρήστη.</message>
	<message key="manager.subscriptions.ipRange">Εύρος IP</message>
	<message key="manager.subscriptions.noneCreated">Δεν έχουν δημιουργηθεί συνδρομές.</message>
	<message key="manager.subscriptions.select">Εγγραφή συνδρομητή</message>
	<message key="manager.subscriptions.selectSubscriber.desc">Τα πρόνομια πρόσβασης που προκύπτουν από τη συνδρομή χορηγούνται αυτόματα στους Διαχειριστές περιοδικού, Επιμελητές του Περιοδικού, Επιμελητές ενότητας, Επιμελητές κειμένων και τους Επιμελητές τυπογραφικών δοκιμίων του περιοδικού αυτού.</message>
	<message key="manager.subscriptions.subscriptionCreatedSuccessfully">Η συνδρομή δημιουργήθηκε επιτυχώς.</message>
	<message key="manager.subscriptions.subscriptionType">Τύπος συνδρομής</message>
	<message key="manager.subscriptions.user">Χρήστης</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes">Τύποι Συνδρομών</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.confirmDelete">Προσοχή! Θα διαγραφούν επίσης και όλες οι συνδρομές για αυτόν τον τύπο συνδρομής. Είστε βέβαιοι ότι επιθυμείτε να συνεχίσετε και να διαγράψετε τον συγκεκριμένο τύπο συνδρομής;</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.cost">Κόστος</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.create">Δημιουργία νέου τύπου συνδρομής</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.createTitle">Δημιουργία</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.duration">Διάρκεια</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.edit">Διαμόρφωση τύπου συνδρομής</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.editTitle">Διαμόρφωση</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.form.cost">Κόστος</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.form.costInstructions">Εισαγάγετε αριθμητική αξία (π.χ. 40 ή 40,00). Μην συμπεριλάβετε κείμενο άλλης μορφής όπως "€" ή "$".</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.form.costNumeric">Η τιμή κόστους πρέπει να είναι αριθμητική αξία με θετικό πρόθεμα.</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.form.costRequired">Απαιτείται εισαγωγή κόστους.</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.form.currency">Νόμισμα</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.form.currencyRequired"> Απαιτείται εισαγωγή νομίσματος.</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.form.currencyValid">Επιλέξτε έγκυρο νόμισμα.</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.form.description">Περιγραφή</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.form.duration">Διάρκεια</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.form.durationInstructions">Η διάρκεια της συνδρομής, σε αριθμό μηνών (π.χ. 12).</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.form.durationNumeric"> Η τιμή της διάρκειας πρέπει να είναι αριθμητική αξία με θετικό πρόθεμα.</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.form.durationRequired">Απαιτείται εισαγωγή διάρκειας.</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.form.format">Μορφή</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.form.formatRequired"> Απαιτείται εισαγωγή μορφής τύπου συνδρομής.</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.form.formatValid">Επιλέξτε έγκυρη μορφή τύπου συνδρομής.</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.form.institutional">Η επικύρωση των συνδρομητών πρέπει να γίνεται με πιστοποίηση domain ή IP.</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.form.institutionalValid">Χρησιμοποιήστε το πλαίσιο επιλογής.</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.form.membership">Οι συνδρομητές πρέπει να είναι μέλη ενός ιδρύματος, μιας ένωσης ή ενός οργανισμού.</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.form.membershipValid"> Χρησιμοποιήστε το πλαίσιο επιλογής.</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.form.public">Ο συγκεκριμένος τύπος συνδρομής δεν εμφανίζεται στη λίστα Συνδρομών στο μενού Σχετικά με το περιοδικό.</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.form.publicValid"> Χρησιμοποιήστε το πλαίσιο επιλογής.</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.form.saveAndCreateAnotherType">Αποθήκευση και δημιουργία νέου</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.form.typeName">Όνομα</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.form.typeNameExists">Το όνομα του τύπου συνδρομής υπάρχει ήδη.</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.form.typeNameRequired">Απαιτείται όνομα τύπου συνδρομής.</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.name">Τύπος συνδρομής</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.noneCreated">Δεν έχουν δημιουργηθεί τύποι συνδρομών.</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.subscriptionTypeCreatedSuccessfully">Ο τύπος συνδρομής δημιουργήθηκε επιτυχώς.</message>
	<message key="manager.language.confirmDefaultSettingsOverwrite">Αυτό θα αντικαταστήσει όλες τις παραμέτρους τοπικής ρύθμισης που είχατε ορίσει για το περιοδικό σας</message>
	<message key="manager.language.reloadLocalizedDefaultSettings">Επαναφόρτωση τις εξ'ορισμού παραμέτρους συγκεκριμένης τοπικής ρύθμισης</message>
	<message key="manager.payment.options.purchaseArticleFee">Αγορά Άρθρου</message>
	<message key="manager.reviewFormElement.changeType">Προσοχή: Η αλλαγή του τύπου πεδίου μιας φόρμας αξιολόγησης από τύπο πολλαπλής επιλογής σε τύπο ανοικτής επιλογής θα έχει ως αποτέλεσμα την διαγραφή των επιλογών πολλαπλής επιλογής.</message>
	<message key="manager.reviewFormElements">Πεδία Φόρμας</message>
	<message key="manager.reviewFormElements.addResponseItem">Προσθήκη επιλογής</message>
	<message key="manager.reviewFormElements.checkboxes">Checkboxes (επιλέξτε ένα ή περισσότερα)</message>
	<message key="manager.reviewFormElements.chooseType">Επιλέξτε τύπο πεδίου</message>
	<message key="manager.reviewFormElements.confirmDelete">Είστε σίγουροι ότι επιθυμείτε να διαγράψετε ένα στοιχείο μιας δημοσιευμένης φόρμας αξιολόγησης?</message>
	<message key="manager.reviewFormElements.copyTo">Αντιγραφή σε:</message>
	<message key="manager.reviewFormElements.create">Δημιουργία νέου πεδίου</message>
	<message key="manager.reviewFormElements.dropdownbox">Drop-down box</message>
	<message key="manager.reviewFormElements.edit">Επεξεργασία Πεδίου Φόρμας</message>
	<message key="manager.reviewFormElements.elementType">Τύπος πεδίου</message>
	<message key="manager.reviewFormElements.form.elementTypeRequired">Απαιτείται ένα τύπος πεδίου για το πεδίο της φόρμας</message>
	<message key="manager.reviewFormElements.form.questionRequired">Απαιτείται μια ερώτηση για το πεδίο της φόρμας</message>
	<message key="manager.reviewFormElements.noneCreated">Δεν έχει δημιουργηθεί πεδίο</message>
	<message key="manager.reviewFormElements.possibleResponse">Επιλογή</message>
	<message key="manager.reviewFormElements.question">Πεδίο</message>
	<message key="manager.reviewFormElements.radiobuttons">Radio buttons (επιλέξτε ένα ή περισσότερα)</message>
	<message key="manager.reviewFormElements.required">Απαιτείται οι αξιολογητές να συμπληρώσουν το πεδίο</message>
	<message key="manager.reviewFormElements.smalltextfield">Πλαίσιο κειμένου μονής λέξης</message>
	<message key="manager.reviewFormElements.textarea">Εκτεταμένο πλαίσιο κειμένου</message>
	<message key="manager.reviewFormElements.textfield">Πλαίσιο κειμένου μονής γραμμής</message>
	<message key="manager.reviewForms">Φόρμες αξιολόγησης</message>
	<message key="manager.reviewForms.completed">Ολοκληρωμένη</message>
	<message key="manager.reviewForms.confirmDeleteUnpublished">Είστε σίγουροι ότι επιθυμείτε να διαγράψετε αυτή την αδημοσίευτη φόρμα αξιολόγησης?</message>
	<message key="manager.reviewForms.create">ΔΗμιουργία Φόρμας Αξιολόγησης</message>
	<message key="manager.reviewForms.description">Περιγραφή και Οδηγίες</message>
	<message key="manager.reviewForms.edit">Φόρμα αξιολόγησης</message>
	<message key="manager.reviewForms.form.titleRequired">Ένας τίτλος απαιτείται για την φόρμα αξιολόγησης</message>
	<message key="manager.reviewForms.inReview">Σε αξιολόγηση</message>
	<message key="manager.reviewForms.list.description">Οι φόρμες αξιολόγησης αυτές θα εμφανιστούν στους αξιολογητές για να συμπληρωθούν, αντί για τις εξ΄ορισμού φόρμες που συνίστανται από δύο ανοικτά πλαίσια κειμένου, το πρώο "για τον συγγραφέα και τον επιμελητή" και το δεύτερο "για τον επιμελητή". Οι φόρμες αξιολόγησης μπορούν να χρησιμοποιηθούν σε μια συγκεκριμένη ενότητα του περιοδικού, και οι επιμελητές θα έχουν την επιλογή της φόρμας που θα επιλέξουν για την αξιολόγηση. Σε κάθε περίπτωση οι επιμελητές θα έχουν την επιλογή να συμπεριλάβουν τις αξιολογήσεις στην επικοινωνία τους με τους συγγραφείς.</message>
	<message key="manager.reviewForms.noneChosen">Καμία/ Ελεύθερη Φόρμα Αξιολόγησης</message>
	<message key="manager.reviewForms.noneCreated">Καμία φόρμα αξιολόγησης δεν έχει δημιουργηθεί</message>
	<message key="manager.reviewForms.preview">Φόρμα Επισκόπησης</message>
	<message key="manager.reviewForms.title">Τίτλος</message>
	<message key="manager.sections.abstractsNotRequired">Μην απαιτείτε περιλήψεις</message>
	<message key="manager.sections.disableComments">Απενεργοποιήστε τα σχόλια αναγνωστών για αυτή την ενότητα.</message>
	<message key="manager.sections.form.mustAllowPermission">Σιγουρευτείτε ότι τουλάχιστον ένα checkbox έχει τσεκαριστεί για κάθε ανάθεση Επιμελητή Ενότητας.</message>
	<message key="manager.sections.form.reviewFormId">Σιγουρευτείτε ότι έχετε επιλέξει μια έγκυρη φόρμα αξιολόγησης.</message>
	<message key="manager.sections.hideTocAuthor">Παραλείψτε τα ονόματα των συγγραφέων για τεκμήρια ενοτήτων από τον πίνακα περιεχομένων του τεύχους</message>
	<message key="manager.setup.enablePublicGalleyId">Προσαρμοσμένα αναγνωριστικά θα χρησιμοποιούνται για την αναγνώριση τυπογραφικών δοκιμίων (π.χ. HTML ή PDF αρχεία) δημοσιευμένων τεκμηρίων.</message>
	<message key="manager.setup.journalHomepageHeader.altText">Επικεφαλίδα Αρχικής Σελίδας Περιοδικού</message>
	<message key="manager.setup.journalLogo.altText">Logo περιοδικού</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.expiry">Λήξη Συνδρομής</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.expiryDescription">Με την λήξη της συνδρομής, οι αναγνώστες μπορεί να αντιμετωπίσουν προβλήματα πρόσβασης στο συνδρομητικό περιεχόμενο ή μπορεί να συνεχίσουν να έχουν πρόσβαση στο περιεχόμενο της χρονικής περιόδου κατά την οποία είχαν συνδρομή στο περιοδικό.</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.expiryFull">Πλήρης λήξη</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.expiryFullDescription">Διακόπτεται η πρόσβαση για τους αναγνώστες σε όλο το συνδρομητικό περιεχόμενο με την λήξη της συνδρομής.</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.expiryPartial">Μερική λήξη</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.expiryPartialDescription">Διακόπτεται η πρόσβαση για τους αναγνώστες στο συνδρομητικό περιεχόμενο που δημοσιεύεται μετά τη λήξη της συνδρομής, αλλά επιτρέπεται η πρόσβαση στο δημοσιευμένο περιεχόμενο πριν την λήξη της συνδρομής.</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.expirySelectOne">Επιλέξτε ένα από τα παρακάτω:</message>
	<message key="manager.subscriptions.dateEndSearch">Λήξη</message>
	<message key="manager.subscriptions.dateStartSearch">Έναρξη</message>
	<message key="manager.subscriptions.domain">Περιοχή</message>
	<message key="manager.subscriptions.membership">Κατάσταση μέλους</message>
	<message key="manager.language.ui">UI</message>
	<message key="manager.language.forms">Φόρμες</message>
	<message key="manager.people.showNoRole">Προβολή χρηστών χωρίς ρόλο</message>
	<message key="manager.plugins.install">Εγκατάσταση νέου plugin</message>
	<message key="manager.plugins.installDescription">Αυτή η φόρμα σας επιτρέπει να ανεβάσετε και να εγκαταστήσετε ένα νέο plugin.  Σας παρακαλούμε βεβαιωθείτε ότι το αρχείο του plugin είναι συμπιεσμένο σε μορφή .tar.gz αρχείου.</message>
	<message key="manager.plugins.upgrade">Αναφάθμιση Plugin</message>
	<message key="manager.plugins.upgradeDescription">Αυτή η φόρμα σας επιτρέπει να αναβαθμίσετε ένα plugin.  Σας παρακαλούμε βεβαιωθείτε ότι το αρχείο του plugin είναι συμπιεσμένο σε μορφή .tar.gz αρχείου.</message>
	<message key="manager.plugins.delete">Διαγραφή Plugin</message>
	<message key="manager.plugins.deleteDescription">Επιλέγοντας διαγραφή, θα διαγράψετε το Plugin από το σύστημα αρχείων του εξυπηρετητή (server).</message>
	<message key="manager.plugins.deleteSuccess">To Plugin διαγράφτηκε με επιτυχία</message>
	<message key="manager.plugins.uploadPluginDir">Επιλέξετε αρχείο plugin</message>
	<message key="manager.plugins.deleteConfirm">Είστε σίγουροι ότι επιθυμείτε να διαγράψετε αυτό το plugin από το σύστημα;</message>
	<message key="manager.plugins.uploadError">Παρουσίαστηκε ένα σφάλμα κατά το ανέβαση του αρχείου</message>
	<message key="manager.plugins.fileSelectError">Σας παρακαλούμε επιλέξτε ένα αρχείο πρώτα</message>
	<message key="manager.plugins.versionFileNotFound">Η Version.xml δεν βρέθηκε στον φάκελο των  plugin</message>
	<message key="manager.plugins.copyError">Το Plugin δεν αντιγράφηκε με επιτυχία</message>
	<message key="manager.plugins.pleaseUpgrade">Το plugin υπάρχει ήδη, αλλά είναι σε παλαιότερη έκδοση. Σας παρακαλούμε είναι καλύτερα να αναβαθμίσετε την έκδοση.</message>
	<message key="manager.plugins.installedVersionOlder">Το plugin υπάρχει ήδη, αλλά είναι στην ίδια ή νεώτερη έκδοση από αυτή που επιχειρείτε να εγκαταστήσετε.</message>
	<message key="manager.plugins.installedVersionNewer">Το plugin υπάρχει ήδη, αλλά είναι στην ίδια ή παλαιότερηέκδοση από αυτή που επιχειρείτε να εγκαταστήσετε.</message>
	<message key="manager.plugins.pleaseInstall">Το Plugin δεν υπάρχει. Σας παρακαλούμε εγκαταστήστε το.</message>
	<message key="manager.plugins.deleteError">Δεν ήταν δυνατή η διαγραφή του Plugin από το σύστημα αρχείων</message>
	<message key="manager.plugins.doesNotExist">Το Plugin δεν υπάρχει</message>
	<message key="manager.plugins.installSuccessful">Η έκδοση εγκαταστάθηκε με επιτυχία</message>
	<message key="manager.plugins.upgradeSuccessful">Η έκδοση αναβαθμίστηκε με επιτυχία</message>
	<message key="manager.plugins.installFailed">Η εγκατάσταση απέτυχε</message>
	<message key="manager.plugins.upgradeFailed">Η αναβάθμιση απέτυχε</message>
	<message key="manager.sections.wordCount">Μετρητή λέξεων</message>
	<message key="manager.sections.wordCountInstructions">Ορίστε όριο λέξεων για τις περιλήψεις αυτής της ενότητας (εισάγετε 0 αν δεν θέλετε όριο)</message>
	<message key="manager.setup.contributorNoteDescription">Το κείμενο αυτό θα εμφανιστεί κάτω από την κεφαλίδα "Πηγές Υποστήριξης" και πάνω από την λίστα ονομάτων και URL των οργανισμών υποστήριξης του περιοδικού κάτω από τους "Χορηγούς του Περιοδικού" στην σελίδα "Σχετικά".</message>
	<message key="manager.setup.history">Ιστορία Περιοδικού</message>
	<message key="manager.setup.historyDescription">Το κείμενο αυτό θα εμφανιστεί στην ενότητα "Σχετικά" του περιοδικού και μπορεί να χρησιμοποιηθεί για να περιγράψει αλλαγές στον τίτλο, στην ομάδα σύνταξης και άλλες πληροφορίες σχετικά με την εκδοτική ιστορία του περιοδικού.</message>
	<message key="manager.setup.doiSuffix">DOI Suffix</message>
	<message key="manager.setup.doiSuffixDefault">Χρήση του υποδείγματος (%j.v%vi%i.%a).</message>
	<message key="manager.setup.doiSuffixPattern">Χρησιμοποιήστε το παρακάτω υπόδειγμα για να αναπαράγεται προθέματα DOI.  Χρησιμοποιήστε %j για αρχικά περιοδικών, %v για αριθμούς τόμων, %i για αριθμούς τευχών, %a για τους κωδικούς άρθρων σύμφωνα με το OJS, και %p για τους αριθμούς σελίδων.</message>
	<message key="manager.setup.doiSuffixPattern.example">Για παράδειγμα, το vol%viss%ipp%p θα δημιουργήσει ένα DOI όπως το 10.1234/vol3iss2pp230</message>
	<message key="manager.setup.doiSuffixDescription">Το πρόθημα DOI μπορεί να πάρει οποιαδήποτε φόρμα, αλλά θα πρέπει να είναι μοναδικό για κάθε δημοσιευμένο τεκμήριο.</message>
	<message key="manager.setup.doiSuffixPublisherId">Χρησιμοποιήστε το "Προσαρμοσμένο Αναγνωριστικό" για δημοσιευμένα τεκμήρια (πρέπει να ενεργοποιηθεί στο Βήμα 4.)</message>
	<message key="manager.setup.form.doiPrefixPattern">Το υπόδειγμα DOI πρέπει να είναι της μορφής 10.xxxx.</message>
	<message key="manager.setup.journalFavicon">Favicon περιοδικού</message>
	<message key="manager.setup.journalFaviconDescription">Εισάγετε ένα favicon για το περιοδικό που θα εμφανίζεται στη μπάρα πλοήγηση όταν οι χρήστες επισκέπτονται τον ιστότοπο του περιοδικού σας.</message>
	<message key="manager.setup.journalFaviconInvalid">Μη έγκυρος τύπος αρχείο Favicon. Επιτρεπτοί τύποι αρχείων είναι .ico, .png, και .gif.</message>
	<message key="manager.setup.publisherNoteDescription">Το κείμενο αυτό θα εμφανιστεί κάτω από την κεφαλίδα "Εκδότης" και πάνω από το όνομα/url του εκδότη κάτω από τους "Χορηγούς του Περιοδικού" στη σελίδα "Σχετικά".</message>
	<message key="manager.setup.sponsorNoteDescription">Το κείμενο αυτό θα εμφανιστείς κάτω από της κεφαλίδα "Χορηγοί" και πάνω από την λίστα με τα ονόματα και τα ulr των χορηγών κάτω από τους "Χορηγούς του Περιοδικού" στη σελίδα "Σχετικά".</message>
	<message key="manager.setup.noPublishing">Το OJS δεν θα χρησιμοποιηθεί για να δημοσιεύσει τα περιεχόμενα του περιοδικού Online.</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.onlinePaymentNotifications">Ειδοποιήσεις Online πληρωμών</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.onlinePaymentNotificationsDescription">Αυτόματα ενημερωτικά μηνύματα μπορούν να σταλούν στον Διαχειριστή Συνδρομών με την ολοκλήρωση των Online πληρωμών συνδρομών. (Τα μηνύματα είναι διαθέσιμα για επεξεργασία από τον Διαχειριστή του Περιοδικού στην ενότητας "Έτοιμα emails" του OJS)</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.enableSubscriptionOnlinePaymentNotificationPurchaseIndividual">Ενημέρωση του Διαχειριστή Συνδρομών με email για την online αγορά μιας ατομικής συνδρομής.</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.enableSubscriptionOnlinePaymentNotificationPurchaseInstitutional">Ενημέρωση του Διαχειριστή Συνδρομών με email για την online  αγορά μιας Ιδρυματικής συνδρομής. (Προτείνεται)</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.enableSubscriptionOnlinePaymentNotificationRenewIndividual">Ενημέρωση του Διαχειριστή Συνδρομών με email για την online  αναννέωση μιας ατομικής συνδρομής.</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.enableSubscriptionOnlinePaymentNotificationRenewInstitutional">Ενημέρωση του Διαχειριστή Συνδρομών με email για την online  αναννέωση μιας Ιδρυματικής συνδρομής.</message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.onlinePaymentPurchaseInstitutionalDescription"><![CDATA[<strong>Σημείωση:</strong> Οι Ιδρυματικές συνδρομές που αγοράζονται online απαιτούν την έγκριση των δηλωμένων περιοχών δικτύων και ΙΡ διευθύνσεων και ενεργοποίση της συνδρομής από τον Διαχειριστή Συνδρομών.]]></message>
	<message key="manager.subscriptionPolicies.onlinePaymentDisabled"><![CDATA[<strong>Σημείωση:</strong> Για την ενεργοποίηση αυτών των επιλογών, ο Διαχειριστής του Περιοδικού θα πρέπει να ενεργοποιήσει τη λειτουργί online πληρωμών, συμπεριλαμβανομένων των online πληρωμών για συνδρομές κάτω από τις Εισφορές Αναγνωστών.]]></message>
	<message key="manager.individualSubscriptions">Ατομικές Συνδρομές</message>
	<message key="manager.institutionalSubscriptions">Ιδρυματικές Συνδρομές</message>
	<message key="manager.subscriptions.summary">Σύνοψη Συνδρομών</message>
	<message key="manager.subscriptions.renew">Αναννέωση</message>
	<message key="manager.subscriptions.withStatus">Σε κατάτασταση</message>
	<message key="manager.subscriptions.allStatus">Όλα</message>
	<message key="manager.subscriptions.form.status">Κατάσταση</message>
	<message key="manager.subscriptions.form.statusRequired">Μια κατάσταση συνδρομής απαιτείται.</message>
	<message key="manager.subscriptions.form.statusValid">Σας παρακαλούμε εισάγετε μια έγκυρη κατάσταση συνδρομής.</message>
	<message key="manager.subscriptions.form.userProfileInstructions">Σημείωση: Όλες οι παρακάτω αλλαγές βρίσκονται στο προφίλ του χρήστη.</message>
	<message key="manager.subscriptions.form.userContact">Επικοινωνία</message>
	<message key="manager.subscriptions.form.userCountryValid">Σας παρακαλούμε εισάγετε μια έγκυρη χώρα.</message>
	<message key="manager.subscriptions.form.referenceNumber">Αριθμός αναφοράς</message>
	<message key="manager.subscriptions.form.notes">Σημειώσεις</message>
	<message key="manager.subscriptions.form.institutionName">Όνομα Ιδρύματος</message>
	<message key="manager.subscriptions.form.institutionNameRequired">Απαιτείται ένα όνομα ιδρύματος.</message>
	<message key="manager.subscriptions.form.institutionMailingAddress">Ταχυδρομική Διεύθυνση</message>
	<message key="manager.subscriptions.form.ipRangeItem"><![CDATA[&#8226;]]></message>
	<message key="manager.subscriptions.form.deleteIpRange">Διαγραφή</message>
	<message key="manager.subscriptions.form.addIpRange">Προσθήκη</message>
	<message key="manager.subscriptions.form.typeRequired">Ένας τύπος συνδρομής πρέπει να δημιουργηθεί πριν τη δημιουργία νέων συνδρομών.</message>
	<message key="manager.subscriptions.referenceNumber">Αριθμός αναφοράς</message>
	<message key="manager.subscriptions.notes">Σημειώσεις</message>
	<message key="manager.subscriptions.selectContact">Επιλέξτε Υπεύθυνο Επικοινωνίας Συνδρομών</message>
	<message key="manager.subscriptions.selectUser">Επιλέξτε χρήστη</message>
	<message key="manager.subscriptions.contact">Όνομα Υπευθύνου Επικοινωνίας</message>
	<message key="manager.subscriptions.institutionName">Όνομα Ιδρύματος</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.subscriptions">Συνδρομές</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.individual">Ατομική</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.institutional">Ιδρυματική</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.form.nonExpiring.expiresAfter">Λήξη μετά από</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.form.nonExpiring.months">μήνες (π.χ. 12)</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.form.nonExpiring.neverExpires">Χωρίς λήξη</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.form.nonExpiringValid">Σας παρακαλούμε χρησιμοποιήστε τις παρεχόμενες επιλογές.</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.form.subscriptions">Συνδρομές</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.form.individual">Ατομική (οι χρήστες ταυτοποιούνται μέσω σύνδεσης)</message>
	<message key="manager.subscriptionTypes.form.options">Επιλογές</message>
	<message key="manager.groups.publishEmails">Δημοσίευση διευθύνσεων email μελών</message>
	<message key="manager.language.submissions">Υποβολές</message>
	<message key="manager.plugins.invalidPluginArchive">Το αρχείο Plugin που φορτώθηκε δεν περιέχει έναν φάκελλο που να αντιστοιχεί στο όνομα του plugin.</message>
	<message key="manager.plugins.tarCommandNotFound">Η εντολή tar δεν είναι διαθέσιμη. Παρακαλούμε διορθώστε τις ρυθμίσεις στο αρχείο  "config.inc.php".</message>
	<message key="manager.plugins.versionFileInvalid">Το αρχείο version.xml στον φάκελλο των plugin περιέχει μη έγκυρα δεδομένα.</message>
	<message key="manager.reviewFormElements.included">Περιλαμβάνονται στο μήνυμα προς τον Συγγραφέα</message>
	<message key="manager.setup.doiReassign">Επανεκχώριση DOIs</message>
	<message key="manager.setup.doiReassign.description">Αν αλλάξετε τις ρυθμίσεις των DOI, τα DOIs που έχετε ήδη εκχωρήσει/αναθέσει δεν θα επηρεαστούν. Μόλις οι νέες ρυθμίσεις αποθηκευτούν, χρησιμοποιήστε αυτό το κουμπί για να καθαρίσετε όλα τα υφιστάμενα DOIs ώστε οι νέες ρυθμίσεις να εφαρμοστούν στα υφιστάμενα άρθρα.</message>
</locale>
