<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">
<!--
  * 000001.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2014 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Credits: http://pkp.sfu.ca/wiki/index.php?title=OJS:_Spanish_%28es_ES%29
  *
  * User Interface - Home
  *
  -->

<topic id="user/topic/000001" locale="es_ES" title="Página de inicio" toc="user/toc/000000" key="user.home">
	<section>
		<![CDATA[<p>Hay dos tipos principales de páginas de inicio: una general para la Open Journal System (la página de inicio del sitio web principal) y una página de inicio para cada revista. Ambas páginas presentan prácticamente la misma información, aunque difieren en ciertos aspectos.</p>]]>	
	</section>

	<section title="Página de inicio del sitio principal">
		<![CDATA[<p>Cuando accede a la página de inicio del sitio web principal se le proporciona una descripción general del sitio web y una lista de las revistas que incluye. Desde ahí puede acceder a la página de inicio de una revista y a cualquier número disponible. También puede registrarse en la revista. Las funciones de navegación del sitio web principal se distribuyen de la siguiente manera:</p><p><strong>Barra de navegación superior</strong></p><p><em>Inicio</em> y <em>Acerca de</em> proporcionan información general (en lugar de información concreta sobre una revista).</p><p><em>Iniciar sesión</em> permite crear un perfil de usuario/a si no se dispone ya de una cuenta. Véase {help_topic key="user.registerAndProfile" text="Registro y perfil"}. Tras registrarse e iniciar sesión, el enlace Iniciar sesión se sustituye por un enlace que lleva al área personal del usuario/a. Véase {help_topic key="user.userHome" text="Área personal"}.</p><p><em>Registrarse</em> permite añadir revistas al área personal.</p><p><em>Buscar</em> permite buscar en todo el sitio web o en revistas individuales. Véase {help_topic key="user.searchAndBrowse" text="Buscar y examinar"}.</p><p><strong>Barra de navegación derecha</strong></p><p>El enlace <em>Open Journal Systems</em> conecta con el sitio web de Public Knowledge Project, que ofrece recursos para Open Journals System y otros programas relacionados.</p><p>El enlace <em>Ayuda de la revista</em> proporciona ayuda contextual.</p><p>El formulario bajo el encabezado <em>Usuario/a</em> permite iniciar sesión con un nombre de usuario/a y una contraseña. Tras iniciar sesión aparecerá el área personal. Una vez iniciada la sesión, bajo <em>Usuario/a</em> se mostrarán enlaces para ver una lista de las revistas en las que esté registrado, para acceder al perfil y para cerrar sesión.</p><p><em>Idioma</em> permite escoger un idioma compatible con OJS.</p><p>El campo de búsqueda bajo <em>Contenido de la revista</em> permite realizar varias búsquedas básicas en el sitio. Para una búsqueda más exhaustiva, haga clic en el enlace Buscar en la barra de navegación superior.</p> <p><em>Tamaño de fuente</em> permite aumentar o reducir el tamaño de la fuente del sitio.</p>]]>
</section>

<section title="Página de inicio de la revista">
		<![CDATA[<p>Al hacer clic en <em>Ver la revista</em> o en <em>Número actual</em> debajo del nombre de la revista en la página de inicio de Open Journal System, o al hacer clic en el nombre de una revista desde <em>Área personal</em>, aparece la página de inicio de una revista. La página de inicio de la revista está organizada de la siguiente manera:</p><p><strong>Barra de navegación superior</strong></p><p><em>Inicio</em> y <em>Acerca de</em> proporcionan información sobre esta revista en concreto.</p><p><em>Iniciar sesión</em> y <em>Registrarse</em> funcionan del mismo modo que los anteriores, pero redireccionan a la página de inicio de la revista, en vez de a la del sitio web.</p><p>Tras iniciar sesión, aparece el <em>Área personal</em>, que muestra el área personal del usuario/a. Esta página proporciona enlaces para gestionar sus roles en la revista y su cuenta.</p> <p><em>Buscar</em> ofrece muchas opciones de búsqueda, aunque sólo se ofrecen en la revista que se está viendo.</p> <p><em>Actual</em> muestra la tabla de contenidos del número actual de la revista, si está disponible.</p> <p><em>Archivos</em> muestra el nombre de números publicados anteriormente, si los hay. Al hacer clic en el nombre de un número publicado anteriormente se mostrará su tabla de contenidos.</p><p>También aparecerá un enlace a <em>Avisos</em> en la barra de navegación superior si el gestor/a de la revista ha habilitado la función. Al abrir este enlace se mostrarán los avisos de la página.</p><p><strong>Barra de navegación derecha</strong></p><p>El enlace <em>Open Journal Systems</em> conecta con el sitio web de Public Knowledge Project, que ofrece recursos para Open Journals System y otros programas relacionados.</p><p>El enlace <em>Ayuda de la revista</em> proporciona ayuda contextual.</p><p>El formulario bajo el encabezado <em>Usuario/a</em> permite iniciar sesión con un nombre de usuario/a y una contraseña. Tras iniciar sesión aparecerá el área personal. Una vez iniciada la sesión, bajo <em>Usuario/a</em> se mostrarán enlaces para ver una lista de las revistas en las que esté registrado, para acceder al perfil y para cerrar sesión.</p><p><em>Idioma</em> permite escoger un idioma compatible con OJS.</p><p>El campo de búsqueda bajo <em>Contenido de la revista</em> permite realizar varias búsquedas en el contenido de la revista. Para una búsqueda más exhaustiva, haga clic en el enlace Buscar en la barra de navegación superior.</p><p><em>Tamaño de fuente</em> permite aumentar o reducir el tamaño de la fuente del sitio.</p><p>También hay información para los autores/as, los lectores/as y los bibliotecarios/as que se muestran en la barra de navegación derecha.</p>]]>

</section>
</topic> 