<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">
<!--
  * 000001.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2014 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * User Interface - Home
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="user/topic/000001" locale="es_ES" title="Página de inicio" toc="user/toc/000000" key="user.home">
	<section>
		<![CDATA[<p>Hay dos tipos principales de páginas de inicio: una general para OJS (la página de inicio del sito web principal), y una página de inicio por cada revista. Ambas páginas presentan prácticamente la misma información, aunque difieren en ciertos aspectos.</p>]]>	
	</section>

	<section title="Página de inicio">
		<![CDATA[<p>Cuando accedemos a la página de inicio del sitio web principal se nos proporciona una descripción general del sitio web y una lista de las revistas que incluye. Desde ahí puede acceder a la página de inicio de una revista y a cualquier número disponible. También puede registrarse en la revista. Las funciones de navegación del sitio web principal se distribuyen de la siguiente forma:</p><p><strong>Barra de navegación superior</strong></p><p><em>Página de inicio</em> y <em>Acerca de</em> proporcionan información general (en oposición a información concreta sobre una revista).</p><p><em>Iniciar sesión</em> permite crear un perfil de usuario/a si no se dispone de una cuenta. Vea {help_topic key="user.registerAndProfile" text="Registro &amp; Perfil"}. Tras registrarse e iniciar sesión, el enlace de Iniciar sesión vincula con el Área personal del usuario/a. Vea {help_topic key="user.userHome" text="Área personal"}. </p><p><em>Registrarse</em> nos permite añadir revistas a nuestrp Àrea personal.</p><p><em>Buscar</em> nos permite buscar en todo el sitio web o en revistas individuales. Vea {help_topic key="user.searchAndBrowse" text="Buscar"}.</p><p><strong>Barra de navegación derecha</strong></p><p>El enlace <em>OJS</em> conecta con el sitio web de Public Knowledge Project, que ofrece recursos para OJS y otros programas relacionados.</p><p>El enlace de <em>Ayuda de la revista</em> proporciona ayuda contextual.</p><p>El formulario bajo el encabezado de <em>Usuario/a</em> permite iniciar sesión con un nombre de usuario/a y una contraseña. Tras iniciar sesión aparecerá el Àrea personal del usuario/a. Una vez iniciada la sesión, bajo <em>Usuario/a</em> se mostrarán enlaces para visualizar una lista de las revistas a las que se esté registrado, acceder al perfil, y cerrar sesión.</p><p><em>Idioma</em> permite escoger un idioma admitido por OJS.</p><p> El campo de búsqueda bajo <em>Contenido de la revista</em> permite realizar varias búsquedas básicas en el sitio. Para una búsqueda más exhaustiva, haga clic en el enlace de Buscar en la barra de navegación superior.</p> <p><em>Tamaño de fuente</em> permite aumentar o reducir el tamaño de la fuente del sitio.</p>]]>
</section>

<section title="Página de inicio de la revista">
		<![CDATA[<p>Al hacer clic en <em>Ver la revista</em> o en <em>Número actual</em> debajo del nombre de la revista en la página de inicio de OJS, o al hacer clic en el nombre de una revista desde <em>Àrea personal</em>, aparece la página de inicio de una revista. La página de inicio de la revista está organizada de la siguiente forma:</p><p><strong>Barra de navegación superior</strong></p><p><em>Inicio</em> y <em>Acerca de</em> proporcionan información sobre esta revista en concreto.</p><p><em>Iniciar sesión</em> y <em>Registrarse</em> funcionan del mismo modo que los anteriores, pero redireccionan a la página de inicio de la revista, en vez de a la del sitio web. Tras iniciar sesión aparecer la </p><p><em>Página de incio del usuario/a</em>, que muestra la página principal del usuario/a. Esta página proporciona enlaces para gestionar sus roles en la revista y su cuenta.</p> <p><em>Buscar</em> ofrece muchas opciones de búsqueda, aunque solo se ofrecen en la revista que se está visualizando.</p> <p><em>Actual</em> muestra la tabla de contenidos del número actual de la revista, si la hay.</p> <p><em>Archivos</em> muestra el nombre de números publicados anteriormente, si los hay. Al hacer clic en el nombre de un número publicado anteriormente se mostrará su tabla de contenidos.</p><p>También aparecerá un enlace a <em>Noticias</em> en la barra de navegación superior, si el gestor/a de la revista ha habilitado la función. Al abrir este enlace se mostrarán las noticias de la página.</p><p><strong>Barra de navegación derecha</strong></p><p>El enlace <em>OJS</em> conecta con el sitio web de Public Knowledge Project, que ofrece recursos para OJS y otros software relacionados.</p><p>El enlace de <em>Ayuda de la revista</em> proporciona ayuda contextual.</p><p>El formulario bajo el encabezado de <em>Usuario/a</em> permite iniciar sesión con un nombre de usuario/a y una contraseña. Tras iniciar sesión aparecerá la página de inicio del usuario/a. Una vez iniciada la sesión, bajo <em>Usuario/a</em> se mostrarán enlaces para visualizar una lista de las revistas a las que se esté registrado, para acceder al perfil, y para cerrar sesión.</p><p><em>Idioma</em> permite escoger un idioma soportado por OJS.</p><p> El campo de búsqueda bajo <em>Contenido de la revista</em> permite realizar varias búsquedas básicas en el contenido de la revista. Para una búsqueda más exhaustiva, haga clic en el enlace de Buscar en la barra de navegación superior.</p> <p><em>Tamaño de fuente</em> permite aumentar o reducir el tamaño de la fuente del sitio.</p><p>También hay información para los autores/as, los Lectores/as y los Bibliotecarios/as que se muestran en la lista de la barra de navegación derecha.</p>]]>

</section>
</topic>
