<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">
<!--
  * 000003.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2014 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * User Interface - Register and Profile
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="user/topic/000003" locale="es_ES" title="Registro y perfil" toc="user/toc/000000" key="user.registerAndProfile">
	<section>
		<![CDATA[<p>La revista usa un sistema de registro para todos los usuarios/as que intervengan en el proceso editorial y de publicación. La política de privacidad de la revista se ofrece a todos los usuarios/as registrados. Cada usuario/a registrado tiene un perfil que puede editar o añadir después de iniciar sesión la revista. El enlace a la página de Mi perfil se encuentra en el margen derecho del Àrea personal, debajo de Usuario/a.</p><p>Existe una opción de actualización por correo electrónico para todos los usuarios/as que permite recibir notificaciones sobre la tabla de contenidos de cada número nuevo. En las revistas que funcionan con más de un idioma, los revisores/as pueden indicar en su perfil la lengua en la que se sienten más cómodos para revisar las publicaciones.</p>]]>	
	</section>

	<section title="¿Por qué registrarse?">

<![CDATA[<p>Cuando el usuario/a se registra, el sistema crea una página de inicio del usuario/a que le facilita el acceso a sus revistas. Debe registrarse para poder enviar un trabajo a una revista o ser miembro del equipo editorial (p. ej.: editor/a, revisor/a, corrector/a de pruebas).</p><p>Algunas revistas restringen el acceso a ciertas partes del sitio web a aquellos que no estén registrados.</p>]]>
</section>

<section title="Política de privacidad">
<![CDATA[<p>La política de privacidad de la revista se ofrece a todos los usuarios/as registrados. Para más información sobre la política de privacidad de la revista, consulte la sección Acerca de la revista.</p>]]>
</section>
<section title="¿Cómo registrarse?">
<![CDATA[<p>Para registrarse debe hacer clic en "Iniciar sesión" o en "Registrarse" en la página principal del sitio web o en la página de inicio de cualquier revista. También puede solicitar al gestor/a de la revista que realice el registro. Puede encontrar los datos de contacto en Acerca de la revista.</p>]]>
</section>
<section title="Mi perfil">
<![CDATA[<p>Al registrarse se crea un perfil que incluye el nombre de usuario/a y la contraseña. Se puede editar el perfil siempre que haya iniciado sesión. En la barra de navegación derecha, debajo del título "Usuario/a", aparece el enlace "Mi Perfil" vinculado a su perfil. Aquí puede cambiar sus datos de contacto, sus preferencias de revisión y sus roles, así como gestionar las notificaciones por correo electrónico de las revistas a las que se haya registrado.</p>]]>
</section>

</topic>
