<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE topic SYSTEM "../../../../lib/pkp/dtd/helpTopic.dtd">

<!--
  * 000001.xml
  *
  * Copyright (c) 2003-2011 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Interfase de Usuario - Página de Inicio
  *
  * Translated by Juan Arias, Corporación Parque Tecnológico de Mérida: juanarias@ula.ve.
  *
  * $Id$
  -->

<topic id="user/topic/000001" locale="es_ES" title="Página de Inicio" toc="user/toc/000000" key="user.home">
	<section>
		<![CDATA[<p>Existen dos páginas de inicio "Principales": una para Open Journal System, o Página Principal del Sitio; y una Página Principal a nivel de la revista. Ambas páginas principales contienen casi la misma información, pero difieren en ciertas cosas.</p>]]>	
	</section>

	<section title="Página de Inicio Principal del Sitio">
		<![CDATA[<p>Al acceder a la Página Principal del Sitio se le proporcionará una descripción del sitio y una lista de las revistas residentes del sitio. Desde aquí puede acceder a la Página Principal de la revista, acceder a los números actuales disponibles y también puede registrarse en la revista. Las características de navegación de la Página Principal del Sitio son las siguientes:</p><p><b>Barra de Navegación Superior</b></p><p><i>Inicio</i> y <i>Sobre</i> dan información sobre el sitio (a diferencia de una revista individual).</p><p><i>Iniciar Sesión</i> le permite crear un perfil de usuario, si no lo ha hecho aún. Vea {help_topic key="user.registerAndProfile" text="Registro y Perfil"}. El enlace de Iniciar Sesión será reemplazado por un enlace de Página Principal del Usuario una vez que se registre e inicie sesión. Vea {help_topic key="user.userHome" text="Página de Inicio del Usuario"}.</p><p><i>Registrase</i> le permite agregar una revista a su Página Principal de Usuario.</p><p><i>Buscar</i> le permite realizar búsquedas en todo el sitio o en una sola revista.  Vea {help_topic key="user.searchAndBrowse" text="Buscar y Explorar"}.</p><p><b>Barra de Navegación Derecha</b></p><p>El enlace de <i>Open Journal Systems</i> lo llevará a la página Web del Proyecto de Conocimiento Público y otros software relacionados.</p><p>El enlace de <i>Ayuda de la Revista</i> le dará ayuda de acuerdo al contexto.</p><p>El formulario bajo el encabezado de <i>Usuario</i> le permitirá iniciar sesión, si tiene un nombre de usuario y una contraseña.  Después de iniciar sesión llegará a la Página Principal de Usuario. Una vez que inicie sesión, habrá enlaces bajo <i>Usuarios</i> a una lista de revistas en las que tendrá que registrarse; a su perfil; y para cerrar sesión.</p><p><i>Idioma</i> le permite elegir un idioma soportado por OJS.</p><p>El campo de búsqueda bajo <i>Contenido de la Revista</i> le permite buscar en el sitio por medio de distintas maneras. Para una búsqueda más inclusiva, pulse sobre el enlace Buscar en la barra de navegación superior.</p> <p><i>Fuente</i> le permite modificar el tamaño de la fuente en el sitio de más pequeño a grande, o viceversa.</p>]]>
</section>

<section title="Página de Inicio de la Revista">
		<![CDATA[<p>La página principal para una revista es aquella que es vista cuando se pulsa sobre <i>Ver Revista</i> o <i>Número Actual</i> bajo el nombre de la revista desde la página principal, o cuando se pulsa sobre el nombre de la revista desde la <i>Página del Usuario</i>. La Página Principal de la Revista se divide de la siguiente manera:</p><p><b>Barra de Navegación Superior</b></p><p><i>Inicio</i> y <i>Sobre</i> que proporcionan información sobre la revista.</p><p><i>Iniciar Sesión</i> y <i>Registrarse</i> funcionan como la descrita anteriormente pero redirigen al usuario a la página principal de la revista, en vez de la página principal del sitio.</p><p><i>Página del Usuario</i> aparece una vez que inicie sesión, y muestra la página principal del usuario. Esta página proporciona enlaces para administrar sus roles en la revista y su cuenta.</p> <p><i>Buscar</i> le da opciones extensas de búsqueda, pero se utiliza para buscar solamente en la revista que está viendo actualmente.</p> <p><i>Actual</i> muestra la tabla de contenidos del número actual de la revista, si está disponible.</p> <p><i>Archivos</i> visualiza los nombres de los números publicados anteriormente, si están disponibles.  El pulsar sobre el nombre de un número publicado anteriormente hará que se muestre su tabla de contenidos.</p><p>Un enlace de <i>Anuncios</i> aparece en la barra de navegación superior, si el Administrador de la Revista habilitó los anuncios. Pulsar sobre este enlace le permitirá acceder a la página de anuncios.</p><p><b>Barra de Navegación Derecha</b></p><p>El enlace de <i>Open Journal Systems</i> lo llevará a la página principal de Proyecto de Conocimiento Público, que ofrece recursos para Open Journals Systems y otros software relacionados.</p><p>El enlace de la<i>Ayuda de la Revista</i> le dará ayuda de acuerdo al contexto.</p><p>El formulario bajo el encabezado <i>Usuario</i> le permitirá iniciar sesión, si tiene un nombre de usuario y una contraseña.  Después de Iniciar Sesión llegará a la Página Principal del Usuario. Una vez que inicie sesión, habrá enlaces bajo <i>Usuarios</i> a una lista de revistas en las que tendrá que registrarse; a su perfil; y para cerrar sesión.</p><p><i>Idioma</i> le permite elegir un idioma soportado por OJS.</p><p>El campo de búsqueda bajo <i>Contenido de la Revista</i> le permite buscar en el contenido de la revista por medio de distintas maneras. Para una búsqueda más inclusiva, pulse sobre el enlace Buscar en la barra de navegación superior.</p> <p><i>Fuente</i> le permite modificar el tamaño de la fuente en el sitio de más pequeño a grande, o viceversa.</p><p>También hay información para los Autores, Lectores y Bibliotecarios listada en la barra de navegación derecha.</p>]]>

</section>
</topic>
