<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE locale SYSTEM "../../lib/pkp/dtd/locale.dtd">

<!--
  * /locale/da_DK/admin.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2014 Simon Fraser University Library
  * Copyright (c) 2003-2014 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Localization strings for the da_DK (Danish) locale.
  *
  -->

<locale name="da_DK" full_name = "Danish">
	<message key="admin.hostedJournals">Tilknyttede tidsskrifter</message>
	<message key="admin.settings.journalRedirect">Omdirigering af tidsskrift</message>
	<message key="admin.settings.journalRedirectInstructions">Forespørgsler til hovedwebstedet omdirigeres til dette tidsskrift. Dette kan f.eks. være nyttigt, hvis webstedet kun er vært for et enkelt tidsskrift.</message>
	<message key="admin.settings.noJournalRedirect">Undlad at omdirigere</message>
	<message key="admin.languages.primaryLocaleInstructions">Dette er standardsproget for webstedet og alle tilknyttede tidsskrifter.</message>
	<message key="admin.languages.supportedLocalesInstructions">Vælg alle de landestandarder, der skal understøttes på webstedet. De valgte landestandarder kan benyttes af alle de tidsskrifter, der er tilknyttet webstedet, og vises også i en sprogvalgsmenu, der vises på hver enkelt side på webstedet (kan tilsidesættes på tidsskriftsspecifikke sider). Hvis der ikke vælges flere landestandarder, vises sprogvalgsmenuen ikke, og udvidede sprogindstillinger vil ikke være tilgængelige for tidsskrifter.</message>
	<message key="admin.languages.confirmUninstall">Er du sikker på, at du vil fjerne denne landestandard? Denne handling kan påvirke alle tilknyttede tidsskrifter, der i øjeblikket benytter landestandarden.</message>
	<message key="admin.languages.installNewLocalesInstructions">Vælg yderligere landestandarder, du vil installere understøttelse af i dette system. Landestandarder skal installeres, inden de kan benyttes af tilknyttede tidsskrifter. Se dokumentationen til OJS for at få oplysninger om understøttelse af nye sprog.</message>
	<message key="admin.languages.downloadLocales">Hent landestandarder</message>
	<message key="admin.languages.downloadFailed">Overførslen af landestandarden mislykkedes. Fejlen er beskrevet i nedenstående fejlmeddelelse(r).</message>
	<message key="admin.languages.localeInstalled">Landestandarden "{$locale}" er blevet installeret.</message>
	<message key="admin.languages.download">Hent landestandard</message>
	<message key="admin.languages.reloadDefaultEmailTemplates">Reload standard e-mail-skabeloner</message>
	<message key="admin.languages.download.cannotOpen">Det er ikke muligt at åbne sprogbeskrivelsen fra PKP-webstedet.</message>
	<message key="admin.languages.download.cannotModifyRegistry">Det er ikke muligt at føje den nye landestandard til landestandardens registreringsdatabasefil, normalt "registry/locales.xml".</message>
	<message key="admin.auth.ojs">OJS-brugerdatabase</message>
	<message key="admin.auth.enableSyncProfiles">Aktiver synkronisering af brugerprofil (hvis dette understøttes af denne godkendelses-plug-in). Oplysningerne om brugerprofil opdateres automatisk fra fjernkilden, når en bruger logger på, og de profilændringer (herunder ændringer af adgangskode), der er foretaget i OJS, opdateres automatisk på fjernkilden. Hvis denne indstilling ikke aktiveres, holdes oplysninger om OJS-profiler adskilt fra oplysninger om fjernkildeprofiler.</message>
	<message key="admin.auth.enableSyncPasswords">Aktiver ændring af brugeradgangskode (hvis dette understøttes af denne godkendelses-plug-in). Hvis denne indstilling aktiveres, kan brugere ændre deres adgangskode i OJS og bruge OJS-funktionen "mistet adgangskode" til at nulstille en glemt adgangskode. Disse funktioner vil ikke være tilgængelige for brugere med denne godkendelseskilde, hvis denne indstilling ikke aktiveres.</message>
	<message key="admin.auth.enableCreateUsers">Aktiver oprettelse af bruger (hvis dette understøttes af denne godkendelses-plug-in). De bruger, der oprettes i OJS med denne godkendelseskilde, føjes automatisk til fjerngodkendelseskilden, hvis de ikke allerede findes. Hvis denne kilde er standardgodkendelseskilden, føjes de OJS-konti, der er oprettet via brugerregistrering, også til fjerngodkendelseskilden.</message>
	<message key="admin.systemVersion">OJS-version</message>
	<message key="admin.systemConfiguration">OJS-konfiguration</message>
	<message key="admin.systemConfigurationDescription"><![CDATA[OJS-konfigurationsindstillinger fra <tt>config.inc.php</tt>.]]></message>
	<message key="admin.journals.journalSettings">Tidsskriftsindstillinger</message>
	<message key="admin.journals.noneCreated">Der er ikke oprettet nogen tidsskrifter.</message>
	<message key="admin.journals.confirmDelete">Er du sikker på, at du vil slette dette tidsskrift og alt dets indhold permanent?</message>
	<message key="admin.journals.create">Opret tidsskrift</message>
	<message key="admin.journals.createInstructions">Du vil automatisk blive registreret som chef for dette tidsskrift. Når du har oprettet et nyt tidsskrift, skal du som chef registrere det for at kunne fortsætte med dets konfiguration og brugertilmelding.</message>
	<message key="admin.journals.urlWillBe">Tidsskriftets URL-adresse er {$sampleUrl}</message>
	<message key="admin.journals.form.titleRequired">En titel er påkrævet.</message>
	<message key="admin.journals.form.pathRequired">En sti er påkrævet.</message>
	<message key="admin.journals.form.pathAlphaNumeric">Stien må kun indeholde alfanumeriske tegn, understregningstegn og bindestreger og skal begynde og slutte med et alfanumerisk tegn.</message>
	<message key="admin.journals.form.pathExists">Den valgte sti bruges allerede af et andet tidsskrift.</message>
	<message key="admin.journals.enableJournalInstructions">Offentliggør dette tidsskrift på webstedet</message>
	<message key="admin.journals.journalDescription">Tidsskriftsbeskrivelse</message>
	<message key="admin.journal.pathImportInstructions">Eksisterende tidsskriftssti eller sti, der skal oprettes (f.eks. "ojs").</message>
	<message key="admin.journals.importSubscriptions">Importer abonnementer</message>
	<message key="admin.journals.transcode">Omsæt kode for artikelmetadata fra ISO8859-1</message>
	<message key="admin.journals.redirect">Gererer kode for at mappe OJS 1 URL's til OJS 2 URL's</message>
	<message key="admin.journals.form.importPathRequired">Importstien er påkrævet.</message>
	<message key="admin.journals.importErrors">Importen mislykkedes</message>
	<message key="admin.mergeUsers">Flet brugere</message>
	<message key="admin.mergeUsers.mergeUser">Flet bruger</message>
	<message key="admin.mergeUsers.into.description">Vælg en bruger, som skal tilskrives den tidligere brugers forfatterskab, redigeringsopgaver osv.</message>
	<message key="admin.mergeUsers.from.description">Vælg en bruger, som skal flettes til en anden brugerkonto (f.eks. hvis en person har to brugerkonti). Den først valgte konto slettes, og dens manuskripter, tildelinger osv. tilskrives den anden konto.</message>
	<message key="admin.mergeUsers.allUsers">Alle tilmeldte brugere</message>
	<message key="admin.mergeUsers.confirm">Er du sikker på, at du vil flette kontoen med brugernavnet {$oldAccountCount} til kontoen med brugernavnet "{$newUsername}"? Kontoen med brugernavnet {$oldAccountCount} vil derefter ophøre med at eksistere. Denne handling kan ikke fortrydes.</message>
	<message key="admin.mergerUsers.noneEnrolled">Ingen tilmeldte brugere.</message>
	<message key="admin.locale.maybeIncomplete">De markerede landestandarder kan være ufuldstændige</message>
	<message key="admin.categories">Kategorier</message>
	<message key="admin.categories.editTitle">Redigér kategori</message>
	<message key="admin.categories.createTitle">Opret kategori</message>
	<message key="admin.categories.create">Opret en ny kategori</message>
	<message key="admin.categories.noneCreated">Der er ikke oprettet nogen kategorier</message>
	<message key="admin.categories.confirmDelete">Er du sikker på, at du vil slette denne kategori?</message>
	<message key="admin.categories.name">Navn</message>
	<message key="admin.categories.nameRequired">Et kategorinavn er påkrævet</message>
	<message key="admin.categories.enable.description">Websiteadministratoren kan her vælge at definere en række kategorier, så en større samling af tidsskrifter lettere kan overskues. Tidsskriftschefen kan vælge flere kategorier for hvert tidsskrift, og læseren kan browse gennem samlingen via kategorierne.</message>
	<message key="admin.categories.disableCategories">Undlad at kategorisere tidsskrifterne</message>
	<message key="admin.categories.enableCategories">Tillad tidsskriftchefer at rubricere tidsskrifterne under kategorier</message>
	<message key="admin.settings.options">Valgmuligheder</message>
	<message key="admin.settings.useAlphalist">Vis en alfabetisk liste til websites med mange tidsskrifter, så man kan foretage en alfabetisk navigation mellem tidsskrifterne.</message>
	<message key="admin.settings.usePaging">Opdel listen over tidsskrifterne på flere sider for websites med mange tidsskrifter.</message>
	<message key="admin.settings.journalsList">Tidsskriftselementer</message>
	<message key="admin.settings.journalsList.description">Vælg de tidsskriftselementer, der skal vises for hvert tidsskrift på websiden.</message>
	<message key="admin.settings.journalsList.showThumbnail">Tidsskrifts-thumbnail</message>
	<message key="admin.settings.journalsList.showTitle">Tidsskriftstitel</message>
	<message key="admin.settings.journalsList.showDescription">Tidsskriftsbeskrivelse</message>
	<message key="admin.settings.defaultMetricDescription">Jeres OJS-installation er konfigureret til at registrere mere end en metrisk brugerenhed. Brugerstatistikker vil blive fremvist i flere forskellige sammenhænge.
		Der er tilfælde, hvor en enkelt brugerstatistik skal anvendes, f.eks. ved visning af en sorteret liste over mest anvendte artikler eller ved rangering af
		søgeresultater. Vælg én af de konfigurerede metriske enheder som standard.</message>
	<message key="admin.copyAccessLogFileTool.usage">Copy the passed apache access log file(s), filtering the entries related with this installation,
to the current files directory, inside the UsageStatsPlugin stage directory. Must run under user with enough privilegies to read access apache log files.

This tool will only copy files that aren't already inside the usageStats file loader directories (stage, processing, archive, reject).

Usage: {$scriptName} path/to/apache/log/file.log
Usage (processing all files inside a directory): {$scriptName} path/to/apache/directory</message>
	<message key="admin.copyAccessLogFileTool.error.creatingFolder">Fejl: Kan ikke oprette temporær mappe {$tmpDir}</message>
	<message key="admin.copyAccessLogFileTool.error.acessingFile">Fejl: {$filePath} findes ikke eller kan ikke tilgås</message>
	<message key="admin.copyAccessLogFileTool.error.copyingFile">Fejl: Kan ikke kopiere fra {$filePath} til {$tmpFilePath}</message>
	<message key="admin.copyAccessLogFileTool.error.deletingFile">Fejl: Kan ikke slette  {$tmpFilePath}</message>
	<message key="admin.copyAccessLogFileTool.warning.fileAlreadyExists">Advarsel: {$filePath} eksisterer allerede i brugerstatistikmappen.</message>
	<message key="admin.copyAccessLogFileTool.success">Succes: {$filePath} to {$destinationPath}</message>
	<message key="admin.settings.security">Security</message>
	<message key="admin.settings.security.plugins">Prevent journal managers to install, update or delete plugins.</message>
</locale>
