<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE locale SYSTEM "../../lib/pkp/dtd/locale.dtd">

<!--
  * locale/da_DK/default.xml
  *
  * Copyright (c) 2013-2018 Simon Fraser University
  * Copyright (c) 2003-2018 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Localization strings.
  *
  -->

<locale name="da_DK" full_name="Dansk">
	<!-- Section default -->
	<message key="section.default.title">Artikler</message>
	<message key="section.default.abbrev">ART</message>
	<message key="section.default.policy"></message>

	<!--
	 *
	 * DEFAULT - Default settings for setup items.
	 *
	-->
	<message key="default.contextSettings.checklist.notPreviouslyPublished">Manuskriptet er ikke tidligere blevet publiceret, og det er heller ikke sendt til et andet tidsskrift med henblik på at komme i betragtning til at blive publiceret (eller der er angivet en forklaring under kommentarfeltet 'Kommentarer til redaktøren').</message>
	<message key="default.contextSettings.checklist.fileFormat">Manuskriptfilen er i et OpenOffice, Microsoft Word- eller RTF- eller dokumentfilformat.</message>
	<message key="default.contextSettings.checklist.addressesLinked">Der er angivet URL-adresser til referencerne, hvor de er tilgængelige.</message>
	<message key="default.contextSettings.checklist.submissionAppearance">Teksten er skrevet med enkelt linjeafstand, benytter en 12-punktsskrifttype og anvender kursiv i stedet for understregning (med undtagelse af URL-adresser), og alle illustrationer, figurer og tabeller er placeret i teksten på passende steder i stedet for til sidst.</message>
	<message key="default.contextSettings.checklist.bibliographicRequirements"><![CDATA[Teksten opfylder de stilistiske og bibliografiske krav, der er beskrevet under <a href="{$indexUrl}{$contextPath}/about/submissions#authorGuidelines" target="_new"> Retningslinjer for forfattere </a>, som findes under Om tidsskriftet.]]></message>
	<message key="default.contextSettings.privacyStatement">De navne og adresser, der angives på dette tidsskrifts websted, vil udelukkende blive anvendt til tidsskriftets angivne formål og vil ikke blive gjort tilgængelige til andre formål eller for andre parter.</message>
	<message key="default.contextSettings.openAccessPolicy">Dette tidsskrift tilbyder øjeblikkelig Open Access til tidsskriftets indhold på baggrund af princippet om, at gratis offentlig adgang til forskning understøtter en større global udveksling af viden.</message>

	<message key="default.contextSettings.emailSignature"><![CDATA[<br/>
________________________________________________________________________<br/>
<a href="{$contextUrl}">{$contextName}</a>]]></message>
	<message key="default.contextSettings.forReaders"><![CDATA[Vi opfordrer læsere til at tilmelde sig nyhedstjenesten vedrørende publiceringer for dette tidsskrift. Brug linket <a href="{$indexUrl}{$contextPath}/user/register">Registrer</a> øverst på tidsskriftets hjemmeside. Denne registrering medfører, at læseren via e-mail modtager indholdsfortegnelsen for alle nye numre af tidsskriftet. Denne liste giver også tidsskriftet mulighed for at hævde at have et vist supportniveau eller et vist antal læsere. Se tidsskriftets <a href="{$indexUrl}{$contextPath}/about/submissions#privacyStatement">Erklæring om beskyttelse af personlige oplysninger</a>, der garanterer læserne, at deres navne og e-mail-adresser ikke benyttes til andre formål.]]></message>
	<message key="default.contextSettings.forAuthors"><![CDATA[Er du interesseret i at fremsende et manuskript til dette tidsskrift? Vi anbefaler, at du gennemgår siden <a href="{$indexUrl}{$contextPath}/about">Om tidsskriftet</a>, hvor du kan finde tidsskriftets sektionspolitikker, samt <a href="{$indexUrl}{$contextPath}/about/submissions#authorGuidelines">Retningslinjer for forfattere</a>. Forfattere skal <a href="{$indexUrl}{$contextPath}/user/register">tilmelde sig</a> tidsskriftet, inden de kan fremsende et manuskript. Hvis de allerede er tilmeldt, kan de blot <a href="{$indexUrl}/index/login">logge på</a> og påbegynde processen, der består af 5 trin.]]></message>
	<message key="default.contextSettings.forLibrarians"><![CDATA[Vi opfordrer forskningsbibliotekarer til at anføre dette tidsskrift på listen over deres biblioteks beholdning af elektroniske tidsskrifter. Det kan desuden være nyttigt at bemærke, at dette tidsskrifts open source-publiceringssystem er velegnet til biblioteker, som kan være værter for det til deres fakultetsmedlemmer, som kan bruge det til de tidsskrifter, de er ved at redigere (se <a href="http://pkp.sfu.ca/ojs">Open Journal Systems</a>).]]></message>
	<message key="default.contextSettings.lockssLicense"><![CDATA[Dette tidsskrift benytter LOCKSS-systemet til at oprette et distribueret arkiveringssystem blandt deltagende biblioteker og tillader disse biblioteker at oprette permanente arkiver af tidsskriftet med henblik på bevaring og genskabelse. <a href="http://lockss.stanford.edu/">Mere...</a>]]></message>

	<message key="default.genres.article">Artikeltekst</message>
	<message key="default.genres.researchInstrument">Forskningsredskab</message>
	<message key="default.genres.researchMaterials">Forskningsmateriale</message>
	<message key="default.genres.researchResults">Forskningsresultater</message>
	<message key="default.genres.transcripts">Transskription</message>
	<message key="default.genres.dataAnalysis">Dataanalyse</message>
	<message key="default.genres.sourceTexts">Kildetekster</message>
	<message key="default.genres.dataSet">Datasæt</message>
	<message key="default.contextSettings.clockssLicense"><![CDATA[Dette tidsskrift anvender CLOCKSS systemet for at understøtte et udbredt arkiveringssystem blandt deltagende biblioteker og giver disse biblioteker ret til permanent at arkivere tidsskriftet til bevaring og eventuel genoprettelse. <a href="http://clockss.org/">Mere...</a>]]></message>
	<message key="default.groups.name.manager">Tidsskriftschef</message>
	<message key="default.groups.plural.manager">Tidsskriftschefer</message>
	<message key="default.groups.abbrev.manager">JM</message>
	<message key="default.groups.name.editor">Tidsskriftredaktør</message>
	<message key="default.groups.plural.editor">Tidsskriftredaktører</message>
	<message key="default.groups.abbrev.editor">JE</message>
	<message key="default.groups.name.guestEditor">Gæsteredaktør</message>
	<message key="default.groups.plural.guestEditor">Gæsteredaktører</message>
	<message key="default.groups.abbrev.guestEditor">GE</message>
	<message key="default.groups.name.sectionEditor">Sektionsredaktør</message>
	<message key="default.groups.plural.sectionEditor">Sektionsredaktører</message>
	<message key="default.groups.abbrev.sectionEditor">SecE</message>
	<message key="default.groups.name.subscriptionManager">Abonnementschef</message>
	<message key="default.groups.plural.subscriptionManager">Abonnementschefer</message>
	<message key="default.groups.abbrev.subscriptionManager">SubM</message>
	<message key="default.groups.name.externalReviewer">Bedømmer</message>
	<message key="default.groups.plural.externalReviewer">Bedømmere</message>
	<message key="default.groups.abbrev.externalReviewer">R</message>
</locale>
